@base <http://www.sitg.ch/thesaurus/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "IGN_CARTHAGE_RHONE_ALPES"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "NRG"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN DE CANTON 1:30'000"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le plan de canton, est issu des données de bases utilisées pour la gestion du plan de ville 1:10'000 et mis en forme pour la publication de la 'Carte vélo Genève Ville et Canton'. Ces données structurées par un adjudicataire externe sont exploitées en retour et expurgées de certains éléments de détail, afin de produire une carte simplifiée d'une lecture rapide et permettant la production de carte cantonale sur des formats standardisés, tout en garantissant une lisibillité acceptable aux grandes échelles. Une rasterisation permet de produire les images du plan de canton disponible aux partenaires du SITG ainsi qu’aux particuliers.

Date d'acquisition : 2010
	
Méthode d'acquisition : Rasterisation BD Carte Vélo
	
Taille du pixel (résolution) : 2.45 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster plan canton"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DU SOL DOMAINE ROUTIER Par objet Niveau 1 au dessus du sol"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Répartition par niveau
Les objets définissants la Couverture du sol - Domaine routier sont répartis selon leur niveau par rapport au sol. Pour cela 5 classes d'objets, chacune regroupant des éléments de même niveau sont disponibles, à savoir :

- cad_domroutier_objets_niv_2 : le deuxième niveau au dessous du sol
- cad_domroutier_objets_niv_1 : la surface au dessous du niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv0   : la surface au niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv1   : la surface surélevée
- cad_domroutier_objets_niv2   : le deuxième niveau au dessus du sol

Types d'objets
L'infrastructure de la Couverture du sol - Domaine routier est cataloguée en 10 objets distincts :

- chaussée
- chemin
- espace de stationnement
- îlot
- parking
- piste cyclable
- place d'aviation
- site propre pour transports en commun
- surface latérale
- trottoir

Natures de revêtements
Les natures de revêtement des différents objets sont disponibles en utilisant la classe d'objets : cad_domroutier_revetements"""@fr;
    skos:prefLabel "cad domroutier objets niv1"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PERIMETRES DES REMANIEMENTS PARCELLAIRES SOUMIS A L'INTERDICTION DE MORCELER"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

Le morcellement des biens-fonds agricoles est soumis aux dispositions de la législation sur les améliorations foncières lorsqu'il s'agit de terrains compris dans le périmètre d'une entreprise de remaniement parcellaire. Cela ne concerne toutefois que les entreprises ayant bénéficié de l'allocation d'un subside fédéral après le 1er février 1955, date d'entrée en vigueur de l'interdiction de morceler prescrite par la loi fédérale sur l'agriculture du 3 octobre 1951

L'article 89 de la loi cantonale sur les améliorations foncières du 5 juin 1987 prescrit que sous réserve d'une autorisation du département, le morcellement de terrains agricoles remaniés est interdit sans limite dans le temps et quelle que soit la surface des parcelles à créer. 
Cette interdiction s'applique uniquement aux terrains situés en tout ou en partie en zone agricole au sens de la législation sur l'aménagement du territoire.

Pour les autres parcelles agricoles, les morcellements sont soumis aux dispositions du droit foncier rural."""@fr;
    skos:prefLabel "agr interdit morceler"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE REGIONALE 1:5000"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Carte régionale à l'échelle 1:5000 (5k)
Bénéficiant de l'importance de la base Multinet de Tele Atlas, cette carte régionale est le résultat de la rastérisation des données vectorielles Multinet.

Issue d'une pyramide de 5 échelles, elle couvre la région franco-valdo-genevoise au sens large du terme.

Les échelles d'affichage de cette carte sont idéalement comprises entre 1:100'000 et 1:250'000.

Les mentions de copyright :
'CS Raster Tele Atlas © CARTOSPHERE' doivent figurer de façon permanente sur les images représentées.

Date d'acquisition : 2004
	
Méthode d'acquisition : Données issues BD Multinet Tele Atlas
	
Taille du pixel (résolution) : 0.7 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster carte region 5k"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Noeud végétal"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les noeuds du réseau de télécommunications situés sous le domaine public.

Les noeuds végétaux représentent l'emprise des racines des arbres issus de la couche SIPV_ICA_ARBRE_ISOLES, calculée en fonction du rayon de la couronne végétale,  augmentée de 1m.

Cette classe permet d'estimer le risque de rencontrer des racines lors de travaux dans le sous-sol."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss vegetal noeud"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MEDECINS DU RESEAU E-TOILE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655520";
    skos:definition """Direction générale de la santé

Le réseau communautaire genevois d'informatique médicale e-toile permet aux professionnels de santé d'échanger des informations importantes pour les décisions relatives à la santé d'un patient."""@fr;
    skos:prefLabel "das etoile medecins"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "OFFICES POSTAUX"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Position sur le territoire, des offices et bureaux postaux de la Ville de Genève et des 44 autres communes, avec informations sur les services offerts."""@fr;
    skos:prefLabel "geo poste pt"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_DETAIL_BARRAGE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis detail barrage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE DES ZONES IMPORTANTES POUR LA CONSERVATION DES OISEAUX - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Inventaire des Zones Importantes pour la Conservation des Oiseaux

Dès les années 1980, la France a initié un inventaire scientifique des Zones Importantes pour la Conservation des Oiseaux sur son territoire afin de mettre en œuvre la directive 'Oiseaux' du 2 avril 1979.

Cet inventaire, basé sur la présence d'espèces d'intérêt communautaire répondant à des critères numériques précis, a été réalisé par la Ligue pour la Protection des Oiseaux (LPO) et le MNHN pour le compte du ministère chargé de l'Environnement, avec l'aide des groupes ornithologiques régionaux."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat zico"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "EXPLOITATIONS AGRICOLES (CHEZ MON FERMIER)"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Grand Genève

Plus de 500 exploitations agricoles françaises et suisses recensées, s'inscrivant dans une démarche de proximité : vente directe à la ferme, magasins de producteurs, autocueillette, paniers, hébergement et restauration à la ferme, activités à la ferme (ferme pédagogique, brunch, …)…"""@fr;
    skos:prefLabel "agglo exploitant"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "EPOQUE DE CONSTRUCTION DES BATIMENTS"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Epoque de construction des bâtiments"""@fr;
    skos:prefLabel "cad bati epoque"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INONDATION TEMPS DE RETOUR 10 ANS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Par inondation, on entend le débordement d'un cours d'eau hors de son lit. Le caractère plus ou moins dangereux des inondations dépend de la hauteur d'eau et de la force du courant atteinte, ainsi que de la quantité de matériaux charriés.
La détermination des zones d'inondation se fait par rapport à la topographie. Pour certaines zones, l'apparition d'inondations dépend de conditions particulières concomitantes au déroulement de l'événement de crue, comme: les embâcles sous les ponts et passerelles, la rupture d'un ouvrage de protection ou les courbes de remous au points de confluence des cours d'eau ou du lac.
Les périodes de retour pour lesquelles les zones d'inondation ont été déterminées sont de 30, 100 et 300 ans et pour certains cours d'eau 2 et 10 ans."""@fr;
    skos:prefLabel "lce inondation 10 ans"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ETABLISSEMENTS SCOLAIRES DU POST-OBLIGATOIRE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421198280";
    skos:definition """Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, les filières du post-obligatoire offrent aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des écoles secondaires supérieures, générales et professionelles offre aux élèves un large choix d'établissements.
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire."""@fr;
    skos:prefLabel "dip po etablissements"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Conduite d'eau potable"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les conduites d'eau potable situées sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss eau potable conduite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADRAGE DES ANCIENNES PHOTOS AERIENNES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Cadrages des anciennes photos aériennes couvrant les années:
1937 - 1946 - 1954 - 1957 - 1959 - 1963 - 1968 - 1969 - 1972 - 1983 - 1986 - 1991 - 1992 - 1996

Les données décrites dans cette classe d'entités sont des données VECTORIELLES (cadres). Pour obtenir les données RASTER (images), veuillez vous adresser auprès du Service de la mensuration officielle (SEMO).

Attention: certaines années sont des couvertures partielles du territoire cantonal."""@fr;
    skos:prefLabel "cad photo aerienne ancienne"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SYNTHURBA - DEMANDES PREALABLES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

La couche SYNTHURBA_DP recense les demandes préalables (DP) d'autorisation de construire portant sur la construction de plus de 10 logements et/ou de plus de 1000 m2 de surfaces d'activités ou d'équipement public.

Les bâtiments futurs sont représentés. Les informations disponibles sont extraites des écrans synoptiques, suivi, statistiques, synthèse de la base de données SYNTHURBA (SYNTHESE URBANISATION) : elles permettent d'identifier la dénomination, l'avancement ou les capacités d'accueil des DP."""@fr;
    skos:prefLabel "sit synthurba dp"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DU RISQUE DE PERTES EN SOL PAR EROSION DES SOLS CULTIVES (2 tonnes)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655280";
    skos:definition """Ecole d'ingénieurs HES de Lullier

L'érosion des sols cultivés amène dans les eaux de surface des quantités non négligeables de phosphore, de matières organiques et de pesticides. Ces apports nuisent à la qualité des eaux et il convient de les minimiser, , par des mesures de lutte contre l'érosion.

Pour le sol, le risque de diminution de la fertilité dépend essentiellement des quantités de terre perdues par érosion et de l'épaisseur du sol (cf. carte du risque d'érosion pour les sols cultivés). Pour les eaux de surface, la menace est fonction des quantités de terre érodées, des teneurs en substances indésirables (p. ex. le phosphore ou les résidus de pesticides) et de la part de terre érodée qui arrive dans les eaux de surface. 

Les cartes du risque de pertes en sol par érosion représentent pour les sols cultivés du canton de Genève (grandes cultures, vignes et herbages permanents) la probabilité (en cinq classes) que les pertes en sol dépassent un seuil prédéfini. Ces seuils ont été fixés à 1, 2 et 4 tonnes de sol par hectare et par an."""@fr;
    skos:prefLabel "eil perte sol 2 tonnes"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONE A RISQUE DE DEGAT DE LA FAUNE SUR LES CULTURES (TYPE B)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les zones à risque de dégâts de la faune sur les cultures sont des secteurs sur lesquels la probabilité de dégâts sur des cultures sensibles (notamment maïs et vignes) est particulièrement élevée. 
 
La zone de type A est définie en prenant en compte la proximité de zones naturelles protégées et de cultures sensibles. Dans cette zone, la DGNP fournit une assistance particulière aux exploitants agricoles pour la prévention de ces dégâts (mise en place de clôtures notamment). 
 
La zone de type B complète la zone A et incluant les zones à risques éloignées des zones naturelles protégées. Elle est définie en prenant en compte la répartition des espèces animales (cerfs, sangliers et lièvres) posant localement des problèmes importants aux cultures sensibles, leurs densités de populations et l'importance des dégâts subis les années précédentes."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp zone a risque faune zone b"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "BASSINS VERSANTS DU GRAPHE DE L'EAU"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Les bassins versants du Graphe Eau représentent la surface drainée par tous les cours d'eau individuels du bassin hydrographique genevois. Au nombre de 349, ils sont obtenus par agrégation des fractions de bassins versants (voir couche LCE_BV_FRACTIONS)."""@fr;
    skos:prefLabel "lce bv graphe eau"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DES BAS-MARAIS D'IMPORTANCE NATIONALE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les bas-marais, témoins des paysages d'autrefois, régressent fortement. Ils abritent une biocénose composée de plantes et d'animaux étroitement liés les uns aux autres et parmi lesquels on trouve un grand nombre d'espèces menacées.
L'inventaire scientifique des bas-marais a été réalisé de 1987 à 1990 par une communauté de travail mandatée par le DFI. Aux termes de l'art. 18a de la loi fédérale du 1er juillet 1966 sur la protection de la nature et du paysage (LPN), le Conseil fédéral désigne les biotopes d'importance nationale, détermine la situation de ces derniers et précise les buts visés par la protection. Il ne le fait qu'après avoir pris l'avis des cantons.
C'est en 1994 que le Conseil fédéral a mis en vigueur l'ordonnance sur les bas-marais ainsi que l'inventaire, qui comprenait alors une première série de 728 objets. Une deuxième série de 364 objets suivait en 1997 et la troisième série de 71 objets en 1998."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp ofefp basmarais"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DES SITES DE REPRODUCTION DES BATRACIENS FIXES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les batraciens sont fortement menacés. A l'exception de la grenouille rousse, toutes les espèces encore présentes en Suisse figurent sur la liste rouge des espèces rares et menacées.

L'ordonnance sur la protection des sites de reproduction de batraciens d'importance nationale doit permettre de conserver les habitats spécifiques des espèces particulièrement menacées.

Les biotopes fixes correspondent aux objets suivants:
- les étangs
- les mares temporaires et autres petits plans d'eau"""@fr;
    skos:prefLabel "ffp ofefp srb fixe"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PRODUIT (CHEZ MON FERMIER)"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Grand Genève

Produit"""@fr;
    skos:prefLabel "agglo produit"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carthage® - Point d'eau isolé"@fr;
    skos:broader "_:g70318421032120";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign point eau isole"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Sonde de chauffage"@fr;
    skos:broader "_:g70318425468340";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Recensé sur la base des annonces de forages transmises au Service cantonal de la géologie"""@fr;
    skos:prefLabel "ctss chauffage sonde"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - C - Transport d'énergie et de fluides - Poste de transformation"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign energie poste transformation"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - CHANGEMENT DE CARACTERISTIQUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés."""@fr;
    skos:prefLabel "rae pt chgmt caracteristiques"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DU SOL DOMAINE ROUTIER Par revêtement Niveau II en dessous du sol"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Répartition par niveau
Les objets définissants la Couverture du sol - Domaine routier sont répartis selon leur niveau par rapport au sol. 5 classes d'objets, chacune regroupant des éléments de même niveau sont disponibles :

- cad_domroutier_objets_niv_2 : 2e niveau sous-sol
- cad_domroutier_objets_niv_1 : 1er niveau sous-sol
- cad_domroutier_objets_niv0   : niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv1   : 1er niveau haut
- cad_domroutier_objets_niv2   : 2e niveau haut

11 Natures de revêtements
- arbustes
- autre
- béton
- béton bitumineux
- gazon
- gravier
- grille gazon
- pavés
- plates bandes
- prairie
- terre

10 Types d'objets :
- chaussée
- chemin
- espace de stationnement
- îlot
- parking
- piste cyclable
- place d'aviation
- site propre pour transports en commun
- surface latérale
- trottoir"""@fr;
    skos:prefLabel "cad domroutier revet niv 2"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PARCELLES GRANGE (1896-1911)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425609440";
    skos:definition """Inventaire des monuments d'art et d'histoire du canton de Genève

Le principe de base consiste à superposer une couche vecteurs récente sur une image d'un plan raster plus ancien et à les comparer.

La digitalisation des parcelles Grange à été obtenue par la superposition de la couche CAD_PARCELLE_MENSU (2004) sur le plan raster GRANGE (1896-1911) et par comparaison des objets entre eux, selon la méthode régressive, toutes les parcelles présentant la même géométrie que celles issues de la couche CAD_PARCELLE_MENSU ont été récupérées depuis celle-ci et celles exprimant une différence partielle ou totale ont été digitalisées sur la base du plan raster GRANGE (1896-1911).

Echelle: 0.04 km"""@fr;
    skos:prefLabel "dps grange parc"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SCI"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ISOLIGNES DE L'ENVELOPPE DE L'ALLUVION ANCIENNE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

L'enveloppe est une représentation cartographique zonée de la limite du toit des formations attribuées au Riss.
Elle est issue d'un modèle matricielle, avec une maille de 5m, qui résulte d'interpolations de résultats de sondages, de relevés de surface et de mesures géophysiques fournis en majeure partie par les bureaux géotechniques privés.
Elle ne peut prétendre à une délimitation exacte et résume de l'état des connaissances à la date de mise à jour.  

Zonage: chaque zone représente un intervalle d'altitude de 50m."""@fr;
    skos:prefLabel "gol all ancienne enveloppe"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.BATIMENT_BASIC_TOIT"@fr;
    skos:broader "_:g70318425760340";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et géomatique

Données 3D"""@fr;
    skos:prefLabel "geo 3D batiment basic toit"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PRAIRIES ET PATURAGES SECS - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Prairies et pâturages secs d'importance nationale

Assemblage des classes d'entités :
- POL_GE040 (GE)
- TWW (VD)

La Confédération a lancé en 1994 le projet 'Prairies et pâturages secs de Suisse'.
Il vise à dresser un état des lieux de ces milieux particuliers, qui se distinguent par leur diversité sur le plan de la flore et de la faune et en tant qu'habitat de nombreuses espèces menacées, ainsi qu'à établir un inventaire des surfaces les plus précieuses.
Ces 'prairies et pâturages secs d'importance nationale' seront protégés par une ordonnance fédérale."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat prairie paturage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SUPERSTRUCTURES DES TOITURES DES BATIMENTS HORS-SOL"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Emprises des superstructures en toitures des bâtiments hors-sol, permettant la visualisation des formes des superstructures et les positions de celles-ci.

Ces informations proviennent de la numérisation 3D des bâtiments (2005)

Voir également la classe d'entités CAD_BATIMENTS_HORSOL_TOIT"""@fr;
    skos:prefLabel "cad batiment horsol toit sp"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Toponymes surfaciques - Zone réglementée d'intérêt touristique"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign toponymie zone reglt touristiq"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Conduite de gaz"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les conduites de gaz situées sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss gaz conduite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SITES RAMSAR - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Sites RAMSAR

La convention sur les zones humides d'importance internationale, également appelée convention de Ramsar, est un traité intergouvernemental qui sert de cadre à l'action nationale et à la coopération internationale pour la conservation et l'utilisation rationnelle des zones humides et de leurs ressources.

Les objets inscrits sur la 'Liste des zones humides d'importance internationale' sont choisi sur la base des 'Critères d'identification des zones humides d'importance internationale' définis par la convention."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat ramsar"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RELATIONS D'APPARTENANCE DES APICULTEURS AVEC LEURS RUCHERS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service de la consommation et des affaires vétérinaires

Matérialisation des liens entre les apiculteurs et les ruchers genevois."""@fr;
    skos:prefLabel "geo api rel rucher apiculteur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INONDATION CONDITIONNELLE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Par inondation, on entend le débordement d'un cours d'eau hors de son lit. Le caractère plus ou moins dangereux des inondations dépend de la hauteur d'eau et de la force du courant atteinte, ainsi que de la quantité de matériaux charriés.
La détermination des zones d'inondation se fait par rapport à la topographie. Pour certaines zones, l'apparition d'inondations dépend de conditions particulières concomitantes au déroulement de l'événement de crue, comme: les embâcles sous les ponts et passerelles, la rupture d'un ouvrage de protection ou les courbes de remous au points de confluence des cours d'eau ou du lac.
Les périodes de retour pour lesquelles les zones d'inondation ont été déterminées sont de 30, 100 et 300 ans et pour certains cours d'eau 2 et 10 ans."""@fr;
    skos:prefLabel "lce inondation cond"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "QUALITE DES EAUX - MACROFAUNE BENTHIQUE - DERNIERE CAMPAGNE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

L'ensemble des larves d'insectes, des vers, des mollusques et des petits crustacés peuplant le fond de nos rivières forme la macrofaune benthique. Elle est récoltée à l'aide d'un filet, dans chaque station, 4 fois par année. La méthode utilisée pour déterminer la qualité de l'eau est l'Indice Biologique Global Normalisé (IBGN). Suivant le degré de sensibilité à la pollution des petits animaux récoltés et la diversité du peuplement, une note de 1 à 20 est attribuée à chaque station. L'objectif de qualité biologique des rivières fixé par le canton de Genève est, au minimum, la note 12.

Cette couche représente les mesures lors des dernières campagnes sur les différentes stations."""@fr;
    skos:prefLabel "lce hyb dc ibgn"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ISOLIGNES DE L'ENVELOPPE DU RISS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Les isolignes ont été calculées à partir du modèle numérique d'interpolation du toit des formations attribuées au Riss avec une équidistance de 10m. Afin de donner un rendu plus doux les courbes de niveaux ont été retravaillées par le biais d'un lissage qui ne modifie en rien l'information de base.

Modèle matricielle de base
Modèle numérique avec une maille de 5m.

Glossaire
Isoligne: synonyme de courbe de niveau
Equidistance: différence d'altitude existant entre deux courbe de niveau. Une équidistance de 10m représente ainsi une différence d'altitude de 10m."""@fr;
    skos:prefLabel "gol riss isol"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "DIP"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POINTS FIXES ALTIMETRIQUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Points de base altimétriques de la mensuration nationale (PFA1 ou NF) et points de base altimétriques de la mensuration officielle catégorie 2 (PFA2 ou NC)

Ils sont matérialisés durablement sur le terrain, généralement par des repères scellés horizontalement, et sont représentés sur les plans du Registre Foncier par un double cercle, et par leur numéro d'identification.
 
La loi cantonale sur les repères de la mensuration cadastrale E 1 46 article 4, définit les responsabilités des particuliers, administrations ou sociétés en cas de destruction. dégradation ou déplacement de ces repères.

Il convient d'aviser le Service de la Mensuration Officielle (SEMO), avant d'entreprendre tout travail qui pourrait causer des dégâts aux repères matérialisant ces points fixes."""@fr;
    skos:prefLabel "cad pointfixe niv"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PERIMETRES STRATEGIQUES DE DEVELOPPEMENT DU SCHEMA D'AGGLOMERATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318425505340";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètres stratégiques de développement (PSD)
Périmètres d'urbanisation de niveau d'agglomération

PSD habitat
Nouveaux périmètres d'urbanisation de niveau d'agglomération à destination de l'habitat diversifié, densité moyenne à forte. Bonne accessibilité par les transports publics.

PSD activités denses
Périmètres d'urbanisation de niveau d'agglomération, densification des activités denses tertiaires et technologiques. Développement autour des noeuds de transports publics.

PSD activités faibles et moyenne densité
Nouveaux périmètres d'urbanisation de niveau d'agglomération, à destination des activités secondaires et tertaires régionales.

PSD zones mixtes
Nouveaux périmètres d'urbanisation de niveau d'agglomération, à caractère mixte (activités tertiaires et technologiques, habitat) densité moyenne à forte. Accessibilité pour les transports publics bonne à très bonne."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo sch psd"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_MATERIEL"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis materiel"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SCHEMATIQUE DES COLLECTEURS DE DRAINAGE AGRICOLE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

En corrélation avec le plan des périmètres drainés, le plan schématique des collecteurs permet de situer géographiquement l'écoulement des périmètres drainés ainsi que leurs exutoires.

Ce réseau de collecteurs recense environ 800 km de tuyaux de diamètres variant de 80 à 1000 mm. La limite de diamètre entre drainage privés et publics a été fixée à 199 mm."""@fr;
    skos:prefLabel "agr tuyaux drainage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DES HAUTS-MARAIS - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Inventaire fédéral des hauts-marais et des marais de transition d'importance nationale.

Le développement des hauts-marais est lié à la présence de sols gorgés d'eau dont l'alimentation provient uniquement des précipitations.
Ces milieux très pauvres en éléments nutritifs sont particulièrement sensibles aux variations de niveau d'eau dans le sol et aux modifications des conditions écologiques. Ils abritent une flore et une faune très spécialisées et  contribuent à régulariser le régime des eaux.
Leur nombre a cependant fortement diminué depuis un siècle en raison des drainages et de l'exploitation de la tourbe."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat haut marais"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONES DE DANGERS DUES AUX CRUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

La loi fédérale sur l'aménagement du territoire (LAT) oblige les cantons de désigner les parties du territoire qui sont gravement menacées par des forces naturelles ou par des nuisances . 

L'ordonnance fédérale sur l'aménagement des cours d'eau (OACE) spécifie que les cantons doivent tenir un cadastre des dangers et élaborer des cartes de dangers et les tenir à jour.

L'estimation du danger est fait sur la base de la probabilité d'occurrence (temps de retour), de l'intensité du phénomène (hauteur d'eau et vitesse d'écoulement) et de l'érosion des berges. Le danger est classifié et cartographié selon les recommandations de la confédération:

aucun danger connu - blanc = zone où aucun danger n'est déterminé selon l'état des connaissances actuelles;

danger fort - rouge = zone d'interdiction;

danger moyen - bleu = zone de réglementation;

danger faible - jaune = zone de sensibilisation;

danger résiduels - rayures jaunes = zone de sensibilisation."""@fr;
    skos:prefLabel "lce dangers crues"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IMAGE SATELLITE SPOT REGION BIS"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Image satellite SPOT de la région franco-valdo-genevoise

Date d'acquisition : Non disponible

Méthode d'acquisition : Image satellite SPOT

Taille du pixel (résolution) : 5 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster spot region bis"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SITES D'ACTIVITES DU PROJET D'AGGLOMERATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Recensement géoréférencé des sites d'activités du projet d'agglomération franco-valdo-genevois, proposant un inventaire des périmètres destinés aux activités à l'échelle régionale et permettant leur localisation.

L'effort d'harmonisation des données entre les différents territoires français, le district de Nyon et le canton de Genève à permis d'insérer dans une base de données commune les informations suivantes:

- nom du site d'activités
- nom du pôle
- statut
- date de création
- gestionnaire
- vocation
- rayonnement

A noter que l'information n'a pas pu être collectée sur certains sites."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo sites activites"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CONDUITES DE COMBUSTIBLE/CARBURANT"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Cette classe d'objets est l'une des 8 couches d'informations cataloguée dans modèle de données de la mensuration officielle. Elle fait partie des couches d'informations figurant dans le plan du registre foncier.

Elle décrit les conduites de pétrole, de gaz et autres conduites régies par la législation sur les installations de transport par conduites de combustibles ou carburants liquides ou gazeux."""@fr;
    skos:prefLabel "cad element conduite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SYNTHURBA - PLANS DIRECTEURS DE QUARTIER"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

Les plans directeurs de quartier (PDQ) établissent dans les grandes lignes l'image future des quartiers à moyen terme. La couche SYNTHURBA_PDQ recense les PDQ à l'étude ou en cours de procédure et les PDQ adoptés disposant encore d'un potentiel à bâtir.

Les périmètres sont représentés. Les informations disponibles sont extraites des écrans synoptiques, suivi, statistiques, synthèse de la base de données SYNTHURBA (SYNTHESE URBANISATION) : elles permettent d'identifier la dénomination, l'avancement ou les capacités d'accueil, initiales et restantes des PDQ."""@fr;
    skos:prefLabel "sit synthurba pdq"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ATLAS DES OISEAUX NICHEURS DU CANTON DE GENEVE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les données de l'Atlas des oiseaux nicheurs du Canton de Genève recensent 149 espèces. Cet atlas représente non seulement une contribution majeure à la connaissance de l'avifaune, mais aussi à la protection de la nature genevoise dans son ensemble, les oiseaux étant d'excellents bio-indicateurs."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp atlas oiseaux lugrin"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Installation gaz"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les installations de distribution de gaz situées sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss gaz install"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "TRANSFORMATION DU TERRITOIRE AUX XIX ET XX SIECLES"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des monuments et des sites

L'Atlas du territoire genevois est une cartographie analytique montrant l'évolution du territoire cantonal de la fin du XVIIIème à la fin du XXème siècle. Il s'apparente à un travail d'inventaire où sont identifiées et consignées les transformations du territoire au cours des XIXème et XXème siècles, repérables à travers les modifications parcellaires et certaines affectations du sol.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Scan des plans originaux

Taille du pixel (résolution) : 1.63 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster histo XIX XX"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "BATIMENTS SOUTERRAINS"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Les bâtiments sous-sol sont des constructions durables, établies sous le sol pour au moins la moitié de leur surface, et servent à l'habitat, à l'artisanat ou à l'industrie au sens large.
Les parties enterrées sont représentées par un traitillé et les façades visibles par un trait plein.
Le sous-sol d'une construction hors-sol n'est cadastré que si il dépasse de manière significative (plus qu'une simple surlargeur des murs) l'enveloppe durable de cette construction."""@fr;
    skos:prefLabel "cad batiment sousol"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POINTS FIXES ALTIMETRIQUES CATEGORIE 3"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Points de base altimétriques de la mensuration officielle catégorie 3

Ils sont matérialisés durablement sur le terrain, généralement par des repères scellés horizontalement, et sont représentés sur les plans du Registre Foncier par un double cercle, et par leur numéro d'identification.
 
La loi cantonale sur les repères de la mensuration cadastrale E 1 46 article 4, définit les responsabilités des particuliers, administrations ou sociétés en cas de destruction. dégradation ou déplacement de ces repères.

Il convient d'aviser le Service de la Mensuration Officielle (SEMO), avant d'entreprendre tout travail qui pourrait causer des dégâts aux repères matérialisant ces points fixes."""@fr;
    skos:prefLabel "cad pointfixe niv pfa3"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ISOLIGNES DE L'ENVELOPPE DE L'ALLUVION ANCIENNE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Les isolignes ont été calculée à partir du modèle numérique  d'interpolation du toit des formations attribuées à l'Alluvion ancienne avec une équidistance de 10m. Afin de donner un rendu plus doux les courbes de niveaux ont été retravaillée par le biais d'un lissage qui ne modifie en rien l'information de base.

Modèle matricielle de base
Modèle numérique d'altitude avec une maille de 5m.

Glossaire
Isoligne: synonyme de courbe de niveau
Equidistance: différence d'altitude existant entre deux courbe de niveau. Une équidistance de 10m représente ainsi une différence d'altitude de 10m."""@fr;
    skos:prefLabel "gol all ancienne isoligne"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DES SITES DE REPRODUCTION DES BATRACIENS ITINERANTS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les batraciens sont fortement menacés. A l'exception de la grenouille rousse, toutes les espèces encore présentes en Suisse figurent sur la liste rouge des espèces rares et menacées.

L'ordonnance sur la protection des sites de reproduction de batraciens d'importance nationale doit permettre de conserver les habitats spécifiques des espèces particulièrement menacées.

Les biotopes fixes correspondent aux objets suivants:
- les étangs
- les mares temporaires et autres petits plans d'eau"""@fr;
    skos:prefLabel "ffp ofefp srb itinerant"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAUX AGRO-ENVIRONNEMENTAUX - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Réseaux agro-environnementaux

La mise en place de réseaux agro-environnementaux dans l'espace rural a été initiée en 1991, suite à l'entrée en vigueur de l'ordonnance sur la qualité écologique (OQE).
Un réseau agro-écologique a pour objectif le maintien et le renforcement de la biodiversité par la mise en place de surfaces de compensation écologiques (SCE) reliant entre eux les espaces naturels et contribue à pérenniser les exploitations agricoles."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat reseau agro ecolo"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RECENSEMENT FEDERAL DES ENTREPRISES, SECTEUR SECONDAIRE ET TERTIAIRE (Information à l'adresse)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425559900";
    skos:definition """Office cantonal de la statistique

Les adresses où au moins un établissement a été recensé ont été géoréférencés et permettent d’établir la carte des lieux de travail, le nombre d’établissements et le nombre d’emploi associé.

Les résultats présentés concernent le recensement de 2005.

RFE
Le recensement fédéral des entreprises (RFE), réalisé par l’Office fédéral de la statistique (OFS), constitue l’une des enquêtes les plus importante de la statistique économique.
Il fournit une image précise et détaillée de la structure économique de la Suisse et de ses régions ; il couvre l’ensemble des secteurs secondaire et tertiaire et une petite partie du secteur primaire.
Le premier recensement des entreprises à été organisé en 1905. De 1955 à 1985, il a eu lieu tous les dix ans, puis, à partir des années nonante, tous les 3 à 4 ans (en 1991, 1995, 1998, 2001 et 2005)."""@fr;
    skos:prefLabel "ZOLD ocs rfe adresse"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.BATIMENT_SP_FACADE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425760340";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et géomatique

Données 3D"""@fr;
    skos:prefLabel "geo 3D batiment sp facade"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "VERGERS ET PEPINIERES EN PRODUCTION"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

Vergers et pépinières en production"""@fr;
    skos:prefLabel "agr verger pepiniere"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "REQUALIFICATION DE L'ESPACE RUE ET DES INFRASTRUCTURES PLAN PAYSAGE (PROJET D'AGGLOMERATION)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425505340";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

REQUALIFICATION DE L'ESPACE RUE ET DES INFRASTRUCTURES
Réaménagement des routes et avenues urbaines combiné avec l'installation de réseau de transports publics et une valorisation de l'espace public. Réaménagement paysagé des axes routiers traversant des zones urbanisées et valorisation des espaces publics de rabattement."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo sch requalif espace rue"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Habillage - Zone d'occupation du sol"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign habi zone occupation sol"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Zones de sondes de chauffage"@fr;
    skos:broader "_:g70318425468340";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Recensé sur la base des annonces de forage transmises au Service cantonal de la géologie"""@fr;
    skos:prefLabel "ctss chauffage zone sondes"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "Old"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "BATIMENTS INSCRITS A L'INVENTAIRE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425609440";
    skos:definition """Service des monuments et des sites

L'inscription à l'inventaire est une mesure de protection prévue par la loi cantonale sur la protection des monuments et des sites (LPMNS) du 4 juin 1976 (L4 05). Les immeubles inscrits à l'inventaire doivent être maintenus et leurs éléments dignes d'intérêt préservés (art.9).

L'inventaire n'est pas exhaustif, il est réguliérement mis à jour et publié dans la Feuille d'avis officielle (art. 7). Si certaines communes ou zones ne comportent pas d'objets inscrits à l'inventaire, cela signifie que le travail est en cours, non pas qu'aucun objet n'en serait digne.

L'inscription à l'inventaire d'un immeuble est mentionnée au Registre foncier. Peuvent être inscrits à l'inventaire, outre des bâtiments, des monuments (par ex. croix) ou des éléments historiques caractéristiques, comme des pressoirs ou des fontaines.

Seuls les arrêtés du DCTI ont force de loi."""@fr;
    skos:prefLabel "dps inventaire"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "IGN_TOPO_AIN"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carthage® - Région hydrographique"@fr;
    skos:broader "_:g70318421032120";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign region hydrographique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COMPTAGE DU TRAFIC ROUTIER"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

La couche comptages donne la localisation des points de mesures sur un tronçon du réseau routier pour lequel des valeurs de trafic sont relevées.
A ce jour, seules des valeurs de débit de véhicules sont disponibles.

Le débit donne le nombre de véhicules par heure au point de mesure considéré (nb vhc/h).

Un point de comptage est placé sur l'axe de la voie dont on mesure le flux de trafic. Il comporte un angle par rapport au nord pour orienter un symbole,
une éventuelle présélection qui indique le flux mesuré, ainsi que deux numéros pour l'identifier :

NO_POINT_MESURE
Numéro du point sous lequel sont faites les mesures.

NO_SIREDO
Numéro du point sous lequel les données sont disponibles.
Si il s'agit d'un tronçon à double sens, les deux sens ont le même numéro avec l'extension .1 et .2 pour indiquer le sens.

Glossaire: SIREDO - Système Informatisé de REcueil de DOnnées (circulation)"""@fr;
    skos:prefLabel "otc comptage trafic"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MNT25"@fr;
    skos:broader "_:g70318426792880";
    skos:definition """SWISSTOPO

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES DONNEES ASCII GRID ET VECTORIELLES
MNT25 swisstopo

Couverture : 2'484'000/1'109'000  - 2'519'000/1'157'000

Date d'acquisition : 2004
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD MNT25 swisstopo"""@fr;
    skos:prefLabel "mnt25"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.CAD_CCSH4"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Direction cantonale de la mensuration officielle

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "cad ccsh4"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RFO PROPRIETAIRE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425500760";
    skos:definition """Registre foncier

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "rfo proprietaire"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RECENSEMENT DU PATRIMOINE INDUSTRIEL"@fr;
    skos:broader "_:g70318425609440";
    skos:definition """Service des monuments et des sites

Le Recensement du patrimoine industriel du canton de Genève poursuit un double objectif. Il vise à enrichir les connaissances sur notre histoire, à travers la constitution d’une documentation d'ensemble sur le patrimoine industriel genevois, un champ d'étude qui comprend l’architecture mais également les dimensions techniques, sociales et économiques liées aux activités de production.

Par ailleurs, il constitue pour l'administration un outil d'évaluation des bâtiments industriels, afin de justifier et de replacer dans un cadre élargi les mesures de protection prises en faveur d’un corpus architectural complexe à appréhender en raison de son ampleur, de sa richesse programmatique et de significations souvent oubliées."""@fr;
    skos:prefLabel "dps patrimoine industriel"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Conduites diverses"@fr;
    skos:broader "_:g70318425468340";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Liste des objets répertoriés dans cette classe d'entités:
- conduite de refoulement
- conduite de pompage
- conduite pneumatique"""@fr;
    skos:prefLabel "ctss divers conduite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESERVES - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Réserves

Assemblage des classes d'entités :
- PAFVG_RFAUNE : réserves de faune (VD)

- PAFVG_RN_PERIM et PAFVG_RN_S_PERIM : réserves naturelles (VD)

- SITE_NATUREL : réserves naturelles (GE)

-SP_FVG_REGION : réserves naturelles nationales et régionales, réserves nationales de chasse et de faune sauvage (France) --> extraction partielle d’une partie des données)

Réserves naturelles (Suisse, canton de Genève)
Les réserves naturelles sont des zones protégées de manière durable en vertu du droit cantonal. Elles servent de refuge à la grande majorité des espèces animales et végétales et abritent des biotopes uniques et irremplaçables. L’utilisation des lieux, les constructions, la circulation et les activités de loisirs y sont soumises à des restrictions afin de garantir le maintien de ces valeurs naturelles."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat reserves"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN HISTORIQUE BILLON (1726-1728)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Inventaire des monuments d'art et d'histoire du canton de Genève

Le plan résulte de la numérisation, de la géoréférence et de l'assemblage des 34 planches du plan de la ville de Genève levé entre 1726-1728 par l'architecte Jean-Michel Billon.
Les points de calage ont été définis à partir de l'identification des bâtiments restés inchangés depuis le XVIIIe siècle et d'une comparaison avec les plans Céard et Grange.

La géoréférence et l'assemblage du plan Céard ont été faits sur mandat de l'Inventaire des monuments d'art et d'histoire du canton de Genève (DCTI) par l'entreprise Flotron AG, Meiringen. 
Information sur le plan Billon.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Scan de tirages photos des plans originaux
	
Taille du pixel (résolution) : 0.10 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster histo billon 1726"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "GMO"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONES D'ELIMINATION PREVENTIVES DES COTONEASTERS TRES SENSIBLES AU FEU BACTERIEN"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

Le feu bactérien est une maladie bactérienne (Erwinia amylovora, organisme de quarantaine) particulièrement dangereuse qui noircit et déforme jusqu'à la mort les arbres fruitiers à pépins (pommiers, poiriers, cognassiers), quelques plantes ornementales (cotonéasters, pyracantha, pommier du Japon) et sauvages (sorbiers, aubépines).

Cette maladie, sans danger pour l'Homme, est présente sur le territoire genevois depuis 2000. Aujourd'hui 10 communes sont touchées. Elle s'est déclarée jusqu'à maintenant uniquement sur les Cotoneasters salicifolius.

- Cotoneaster salicifolius
- Cotoneaster salicifolius 'Herbstfeuer'
- Cotoneaster bullatus
- Cotoneaster watereri
- Cotoneaster watereri 'Cornubia'
- Cotoneaster franchetti"""@fr;
    skos:prefLabel "agr zone elimination preventive"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SECTEURS DE PROTECTION DES EAUX"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Cette couche défini les aires dont le contexte géographique, géologique et hydrogéologique implique des mesures de précaution et des aménagements limitant les risques de pollution des eaux superficielles et souterraines destinées à l'eau de boisson.

La carte actuelle entrée en vigueur le 13 mars 2003 a été réactualisée en fonction de l'état actuel des connaissances et à la lumière des dispositions décrites dans la nouvelle ordonnance fédérale OEaux du 28 octobre 1998 et des instructions pratiques qui sont en cours de révision au niveau de l'OFEFP. 

Le secteur B constitue une division supplémentaire, laissée au libre choix du canton dans l'OEaux. Elle est utilisée pour marquer toutes les zones impliquées par la présence d'une nappe d'eau souterraine du domaine public mais dont sa profondeur permet de garantir une certaine protection naturelle."""@fr;
    skos:prefLabel "gol secteurs protect eaux"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ESPACES ADJACENTS AUX COURS D'EAU ET PENETRANTES DE VERDURE DU PLAN PAYSAGE (PROJET D'AGGLOMERATION)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425505340";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

ESPACES ADJACENTS AUX COURS D'EAU ET PENETRANTES DE VERDURE
Entités paysagères, naturelles ou agricoles contigües aux cours d'eau et au lac."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo sch rives penetrantes"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE FORESTIER"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

La forêt couvre environ 2950 hectares de territoire cantonal. Elle est répartie entre les collectivités publiques (55 %) et les privés (45 %).
Fait unique en Suisse, la forêt genevoise a depuis longtemps été introduite dans les plans de zones sous l'appellation zone de bois et forêts. Or, cet état de droit n'est, en de nombreux endroits, plus compatible avec la réalité de la nature des lieux; des diminutions ont été opérées (défrichements) et des accrues sont apparues (boisements compensatoires et évolution naturelle), correspondant à la définition légale de la forêt. Les incidences de cette évolution sont d'autant plus importantes que la législation fédérale oblige la séparation stricte entre forêt et zone de construction.

La mise à jour régulière vis-à-vis des zones de construction est garantie par une reconnaissance formelle de la nature forestière et par un levé de la lisière par un géomètre accompagnant l'inspecteur cantonal des forêts."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp cadastre foret"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.LCE_DANGERS_DEGRES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

"""@fr;
    skos:prefLabel "lce dangers degres"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ETABLISSEMENTS SCOLAIRES, FILIERE COMMERCIALE (Points)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421219300";
    skos:definition """Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, la filière commerciale offre aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des écoles secondaires supérieures, générales et professionelles offre aux élèves un large choix d'établissements.
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire."""@fr;
    skos:prefLabel "dip commerce po pl"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRID AUTRES OBJETS"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

L'intensité du signal laser en retour a été mesurée lors de l'acquisition du Modèle Numérique de Terrain (MNT).

A partir de cette information et de l'altitude du point mesuré par rapport à son entourage, une classification semi-automatique a permis de répartir les objets des Modèle Numérique de Terrain (MNT) et Modèle Numérique de Surface (MNS) dans trois catégories :

- bâtiments
- végétation
- autre

Cette classe comprend les autres objets permanents de la couverture du sol: ligne électrique et ses pylones, signalisation routière, éclairage public, etc. Des manques ou des objets supplémentaires ou erronés peuvent être trouvés, à cause d'une signature non discriminante ou d'une surface trop faible.

Date d'acquisition :	2005
		
Méthode d'acquisition : Méthode LIDAR en fonction de l'intensité du signal mesuré et d'autres paramètres

Taille du pixel (résolution) : 1 m
	
Nombre de bits : 8, signed integer
	
Valeur du pixel : code couleur RGB (noir/blanc)
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "cad grid autres objets"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MESURES DE GESTION DES ABRIS PC"@fr;
    skos:broader "_:g70318421192180";
    skos:definition """Sécurité civile

Informations par commune afin d'indiquer si la construction d'abris de protection civile est obligatoire, dans le cadre des mesures de gestion des abris PC."""@fr;
    skos:prefLabel "sci groupes ilots"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SIGNALISATION VERTICALE - Signal"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Recensement de la signalisation verticale réglementant la circulation sur la voie publique.
Cette classe d'entités représente les signaux de la circulation routière. Une relation sur les identifiants des supports permet de les relier au support correspondant.
La position géographique exacte est celle du support du signal. Le signal est lui positionné autour du support dans un souhait cosmétique."""@fr;
    skos:prefLabel "otc sv signal"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RUCHERS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service de la consommation et des affaires vétérinaires

Localisation des ruchers dans le territoire genevois et informations physiques les concernants."""@fr;
    skos:prefLabel "geo api rucher"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE STATISTIQUE LOGEMENTS CONSTRUITS"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

La cartographie statistique de la production de logements dans l'agglomération franco-valdo-genevoise permet de suivre l'évolution de la construction de logements par commune, tant en chiffres absolus en pourcentage (par rapport au parc total de logements).

Sources :
INSEE - Recensement de la population 2006
DRE - SITADEL
OCSTAT - Statistique de la construction et Statistique des bâtiments et logements
OFS / SCRIS - Statistique de la construction
SCRIS - Estimation du parc de logements"""@fr;
    skos:prefLabel "agglo stat logement 2006 2008"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - C - Transport d'énergie et de fluides - Pylône"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign energie pylone"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Noeud gaz"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les noeuds du réseau de gaz situés sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss gaz noeud"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "REGROUPEMENTS TERRITORIAUX DES COMMUNES DU PROJET D'AGGLOMERATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Regroupements territoriaux des communes du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Cette classe d'entités, issue de GEO_COMMUNES_CH_FR via la table de référence AGGLO_INTERCOMMUNALITE, gérée par la DGAT comprenant des informations spécifiques à la planification du projet d'agglomération."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo territoire"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DE LA VEGETATION DES ZONES ALLUVIALES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les objets de l'inventaire des zones alluviales, ainsi que ceux qui ont été ajoutés ou modifiés par la suite dans le cadre de la mise à jour, ont été saisis puis cartographiés. Les objets cartographiés ont été scannés à partir de films transparents, puis vectorisés, géoréférencés et attribués. Les nouvelles surfaces ont été saisies par photogrammétrie à partir d'images aériennes infra-rouge."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp ofefp vegetation iza"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DES EVENEMENTS D'INONDATION ETENDUE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Le cadastre des événements d’inondation représente un historique non-exhaustif des événements d'inondation du canton de Genève, dans l'état des connaissances et de recherches actuelles.

Il est constitué des deux couches suivantes :

1. Les inondations ponctuelles, qui font chacune référence à un événement unique et localisable

2. Les inondations généralisées, dont l’enveloppe est définie selon les diverses sources disponibles.

Dans certains cas, la localisation de ces événements peut s’avérer approximative.

Seuls sont recensés les événements d'une certaine importance, qui ont occasionné des morts ou des blessés, qui ont provoqué des perturbations de trafic, qui ont causé des dégâts à des bâtiments ou à des infrastructures qui présentent un caractère exceptionnel.

Chaque événement est qualifié en fonction de l'impact de l'inondation selon un indice de gravité, 2 ou 3, les événements de faible importance (gravité 1) n'étant pas mis à disposition du public.

Le cadastre des événements a été constitué en 2010."""@fr;
    skos:prefLabel "lce inondation ev etendue"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "QUALITE DES EAUX - PHYSICO-CHIMIE - DERNIERE CAMPAGNE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Toute une série d'analyses physico-chimiques sont effectuée sur des échantillons instantanés prélevés mensuellement. 21 paramètres classiques sont mesurés à l'aide de méthodes standard. De plus, 22 métaux sont analysés par ICP-MS. Ces méthodes sont régulièrement vérifiées par comparaisons inter-laboratoires dans le cadre de la CIPEL.

Cette couche représente les mesures lors des dernières campagnes sur les différentes stations."""@fr;
    skos:prefLabel "lce hyb dc physicochimie"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.CAD_CCSOL"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Direction cantonale de la mensuration officielle

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "cad ccsol"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.BATIMENT_SP_TOIT"@fr;
    skos:broader "_:g70318425760340";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et géomatique

Données 3D"""@fr;
    skos:prefLabel "geo 3D batiment sp toit"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POINTS FIXES PLANIMETRIQUES POINTS DE POLYGONE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Points de base planimétrique de la mensuration officielle de catégorie 3,
ainsi que les anciens Points de polygone

Ils sont matérialisés durablement sur le terrain, généralement par des bornes de granit, et sont représentés sur les plans du Registre Foncier par un double cercle, et par leur numéro d'identification. Leur utilisation est fréquente et recommandée pour tous les travaux techniques nécessitant des déterminations fiables et précises d'ouvrages divers tels que limites de parcelles, bâtiments, câbles, canalisations, trottoirs, vestiges archéologiques ou tout autre objet devant être rattaché au système de coordonnées et d'altitudes nationales."""@fr;
    skos:prefLabel "cad pointfixe pp"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POINTS DE MESURE DE DEBIT DANS CANALISATIONS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Cette couche contient les points de mesures effectués dans les canalisations (ou dans certains cours d'eau souterrain) par la cellule 'métrologie' de la DGEau ."""@fr;
    skos:prefLabel "rae pt mesure metrologie"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "BATIMENTS HORS-SOL"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Les bâtiments hors-sols sont des constructions durables, bien ancrées dans le sol et servent à l'habitat, à l'artisanat ou à l'industrie au sens large."""@fr;
    skos:prefLabel "geo batiment relief"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ETABLISSEMENTS SCOLAIRES, FILIERE COMMERCIALE (Points)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421219300";
    skos:definition """Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, la filière commerciale offre aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des écoles secondaires supérieures, générales et professionelles offre aux élèves un large choix d'établissements.
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire."""@fr;
    skos:prefLabel "dip commerce po pt"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PERIMETRES DRAINES DE LA ZONE AGRICOLE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

La teneur élevée en limons fins et en argiles du sous-sol genevois, ainsi que la présence de moraine à faible profondeur expliquent la forte proportion de terres faisant l'objet d'un drainage agricole, dans le but de prévenir l'asphyxie et la pourriture racinaire des plantes. Le drainage étant indispensable pour permettre une production agricole de qualité et rentable au plan économique, un fonctionnement optimal des réseaux constitue dès lors une condition indispensable au maintien dans notre canton d'une agriculture productive et compétitive.

Sur une surface agricole totale de près de 12'000 ha, on recense environ 4'400 ha drainés. Les périmètres ont été saisis schématiquement en fonction de l'implantation des épis de drainage. L'espacement et la profondeur des drains sont saisis pour chaque périmètre défini."""@fr;
    skos:prefLabel "agr zones drainage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_PHOTOGRAPHIES"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis photographies"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - H - Zonages techniques et administratifs - Commune"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign admin commune 01"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SITES ET OBJETS CLASSES - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Sites et objets classés

Assemblage des classes d'entités :
- PAFVD_DC_PERIM et PAFVD_DC_S_PERIM : décisions de classement (VD)

- DPS_CLASSEMENT : objets classés (GE)
- SP_FVG_REGION : sites classés - loi 1930 (France) --> extraction partielle d’une partie des données

Le classement est une protection forte qui vise à la préservation des sites naturels et objets qui présentent un intérêt particulier. La volonté de maintien en l’état du site désigné n’exclut ni la gestion, ni la valorisation. Les sites classés ne peuvent être ni détruits ni modifiés dans leur état ou leur aspect sauf autorisation spéciale de l’autorité compétente."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat site objet classe"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRID CLASSIFICATION BATIMENTS"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

L'intensité du signal laser en retour a été mesurée lors de l'acquisition du Modèle Numérique de Terrain (MNT).

A partir de cette information et de l'altitude du point mesuré par rapport à son entourage, une classification semi-automatique a permis de répartir les objets des Modèle Numérique de Terrain (MNT) et Modèle Numérique de Surface (MNS) dans trois catégories :

- bâtiments
- végétation
- autre

Cette classe comprend les maisons et immeubles d'habitation, de commerce et agricole, ainsi que les garages, couverts, etc.

Date d'acquisition :	2005
		
Méthode d'acquisition : Méthode LIDAR en fonction de l'intensité du signal mesuré et d'autres paramètres

Taille du pixel (résolution) : 1 m
	
Nombre de bits : 8, signed integer
	
Valeur du pixel : code couleur RGB (noir/blanc)
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "cad grid batiments"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN D'IMPLANTATION DES SONDES GEOTHERMIQUES VERTICALES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Le plan d'implantation des sondes géothermiques verticales est effectuée sur la base des modèles des formations attribuées au sommet du toit de l'imperméable (molasse + riss) et du toit de l'alluvion ancienne. Celui-ci est divisé en deux zones.
La première zone représente les lieux où l'implantation de sondes géothermiques est interdite en raison de la présence à moins de 30m de la surface de la nappe du genevois ou de l'Allondon.
La deuxième zone indique les endroits où il est nécessaire de demander, auprès du service de géologie, des renseignements complémentaires. 

Remarque importante
Le requérant est tenu de vérifier que l'implantation et la profondeur des forages sont compatibles avec d'éventuelles installations enterrées existantes (canalisations, galeries, tunnels, ancrages, etc)."""@fr;
    skos:prefLabel "gol autorisation sonde"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "VOIES VERTES OU RESEAU DE PARCS URBAINS DU PLAN PAYSAGE (PROJET D'AGGLOMERATION)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425505340";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

VOIES VERTES OU RESEAU DE PARC URBAINS
Réseau de liaison en lien avec le concept de mobilité douce et la trame de l'espace public végétalisé en milieu urbain. Relation entre pénétrantes de verdure et parcs urbains donnant sur les rives du lac."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo sch voiesvertes"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Périmètre sécurité gaz"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les périmètre de sécurité gaz situées sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss gaz perimetre securite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Hydrographie ponctuelle - Point d'eau isolé"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign hydro ponctuel hydrographique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONES URBAINES DU SCHEMA D'AGGLOMERATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318425505340";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

ZONES URBAINES
Coeur d'agglomération
Ville compacte et très dense, premier pôle d'emplois et de services de niveau international. Très bonne accessibilité par les transports publics et les mobilités douces, renouvellement urbain et densification forte à très forte.

Zones urbaines centrales
Couronne suburbaine prologeant le coeur de l'agglomération. Bonne desserte par un réseau maillé de transports individuels et mobilité douce, densification moyenne à forte, mixité et centralités de quartier à renforcer, surtout dans les PSD.

Zones urbaines périphériques
Couronne périurbaine résidentielle prolongeant les centres régionaux et locaux, habitat individuel. Développement à maîtriser, densification autour des gares et arrêts de transports publics.

Villages et coeurs de villages
Villages insérés dans l'espace rural, dominante résidentielle et fonctions de proximité, faible densité autour des coeurs villageois plus denses. Développement surtout qualitatif et rabattement vers gares RER."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo sch zones urb"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SITES ET OBJETS INSCRITS (LIGNES) - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Sites et objets inscrits (Lignes)

Assemblage des classes d'entités :

- PAFVG_IMNS_LIGNES : objets inscrits à l’inventaire cantonal des monuments naturels et sites (IMNS) du canton de Vaud (VD)
- SITINSCS_RA_REGION : --> extraction partielle d’une partie des données (sites naturels)

L’inscription d’un site naturel ou objet à l’inventaire constitue une garantie minimale de protection. L’inventaire regroupe l’ensemble des objets méritant d'être sauvegardés en raison de leur intérêt général.
Toute intervention pouvant leur porter atteinte est soumise à autorisation de l’autorité compétente en la matière, soit la conservation de la nature (canton de Vaud) ou le conseil d’Etat (canton de Genève).
En France, l’autorisation est de niveau préfectoral ou de niveau ministériel, celui-ci dépendant de la nature des travaux projetés."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat site objet inscrit L"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - D - Hydrographie terrestre - Point d'eau"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign hydro point eau"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "AIG"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DES SITES POLLUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

L'ordonnance fédérale du 26 août 1998 sur l'assainissement des sites pollués (OSites) impose au canton d'établir un cadastre des sites pollués. En conséquence, les cantons ont inventorié les sites, d'une étendue limitée, dont la pollution est établie ou très probable. 

Le cadastre doit permettre d'identifier et de caractériser: 
les aires d'exploitations : 
sites pollués par des installations ou des exploitations désaffectées ou encore en activité dans lesquelles ont été utilisées des substances dangereuses pour l'environnement 

les sites de stockage définitifs : 
remblais, décharges 

les lieux d'accident : 
sites pollués à la suite d'événements extraordinaires, pannes d'exploitation comprises."""@fr;
    skos:prefLabel "gol sites pollues"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN HISTORIQUE CEARD (1837-1840)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Inventaire des monuments d'art et d'histoire du canton de Genève

Le plan résulte de la numérisation, de la géoréférence et de l'assemblage des 30 planches du plan de la ville de Genève dressé par le géomètre François Janin entre 1837 et 1840.
Les points de calage ont été définis à partir de l'identification des bâtiments restés inchangés depuis le milieu du XIXe siècle et d'une comparaison avec le plan Grange.

Le plan a été réalisé dans le but de faciliter l'usage du plan Céard et permettre sa comparaison avec la situation actuelle de la ville et avec des reconstitutions historiques ou archéologiques de son développement.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Scan de tirages photos des plans originaux

Taille du pixel (résolution) : 0.10 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster histo ceard 1837"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONES D'AFFECTATION SIMPLIFIEES DE L'AGGLOMERATION FRANCO-VALDO-GENEVOISE"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Chaque territoire de l’agglomération franco-valdo-genevoise dispose de sa propre règlementation en matière d’urbanisme et d’affection du sol. Le canton de Genève, le district de Nyon et chaque commune française sont ainsi découpés en une multitude de zones dans lesquels les usages sont déterminés. Afin d’établir des passerelles entre les différents territoires et de proposer une carte simplifiée de l’affectation du sol dans l’agglomération, un travail d’harmonisation a été mené.

9 catégories de zones ont été définies :
- Les zones urbaines (avec 5 sous-catégories selon le niveau de densité)
- Les zones de village
- Les zones d’équipements publics ou sportifs
- Les zones d’activités économiques
- Les zones liées aux grandes infrastructures de transport
- Les zones aéroportuaires
- Les zones de verdure
- Les zones agricoles ou viticoles
- Les zones naturelles ou forestières

Une distinction est également indiquée selon que la zone est aménageable immédiatement ou ultérieurement."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo zone aff simplifiee"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SYNTHURBA - PLANS DIRECTEURS DE ZONE INDUSTRIELLE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

Les plans directeurs en zone de développement industriel (PDZI) sont des plans d'affectation spéciaux qui prescrivent les règles d'aménagement dans les zones de développement industriel (voirie, infrastructures...). La couche SYNTHURBA_PDZI recense les PDZI à l'étude ou en cours de procedure et les PDZI asoptés disposant encore d'un potentiel à bâtir.

Les périmètres sont représentés. Les informations disponibles sont extraites des écrans synoptiques, suivi, statistiques, synthèse de la base de données SYNTHURBA (SYNTHESE URBANISATION) : elles permettent d'identifier la dénomination, l'avancement ou les capacités d'accueil, initiales et restantes des PDZI."""@fr;
    skos:prefLabel "sit synthurba pdzi"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COMMUNES GENEVOISES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Périmètres des 48 communes genevoises, soit 44 communes plus les quatre sections de la commune de Genève :
- Cité
- Eaux-Vives
- Petit-Saconnex
- Plainpalais"""@fr;
    skos:prefLabel "cad commune"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PERIMETRES PROTEGES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425609440";
    skos:definition """Service des monuments et des sites

Sous cette dénomination sont regroupés divers types de plans d'affectation du sol qui ont pour but la protection des sites naturels et bâtis.
Les plans représentés ici sont les suivants:

- les zones protégées,
- les plans de sites naturels ou bâtis,
- les réglements spéciaux ou réglements de construction ayant pour but la protection d'un quartier ou d'une localité,
- les plans directeurs localisés dans des zones protégées.

Les plans localisés de quartier situés dans des zones protégées ainsi que ceux valant plan de site ne figurent pas dans la présente couche. Ils sont décrits dans la classe d'objet Plans localisés de quartier

Le Conseil d'Etat peut édicter les dispositions nécessaires à l'aménagement ou à la conservation d'un site protégé par l'approbation d'un plan de site assorti, le cas échéant, d'un règlement."""@fr;
    skos:prefLabel "dps perimetre protege"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POINTS FIXES PLANIMETRIQUES POINTS DE TRIANGULATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Points de base de la mensuration nationale (PFP1) et
points de base de la mensuration officielle de catégorie 2 (PFP2).

Ils sont matérialisés durablement sur le terrain, par des bornes ou des chevilles, et sont représentés sur les plans du Registre Foncier par un triangle ou un double cercle, suivant les cas, et par leur numéro d'identification. Leur utilisation est fréquente et recommandée pour tous les travaux techniques nécessitant des déterminations fiables et précises d'ouvrages divers tels que limites de parcelles, bâtiments, câbles, canalisations, trottoirs, vestiges archéologiques ou tout autre objet devant être rattaché au système de coordonnées et d'altitudes nationales."""@fr;
    skos:prefLabel "cad pointfixe tri"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - ACCES PARKING"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Données disponibles :
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet"""@fr;
    skos:prefLabel "gmo acces parking"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "STATISTIQUE CANTONALE DES BATIMENTS ET LOGEMENTS (Information à l'adresse)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425559900";
    skos:definition """Office cantonal de la statistique

Les adresses où au moins un logement a été détecté ont été géoréférencées et permettent d’établir la carte des bâtiments à usage d’habitation et des logements du canton. 
Il peut parfois arriver qu’à une seule adresse correspondent plusieurs bâtiments.

Les données se réfèrent à la situation au 31 décembre de l’année précédente.

Mise à jour : fréquence annuelle, situation en fin d’année.

Source : OCSTAT"""@fr;
    skos:prefLabel "ocs batiment adresse"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carthage® - Secteur"@fr;
    skos:broader "_:g70318421032120";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign secteur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Divers point"@fr;
    skos:broader "_:g70318425468340";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Liste des objets répertoriés dans cette classe d'objet
- puits"""@fr;
    skos:prefLabel "ctss divers point"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ESPACES POUR CHIENS EN LIBERTE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

La divagation des chiens mal maîtrisés cause de graves perturbations à la faune sauvage, qui peuvent aller de la mise en fuite à la poursuite, la capture et même la mise à mort d'animaux.
Les expériences ont montré qu'il était souhaitable de créer des espaces dans lesquels les chiens peuvent s'ébattre sans être tenus en laisse tout en restant sous le contrôle permanent de leur maître.
Afin de favoriser de bonnes conditions d'existence pour les animaux de compagnie , le SFPNP a examiné tous les massifs boisés et propose un certain nombre d'espaces en forêt où il est possible d'accueillir les chiens en liberté sans causer d'impact grave sur la faune.

Ces espaces sont répartis dans tout le canton mais surtout à proximité des agglomérations.

Enfin cette classe d'objet contient également les espaces proposés par les communes."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp chiens"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SIGNALISATION VERTICALE - Support"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Recensement de la signalisation verticale réglementant la circulation sur la voie publique.
Cette classe d'entités représente les supports des signaux. Une relation sur les identifiants des supports permet d'y relier les signaux correspondants."""@fr;
    skos:prefLabel "otc sv support"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SERVITUDES REGISTRE FONCIER (LIGNE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425500760";
    skos:definition """Registre foncier

Servitude selon l'art. 730 du Code Civil Suisse
A. Objet des servitudes ¨
1 La servitude est une charge imposée sur un immeuble en faveur d’un autre immeuble et qui oblige le propriétaire du fonds servant à souffrir, de la part du propriétaire du fonds dominant, certains actes d’usage, ou à s’abstenir lui-même d’exercer certains droits inhérents à la propriété. 
2 Une obligation de faire ne peut être rattachée qu’accessoirement à une servitude. 
Eléments disponibles
Les données digitalisées et intégrées dans la base de données SITG représentent l'assiette de la servitude, c'est à dire l'emplacement ou elle s'exerce.

Etat du chargement
Toutes les servitudes créées depuis le 1er janvier 1983 ainsi que la majorité de celles, plus anciennes, qui ont été modifiées depuis cette date sont concernées."""@fr;
    skos:prefLabel "rfo servitude ligne"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.LCE_DANGERS_EROSIONS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

"""@fr;
    skos:prefLabel "lce dangers erosions"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Conduite oléoduc"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les conduites oléoducs situées sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss oleoduc conduite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PANNEAUX D'INFORMATION ET DE PRESCRIPTION"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Conformément aux législations fédérales et cantonales  le SFPNP est compétent pour édicter des mesures de réglementation afin de limiter l'accès à certains secteurs de la forêt, des sites protégés et des réserves naturelles, ainsi que des cours d'eau. 
A cet effet, par voie réglementaire, il pose une signalisation ad hoc, voire conforme à la LCR et à l'OSR pour ce qui est de la circulation dans les forêts.

Par ailleurs, les loisirs doivent répondre à des codes de conduite pour le respect du travail des agriculteurs et pour la garantie d'espaces suffisants pour la survie de la faune et de la flore sauvage. 
A cet effet, le SFPNP pose une signalisation informative et de prescription."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp panneaux"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRID CLASSIFICATION CHANGEMENTS 2000-2005"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Les différences entre les Modèles Numériques de Terrain (MNT) de 2000 et 2005, celles entre les Modèles Numériques de Surface (MNS) ainsi que celles entre les orthophotos de 2001 et 2005 ont été utilisées pour diagnostiquer les changements intervenus ces dernières années au niveau des objet de la couverture du sol.

Ont été mis en évidence

- les bâtiments nouveaux, détruits ou modifiés
- les zones d'abattage ou de plantation d'arbres
- les lieux d'exploitation ou de remise en état de gravières, décharges, etc.

Date d'acquisition : 2005
	
Méthode d'acquisition : Mise en évidence des différences entre les précédents MNS, MNT et orthophotos et les mêmes données actuelles
	
Taille du pixel (résolution) : 1 m
		
Nombre de bits : 8, signed integer
	
Valeur du pixel : code couleur RGB (nuances de gris)
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "cad grid changements"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.PONT"@fr;
    skos:broader "_:g70318425760340";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et géomatique

Données 3D"""@fr;
    skos:prefLabel "geo 3D pont"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ITINERAIRES CYCLEVASIONS"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Les itinéraires Cyclévasions sont localisés et mis à jour dans le cadre des données Mobilité de la Direction générale de la mobilité. 

Sont identifiés les itinéraires cyclables balisés qui concernent le Canton de Genève. Ces itinéraires sont recensés et harmonisés au niveau suisse par la Fondation Suissemobile.

Il s'agit 
- des itinéraires locaux permettant de se déplacer vers diverses localités du  canton (fléchage normalisé à trois chiffres).
- des itinéraires nationaux (numérotation à un chiffre) 
- des itinéraires régionaux (numérotation à deux chiffres).

Des cartes et des guides de ces itinéraires pour l'ensemble de la Suisse sont diffusés par SuisseMobile (voir www.suissemobile.ch). Cette fondation a comme but de coordonner et de promouvoir la mobilité douce, en particulier pour les loisirs et le tourisme."""@fr;
    skos:prefLabel "otc cyclevasions"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ATLAS CULTUREL TRANSFRONTALIER"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Service cantonal de la culture

Principalement destiné aux professionnels de l’aménagement et de la culture, l'atlas culturel transfrontalier recense l’ensemble des lieux culturels de l'agglomération franco-valdo-genevoise, et les présente de manière géo localisée.

Les lieux sont classés par type d'usage (diffusion, création, conservation, etc.) ainsi que par domaine d'activité (musique, théâtre, musée etc.). Les lieux d'enseignement (danse, musique, etc.) font également l'objet d’informations spécifiques.

Il propose deux types d'entrées : 
- une représentation de tous les lieux qui programment ou abritent une activité culturelle (y compris les lieux considérés comme amateurs) dans l'agglomération.
- une représentation des seuls lieux considérés comme professionnels."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo atlas culturel"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Hydrographie surfacique - Zone couverte d'eau"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign hydro surface hydrographique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONES MUSELIERE OBLIGATOIRE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Zones ou le port de la muselière est obligatoire pour tous les chiens"""@fr;
    skos:prefLabel "geo chiens museles"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SITES ET OBJETS INSCRITS (SURFACES) - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Sites et objets inscrits (Surfaces)

Réunion sur une même couche des données issues de :
- PAFVG_IMNS_SURF et PAFVG_IMNS_LIGNES : objets inscrits à l’inventaire cantonal des monuments naturels et sites (IMNS) du canton de Vaud (VD)
- SITINSCS_RA_REGION : --> extraction partielle d’une partie des données (sites naturels)

L’inscription d’un site naturel ou objet à l’inventaire constitue une garantie minimale de protection. L’inventaire regroupe l’ensemble des objets méritant d'être sauvegardés en raison de leur intérêt général.
Toute intervention pouvant leur porter atteinte est soumise à autorisation de l’autorité compétente en la matière, soit la conservation de la nature (canton de Vaud) ou le conseil d’Etat (canton de Genève).
En France, l’autorisation est de niveau préfectoral ou de niveau ministériel, celui-ci dépendant de la nature des travaux projetés."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat site objet inscrit S"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.LCE_HYB_DICH"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

"""@fr;
    skos:prefLabel "lce hyb dich"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RIMINI"@fr;
    skos:broader "_:g70318426792880";
    skos:definition """SWISSTOPO

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES DONNEES ASCII GRID
RIMINI swisstopo

Couverture : Toute la Suisse

Date d'acquisition : 2004
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD RIMINI swisstopo"""@fr;
    skos:prefLabel "rimini"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ESPACES INTERDITS AUX CHIENS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Le 17 juin 2007, le peuple genevois a voté, avec une forte majorité, d’importantes modifications de la loi sur la détention des chiens. Celles-ci prévoient notamment que certains lieux publics doivent être interdits aux chiens.
 
Cette démarche permet ainsi de satisfaire les différentes attentes des usagers de l’espace public :
si les chiens et leurs propriétaires peuvent bénéficier de prérogatives dans certaines zones - les espaces de liberté pour chiens - ils doivent également admettre des restrictions dans d’autres.
Certains parcs sont ainsi interdits aux chiens afin d’y garantir la tranquillité et la sécurité du public et notamment des enfants."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp chiens interdits"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "NIVEAUX DE TOLERANCE SELON OMO ET OTEMO"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Pour les besoins de la mensuration officielle, conformément à l'OMO et l'OTEMO, le territoire de la Confédération est réparti en régions de niveaux de tolérances.

Ces régions de niveaux de tolérances régissent les exigences cantonales relatives à la précision et à la fiabilité des données des différentes couches cadastrales. Pour cela, le territoire cantonal est divisé en deux régions de niveaux de tolérances :
- NT2 (niveau de tolérance 2) : zones bâties, à bâtir
- NT3 (niveau de tolérance 3) : autres zones

La mise à jour est assurée périodiquement en fonction des modifications des zones d'affectation mises en vigueur par le département du territoire (DT)"""@fr;
    skos:prefLabel "cad tolerance"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DE SYNTHESE INONDATION D’UN TEMPS DE RETOUR EGAL A 100 ANS"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Cette carte fournit une vue synthétique des données relatives aux zones d’inondations, liées aux crues des cours d’eau, à l’intérieur du périmètre de l’agglomération Franco Valdo Genevoise.
Les périodes de retour pour lesquelles les zones d'inondation ont été déterminées sont de 30, 100 et 300 ans.
Cette couche est obtenue par juxtaposition de l’extension des zones inondables découpées selon la limite de chaque entité territoriale.
Les données figurant dans cette carte ne peuvent se substituer à la donnée originale."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo zone inondable 100ans"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTS"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Couverts
Construction durable munie d’un toit, entièrement ouverte au moins sur une face, destinée à donner un abri."""@fr;
    skos:prefLabel "cad couvert"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POINTS DE COLLECTE DES DECHETS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Recensement des infrastructures mises à disposition par les collectivités publiques, dans chaque quartier, chaque commune, permettant la récupération des déchets ménagers, dans le cadre du plan de gestion des déchets.

Ces infrastructures peuvent être très différentes d'une commune à l'autre :
- conteneurs de surface
- conteneurs enterrés
- points de collecte gardiennés avec horaires (ESREC)
- etc.

De même, le nom donné à ces sites varie suivant les communes : 
- point de récupération
- point de collecte
- déchetterie
- éco-point
- espace récupération
- etc.

Enfin, chaque commune ne récupère pas forcément les mêmes types de déchets."""@fr;
    skos:prefLabel "gol dechetterie"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COLLECTIONS A L'INVENTAIRE PBC - (Protection des Biens Culturels)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421192180";
    skos:definition """Sécurité civile

En application de l'art.3 de l'ordonnance du 17 octobre 1984 sur la protection des biens culturels en cas de conflit armé, les biens culturels qui doivent être protégés en priorité sont consignés dans un inventaire.

Celui-ci doit être régulièrement mis à jour par les cantons en collaboration avec le Comité suisse de la PBC. L'inventaire suisse des biens culturels d'importance nationale et régionale est approuvé par le Conseil fédéral.

L'édition 2009 est actuellement en vigueur.

Des planifications visant à limiter les dégâts liés aux conflits et aux catastrophes doivent être établies pour les objets figurant dans l'inventaire suisse."""@fr;
    skos:prefLabel "sci pbc collections"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Surfaces diverses"@fr;
    skos:broader "_:g70318425468340";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Liste des objets répertoriés dans cette classe d'entités:
- Bassin
- Réservoir enterré
- Citerne"""@fr;
    skos:prefLabel "ctss divers surface"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COURBES D'EXPOSITION AU BRUIT DES AERONEFS ENTRE 5 ET 6 HEURES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421342060";
    skos:definition """Aéroport International de Genève

En application des articles 36 à 38 de l'ordonnance sur la protection contre le bruit (OPB), l'Office fédéral de l'aviation civile (OFAC) a donné pour mandat au Laboratoire fédéral d'essai des matériaux et de recherche (EMPA) d'établir par calcul les courbes d'exposition au bruit dues au trafic aérien desservant l'Aéroport International de Genève (AIG).

Le calcul de l'exposition au bruit des aéronefs est effectué à l'aide du programme de simulation du bruit des aéronefs FLULA2 (Flug-Laermprogramm). A partir des données radar, le programme FLULA2 calcule l'exposition au bruit en tenant compte de la dispersion verticale et horizontale des trajectoires de vol effectives. Ce programme intègre l'ensemble des opérations de vols déterminantes dans son processus de calcul.

La grandeur acoustique utilisée pour la mesure du bruit des aéronefs est le niveau de bruit moyen Leq, dont l'unité est le décibel pondéré A dB(A)."""@fr;
    skos:prefLabel "aig leq 05 06"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "ECO"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ETABLISSEMENTS SCOLAIRES, FILIERE DIPLOME (Polygones)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421219300";
    skos:definition """Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, la filière diplôme offre aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des écoles secondaires supérieures, générales et professionelles offre aux élèves un large choix d'établissements.
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire."""@fr;
    skos:prefLabel "dip diplome po pl"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SOLS DE FONDATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Quatre zones d'aléa sismique ont été définies en Suisse et Genève fait partie de la zone 1, qui est celle où le risque sismique est le plus faible. 

Classe A :
Roche tendre sous une couverture maximale de 5 mètres de sol lâche.

Classe B :
Dépôts de sables et graviers cimentés d'une épaisseur de plus de 30 mètres.

Classe C :
Dépôts de graviers et sables normalement consolidés et non cimentés et/ou matériel morainique, d'une épaisseur de plus de 30 mètres.

Classe D :
Dépôts de sables fins, silts ou argiles non consolidés, d'une épaisseur de plus de 30 mètres.

Classe E :
Couches superficielles des classes de sol de fondation C ou D d'une épaisseur comprise entre 5 et 30 mètres, surmontant une couche plus rigide des classes de sol de fondation A ou B.

Classe F1 :
Dépôts organiques d'une épaisseur supérieure à 10 mètres ou décharge d'ordure ménagère épaisse.

Classe F2 :
Glissement de terrain profond (>2 mètres) actif ou succeptible d'être réactivé."""@fr;
    skos:prefLabel "gol sols fondation"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "NAVIGATION DE PLAISANCE - PLACE D'AMARRAGE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les places d'amarrages, corps morts et dépôts à terre géoréférencés permettent de situer exactement l'emplacement d'un bateau au bénéfice d'une autorisation et d'identifier son détenteur.
Ces informations sont indispensables lors de contrôle de conformité de l'utilisation du domaine public et lorsqu'il faut faut atteindre en urgence un détenteur.
En outre, elles permettent un premier contrôle technique lors de rocade ou d'attribution de places."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp places amarrage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU BRUIT CFF"@fr;
    skos:broader "_:g70318421420480";
    skos:definition """Service cantonal de protection contre le bruit et les rayonnements non ionisants

Le cadastre des immissions du bruit du trafic ferroviaire est un constat des valeurs moyennes du bruit déterminé à l'embrasure des fenêtres ouvertes, pour le jour et la nuit. Ces valeurs sont appelées Lr(jour) et Lr(nuit), leur unité est le dB(A)."""@fr;
    skos:prefLabel "eco bruit cff"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN HISTORIQUE GRANGE (1896-1911)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Inventaire des monuments d'art et d'histoire du canton de Genève

Le plan résulte de la numérisation, de la géoréférence et de l'assemblage des 51 planches du plan de la ville de Genève levé entre 1896 et 1911 par le géomètre Jean François Grange.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Scan de tirages photos des plans originaux

Taille du pixel (résolution) : 0.17 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster histo grange 1896"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DES SITES MARECAGEUX - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Inventaire fédéral des sites marécageux.

Les sites marécageux sont des paysages proches de l’état naturel, caractérisés par la présence de marais, qui abritent également d’autres éléments culturels et naturels remarquables. Ils constituent les derniers espaces vitaux pour nombre d’espèces animales et végétales.

Conformément à l’article 23b de la loi fédérale du 1er juillet 1966 sur la protection de la nature et du paysage (LPN), le Conseil fédéral désigne les sites marécageux d’une beauté particulière et d’importance nationale et en détermine la situation en tenant compte de l’utilisation du sol et des constructions existantes.
Il travaille en étroite collaboration avec les cantons qui, pour leur part, prennent l’avis des propriétaires fonciers concernés."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat sites marecageux"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carthage® - Sous secteur"@fr;
    skos:broader "_:g70318421032120";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign sous secteur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Installation oléoduc"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les installations oléoducs situées sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss oleoduc install"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "GEO_GRID"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - AEROPORT"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Données disponibles :
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet"""@fr;
    skos:prefLabel "gmo aeroport"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRID CLASSIFICATION VEGETATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

L'intensité du signal laser en retour a été mesurée lors de l'acquisition du Modèle Numérique de Terrain (MNT).

A partir de cette information et de l'altitude du point mesuré par rapport à son entourage, une classification semi-automatique a permis de répartir les objets des Modèle Numérique de Terrain (MNT) et Modèle Numérique de Surface (MNS) dans trois catégories :

- bâtiments
- végétation
- autre

Cette classe comprend les arbustes, les haies, les arbres.

Date d'acquisition :	2005
		
Méthode d'acquisition : Méthode LIDAR en fonction de l'intensité du signal mesuré et d'autres paramètres

Taille du pixel (résolution) : 1 m
	
Nombre de bits : 8, signed integer
	
Valeur du pixel : code couleur RGB (noir/blanc)
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "cad grid vegetation"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - POINT DE RACCORDEMENT"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés."""@fr;
    skos:prefLabel "rae pt raccordement"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - E - Surfaces d'activités et bâti - Bâtiment"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign bati batiment"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DES EVENEMENTS D'INONDATION PONCTUEL"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Le cadastre des événements d’inondation représente un historique non-exhaustif des événements d'inondation du canton de Genève, dans l'état des connaissances et de recherches actuelles.

Il est constitué des deux couches suivantes :

1. Les inondations ponctuelles, qui font chacune référence à un événement unique et localisable

2. Les inondations généralisées, dont l’enveloppe est définie selon les diverses sources disponibles.

Dans certains cas, la localisation de ces événements peut s’avérer approximative.

Seuls sont recensés les événements d'une certaine importance, qui ont occasionné des morts ou des blessés, qui ont provoqué des perturbations de trafic, qui ont causé des dégâts à des bâtiments ou à des infrastructures qui présentent un caractère exceptionnel.

Chaque événement est qualifié en fonction de l'impact de l'inondation selon un indice de gravité, 2 ou 3, les événements de faible importance (gravité 1) n'étant pas mis à disposition du public.

Le cadastre des événements a été constitué en 2010."""@fr;
    skos:prefLabel "lce inondation ev ponctuel"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONES HUMIDES LIEES A LA CONVENTION DE RAMSAR"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

La Convention de Ramsar relative aux zones humides d’importance internationale particulièrement comme habitats des oiseaux d’eau a été signée en 1971 dans la ville iranienne de Ramsar. La Suisse a ratifié cette convention en 1976.

Le périmètre du site Ramsar à Genève est identique à celui de la réserve d’oiseaux d’eau (OROEM). La Suisse possède trois inventaires actuels de zones humides/cours d’eau d’importance internationale : la liste de la Convention de Ramsar, l’inventaire des zones d’oiseaux d’eau d’importance internationale élaborée par la Station ornithologique suisse (Marti et Schifferli 1987) qui constitue la base pour le troisième inventaire, l’inventaire fédéral des réserves d’oiseaux d’eau et de migrateurs d’importance internationale et nationale (OROEM)."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp convention ramsar"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_PT_MISE_EAU"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis pt mise eau"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "STATISTIQUE CANTONALE DES BATIMENTS ET LOGEMENTS (Information au secteur/sous-secteur)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425559900";
    skos:definition """Office cantonal de la statistique

Les adresses où au moins un logement a été détecté ont été géoréférencées et permettent d’établir la carte des bâtiments à usage d’habitation et des logements du canton. 
Il peut parfois arriver qu’à une seule adresse correspondent plusieurs bâtiments.

Les données se réfèrent à la situation au 31 décembre de l’année précédente.

Source: OCSTAT"""@fr;
    skos:prefLabel "ocs batiment secteur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - D - Hydrographie terrestre - Surface d'eau"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign hydro surface eau"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Géotechnique Ligne"@fr;
    skos:broader "_:g70318425468340";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Liste des objets répertoriés dans cette classe d'entités:
- ancrage
- paroi moulée, épinglée, clouée, berlinoise
- voile d'injection
- fondation spéciale
- rideau de palplanches
- mur perdu"""@fr;
    skos:prefLabel "ctss geotech ligne"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "VOIES DU CANTON DE GENEVE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Liste complète des voies du canton de Genève"""@fr;
    skos:prefLabel "cad voie"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COMMUNES DU PROJET D'AGGLOMERATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Communes suisses et françaises faisant partie et riveraines du périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Cette classe d'entités, issue de GEO_COMMUNES_CH_FR via la table de référence AGGLO_INTERCOMMUNALITE, gérée par la DGAT comprenant des informations spécifiques à la planification du projet d'agglomération."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo communes"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DU SOL PAR ANALYSE SPECTRALE (BASSE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

L’ensemble du canton de Genève est recouvert de polygones contigus décrivant les objets de la couverture du sol, au niveau du sol (pied des arbres et des bâtiments).
Des techniques de télédétection et de segmentation d’images ont été appliquées sur les orthophotos de 2005, dans une analyse d’image orientée « objet ». La détection des objets et leur classification ont été également favorisées par l’utilisation combinée du modèle numérique de hauteur (MNH) et des polygones du cadastre (bâtiments, domaine routier, piscines, etc.)."""@fr;
    skos:prefLabel "cad couverture sol basse"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ETABLISSEMENTS SCOLAIRES, FILIERE DIPLOME (Points)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421219300";
    skos:definition """Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, la filière diplôme offre aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des écoles secondaires supérieures, générales et professionelles offre aux élèves un large choix d'établissements.
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire."""@fr;
    skos:prefLabel "dip diplome po pt"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DE SYNTHESE INONDATION D’UN TEMPS DE RETOUR EGAL A 300 ANS"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Cette carte fournit une vue synthétique des données relatives aux zones d’inondations, liées aux crues des cours d’eau, à l’intérieur du périmètre de l’agglomération Franco Valdo Genevoise.
Les périodes de retour pour lesquelles les zones d'inondation ont été déterminées sont de 30, 100 et 300 ans.
Cette couche est obtenue par juxtaposition de l’extension des zones inondables découpées selon la limite de chaque entité territoriale.
Les données figurant dans cette carte ne peuvent se substituer à la donnée originale."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo zone inondable 300ans"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SITES EMERAUDE - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Sites EMERAUDE

Le réseau Emeraude est le fruit d'une initiative du Conseil de l'Europe s'appuyant sur la Convention de Berne et représente le pendant du réseau Natura 2000 dans les pays non-communautaires. Il rassemble les zones d’intérêt spécial pour la conservation à l’échelle européenne (habitats menacés, sites de flore et de faune sauvage, lieux significatifs pour les espèces migrantes).
Les mesures nécessaires à la préservation des sites et à la protection des espèces et des habitats qui s'y trouvent doivent être prises par les Etats contractants.

Actuellement la Suisse compte 37 sites candidats."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat sites emeraudes"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COURBES D'EXPOSITION AU BRUIT DES AERONEFS ENTRE 6 A 22 HEURES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421342060";
    skos:definition """Aéroport International de Genève

En application des articles 36 à 38 de l'ordonnance sur la protection contre le bruit (OPB), l'Office fédéral de l'aviation civile (OFAC) a donné pour mandat au Laboratoire fédéral d'essai des matériaux et de recherche (EMPA) d'établir par calcul les courbes d'exposition au bruit dues au trafic aérien desservant l'Aéroport International de Genève (AIG).

Le calcul de l'exposition au bruit des aéronefs est effectué à l'aide du programme de simulation du bruit des aéronefs FLULA2 (Flug-Laermprogramm). A partir des données radar, le programme FLULA2 calcule l'exposition au bruit en tenant compte de la dispersion verticale et horizontale des trajectoires de vol effectives. Ce programme intègre l'ensemble des opérations de vols déterminantes dans son processus de calcul.

La grandeur acoustique utilisée pour la mesure du bruit des aéronefs est le niveau de bruit moyen Leq, dont l'unité est le décibel pondéré A dB(A)."""@fr;
    skos:prefLabel "aig leq 06 22"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IMMATRICULATION A L'ADRESSE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Dans le cadre d'un accord du Conseil d'Etat en faveur de l'OCM, le service des automobiles et de la navigation (SAN) à l'autorisation de transmettre un extrait de sa base de données Immatriculation à l'office.

Les données sont agrégées et géo-référencées à l'adresse.

Les informations disponibles sont une agrégation du nombre de véhicule, classés par type et ramenée à l'adresse.

La codification des types de véhicules fournie par le SAN est ramenée à un nombre limité de catégories principales.

Concernant la mise à jour,l'OCM décide ou non de demander au SAN un export de son fichier Immatricualtion au 30 septembre de l'année en cours.
Source des données : Service des automobiles et de la navigation"""@fr;
    skos:prefLabel "otc immatriculation adresse"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MNA GRID HAUTEUR"@fr;
    skos:broader "_:g70318421459460";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

MNA GRID hauteur

Date d'acquisition : 2009
	
Méthode d'acquisition : Interférométrie laser aéroportée (LIDAR)
	
Taille du pixel (résolution) : 1 m

Nombre de bits : 32, floating point

Valeur du pixel : hauteur par rapport au sol
	
Précision planimétrique: 0.50 m
Précision altimétrique : 0.30 à 0.50 m (surface dure) 0.50 à 0.70 m (zone champ) 1.50 à 2.0 m (zone forêt)"""@fr;
    skos:prefLabel "geo mna grid hauteur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Noeud oléoduc"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les noeuds oléoducs situés sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss oleoduc noeud"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DE SYNTHESE DONNEES PAR COMMUNE"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Cette carte renseigne, pour chaque commune située dans le périmètre du projet d'agglomération Franco Valdo Genevois, sur l'existence de données de type carte indicative, carte d'inondation, carte de dangers/aléas, plan de prévention des risques naturels (PPR). Le découpage s'effectue selon la couche de référence 'AGGLO_COMMUNE'.
Cette couche est obtenue par requête spatiale des données figurant dans la carte indicative, les cartes d'inondations, les cartes de dangers/aléas et de données concernant l'existence de PPR.
Les données figurant dans cette carte ne peuvent se substituer à la donnée originale."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo danger synth communes"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POINTS DE COLLECTE DES DECHETS (FRANCE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Recensement des infrastructures mises à disposition par les collectivités publiques, dans chaque quartier, chaque commune, permettant la récupération des déchets ménagers sur le territoire de l'agglomération Franco-Valdo-Genevoise.
Chaque commune ne récupère pas forcément les mêmes types de déchets. Les déchetteries et ESREC sont soumis à des horaires d'ouverture.
Les points d'apport volontaire, les points de collecte ou encore les écopoints sont des espaces non surveillés."""@fr;
    skos:prefLabel "gol dechetterie fr"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "DELIMITATION CANTONALE GENEVOISE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Données administratives délimitant le territoire cantonal, et regroupées sous une seule classe d'objet, afin de permettre une utilisation simplifiée de ces données, notamment pour la réalisation du nouveau plan d'ensemble automatisé."""@fr;
    skos:prefLabel "cad limite canton"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "STATUT DES CARTES DE DANGERS DUES AUX CRUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le statut des cartes de dangers donne une vue générale sur les cartes disponibles à l'échelle cantonale. Il traduit géographiquement l'existence d'informations disponibles pour l'ensemble des cours d'eau."""@fr;
    skos:prefLabel "lce dangers statut cartes"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "DECOUPAGE DES COMMUNES SUISSES ET FRANCAISES (AIN et HAUTE-SAVOIE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Découpage administratif des communes suisses et françaises (AIN et HAUTE-SAVOIE)
Source des communes suisses : Office fédéral de la topographie - Swisstopo (Gemeinde Grenzen GG25)
Source des communes francaises : Institut Géographique National ."""@fr;
    skos:prefLabel "geo communes ch fr"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ETABLISSEMENTS SCOLAIRES DU POST-OBLIGATOIRE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421219300";
    skos:definition """Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, les filières du post-obligatoire offrent aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des écoles secondaires supérieures, générales et professionelles offre aux élèves un large choix d'établissements.
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire."""@fr;
    skos:prefLabel "dip ecole postobligatoire"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE DES PLATANES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Nature et paysage - Service des forêts

La foudroyante et irrémédiable maladie du chancre coloré du platane (Ceratocystis fimbriata sp. platani) est présente à Genève: 3 foyers ont déjà été repérés et assainis.

La veille sanitaire revêt donc une importance toute particulière : elle est l'affaire de tous.
La création d'un observatoire cantonal du platane assure la coordination des efforts de lutte contre cette maladie. L' Observatoire cantonal du platane est chargé de suivre l'évolution de la maladie du chancre coloré en assurant un contrôle permanent de l'ensemble de cette espèce sur le territoire cantonal, en vue d'éradiquer la maladie.
A cet effet, un inventaire des platanes a été effectué principalement sur les domaines cantonal et communal, afin d'en assurer le suivi tous les 2 ans. Environ 4200 platanes ont été recensés dans le but:

- d'assurer le suivi des platanes
- fournir les documents de base pour les prochains relevés
- fournir un outil d'aide à la décision pour une analyse globale de la situation."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp platane"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "TABLE CADIA"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "cadia"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.LCE_HYB_IBGN"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

"""@fr;
    skos:prefLabel "lce hyb ibgn"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - E - Surfaces d'activités et bâti - Cimetière"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign bati cimetiere"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SERVITUDES REGISTRE FONCIER (POINT)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425500760";
    skos:definition """Registre foncier

Servitude selon l'art. 730 du Code Civil Suisse
A. Objet des servitudes ¨
1 La servitude est une charge imposée sur un immeuble en faveur d’un autre immeuble et qui oblige le propriétaire du fonds servant à souffrir, de la part du propriétaire du fonds dominant, certains actes d’usage, ou à s’abstenir lui-même d’exercer certains droits inhérents à la propriété. 
2 Une obligation de faire ne peut être rattachée qu’accessoirement à une servitude. 
Eléments disponibles
Les données digitalisées et intégrées dans la base de données SITG représentent l'assiette de la servitude, c'est à dire l'emplacement ou elle s'exerce.

Etat du chargement
Toutes les servitudes créées depuis le 1er janvier 1983 ainsi que la majorité de celles, plus anciennes, qui ont été modifiées depuis cette date sont concernées."""@fr;
    skos:prefLabel "rfo servitude point"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONES LIMITEES A 30 KM/H"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Recensement des zones limitées à 30 km/h"""@fr;
    skos:prefLabel "otc zone 30"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "REPORT DU CADASTRE NAPOLEONIEN (1806-1818)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des monuments et des sites

L'Atlas du territoire genevois est une cartographie analytique montrant l'évolution du territoire cantonal de la fin du XVIIIème à la fin du XXème siècle. Il s'apparente à un travail d'inventaire où sont identifiées et consignées les transformations du territoire au cours des XIXème et XXème siècles, repérables à travers les modifications parcellaires et certaines affectations du sol.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Scan des plans originaux

Taille du pixel (résolution) : 1.63 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster histo napoleon"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - CARREFOURS"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Données disponibles :
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet"""@fr;
    skos:prefLabel "gmo carrefour"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.ECO_BRUIT_CFF_RELATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318421420480";
    skos:definition """Service cantonal de protection contre le bruit et les rayonnements non ionisants

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "eco bruit cff relation"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DU SOL PERIMETRE AGGLO PAR ANALYSE SPECTRALE (BASSE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

L'ensemble des communes rattachées au projet d'agglomération franco-valdo-genevois est recouvert de polygones contigus décrivant les objets de la couverture du sol, au niveau du sol (pied des arbres et des bâtiments).
Des techniques de télédétection et de segmentation d'images ont été appliquées sur les images satellitaires SPOT 2004-2005, dans une analyse d'image orientée <objet>. La télédétection des objets et de leur classification ont été également favorisés par l'utilisation combinée du modèle numérique de hauteur (MNH) et des polygones du cadastre (bâtiments, routes etc.)
Le résultat est découpé selon les limites communales. A l'intérieur des communes, les polygones présentent une découpe en escalier, suivant les pixels de l'image SPOT, d'un coté de 5m."""@fr;
    skos:prefLabel "cad couverture sol basse agglo"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SYNTHURBA - PLANS LOCALISES DE QUARTIER"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

Les plans localisé de quartier (PLQ) sont des plans d'affectation spéciaux qui définissent les règles de constructions (voirie, implantation, gabarit...). La couche SYNTHURBA_PLQ recense les PLQ à l'étude ou en cours de procédure et les PLQ adoptés disposant encore d'un potentiel à bâtir.

Les périmètres sont représentés. Les informations disponibles sont extraites des écrans synoptiques, suivi, statistiques, synthèse de la base de données SYNTHURBA (SYNTHESE URBANISATION) : elles permettent d'identifier la dénomination, l'avancement ou les capacités d'accueil, initiales et restantes des PLQ."""@fr;
    skos:prefLabel "sit synthurba plq"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COMMUNES DU PROJET D'AGGLOMERATION (GEOMETRIE SIMPLIFIEE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Communes suisses et françaises faisant partie et riveraines du périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Cette classe d'entités, issue de GEO_COMMUNES_CH_FR via la table de référence AGGLO_INTERCOMMUNALITE, gérée par la DGAT comprenant des informations spécifiques à la planification du projet d'agglomération.

Copie de la classe d'entités AGGLO_COMMUNES avec une généralisation des périmètres, selon l'algorythme de DOUGLAS et tolérance de 25m."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo communes simplifiees"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Hydrographie réseau - Tronçon hydrographique"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign hydro troncon hydrographique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DE SYNTHESE INONDATION D’UN TEMPS DE RETOUR EGAL A 30 ANS"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Cette carte fournit une vue synthétique des données relatives aux zones d’inondations, liées aux crues des cours d’eau, à l’intérieur du périmètre de l’agglomération Franco Valdo Genevoise.
Les périodes de retour pour lesquelles les zones d'inondation ont été déterminées sont de 30, 100 et 300 ans.
Cette couche est obtenue par juxtaposition de l’extension des zones inondables découpées selon la limite de chaque entité territoriale.
Les données figurant dans cette carte ne peuvent se substituer à la donnée originale."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo zone inondable 30ans"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COURBES D'EXPOSITION AU BRUIT DES AERONEFS ENTRE 22 ET 23 HEURES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421342060";
    skos:definition """Aéroport International de Genève

En application des articles 36 à 38 de l'ordonnance sur la protection contre le bruit (OPB), l'Office fédéral de l'aviation civile (OFAC) a donné pour mandat au Laboratoire fédéral d'essai des matériaux et de recherche (EMPA) d'établir par calcul les courbes d'exposition au bruit dues au trafic aérien desservant l'Aéroport International de Genève (AIG).

Le calcul de l'exposition au bruit des aéronefs est effectué à l'aide du programme de simulation du bruit des aéronefs FLULA2 (Flug-Laermprogramm). A partir des données radar, le programme FLULA2 calcule l'exposition au bruit en tenant compte de la dispersion verticale et horizontale des trajectoires de vol effectives. Ce programme intègre l'ensemble des opérations de vols déterminantes dans son processus de calcul.

La grandeur acoustique utilisée pour la mesure du bruit des aéronefs est le niveau de bruit moyen Leq, dont l'unité est le décibel pondéré A dB(A)."""@fr;
    skos:prefLabel "aig leq 22 23"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COMMUNES GENEVOISES (GEOMETRIE SIMPLIFIEE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Périmètres des 48 communes genevoises, soit 44 communes plus les quatre sections de la commune de Genève :
- Cité
- Eaux-Vives
- Petit-Saconnex
- Plainpalais

Copie de la classe d'entités CAD_COMMUNE avec une généralisation des périmètres, selon l'algorythme de DOUGLAS et tolérance de 25m."""@fr;
    skos:prefLabel "geo communes ge simplifiees"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - POINT DE REJET"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés."""@fr;
    skos:prefLabel "rae pt rejet"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Périmètre sécurité oléoduc"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les périmètre de sécurité oléduc situées sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss oleoduc perimetre secu"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DE SYNTHESE DES DANGERS ET ALEAS DUS AUX CRUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Cette carte fournit une vue synthétique des données relatives aux dangers/aléas liés aux crues des cours d’eau à l’intérieur du périmètre de l’agglomération Franco Valdo Genevoise.
Cette carte n’intègre pas l’extension de la zone inondable conditionnelle selon la terminologie Suisse.
Cette couche est obtenue pas juxtaposition des données découpées selon la limite de chaque entité territoriale.
Les données figurant dans cette carte ne peuvent se substituer à la donnée originale.
L'information n'a pas été collectée pour les communes ne disposant pas de cartes de dangers/aléas et pour celles où le zonage des risques d’inondation est en cours de révision."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo danger aleas"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COURBES D'EXPOSITION AU BRUIT DES AERONEFS ENTRE 23 HEURES ET MINUIT"@fr;
    skos:broader "_:g70318421342060";
    skos:definition """Aéroport International de Genève

En application des articles 36 à 38 de l'ordonnance sur la protection contre le bruit (OPB), l'Office fédéral de l'aviation civile (OFAC) a donné pour mandat au Laboratoire fédéral d'essai des matériaux et de recherche (EMPA) d'établir par calcul les courbes d'exposition au bruit dues au trafic aérien desservant l'Aéroport International de Genève (AIG).

Le calcul de l'exposition au bruit des aéronefs est effectué à l'aide du programme de simulation du bruit des aéronefs FLULA2 (Flug-Laermprogramm). A partir des données radar, le programme FLULA2 calcule l'exposition au bruit en tenant compte de la dispersion verticale et horizontale des trajectoires de vol effectives. Ce programme intègre l'ensemble des opérations de vols déterminantes dans son processus de calcul.

La grandeur acoustique utilisée pour la mesure du bruit des aéronefs est le niveau de bruit moyen Leq, dont l'unité est le décibel pondéré A dB(A)."""@fr;
    skos:prefLabel "aig leq 23 00"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE PBC - FONTAINES (Protection des Biens Culturels)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421192180";
    skos:definition """Sécurité civile

En application de l'art.3 de l'ordonnance du 17 octobre 1984 sur la protection des biens culturels en cas de conflit armé, les biens culturels qui doivent être protégés en priorité sont consignés dans un inventaire.

Celui-ci doit être régulièrement mis à jour par les cantons en collaboration avec le Comité suisse de la PBC. L'inventaire suisse des biens culturels d'importance nationale et régionale est approuvé par le Conseil fédéral.

L'édition 1995 est actuellement en vigueur.

Des planifications visant à limiter les dégâts liés aux conflits et aux catastrophes doivent être établies pour les objets figurant dans l'inventaire suisse."""@fr;
    skos:prefLabel "sci pbc fontaine"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "NAVIGATION DE PLAISANCE - CORPS MORTS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les places d'amarrages, corps morts et dépôts à terre géoréférencés permettent de situer exactement l'emplacement d'un bateau au bénéfice d'une autorisation et d'identifier son détenteur.
Ces informations sont indispensables lors de contrôle de conformité de l'utilisation du domaine public et lorsqu'il faut faut atteindre en urgence un détenteur.
En outre, elles permettent un premier contrôle technique lors de rocade ou d'attribution de places."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp corps mort"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "AGR"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SONDAGES GEOLOGIQUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Le cadastre des sondages résulte de la gestion des données géologiques fournies en majeure partie par les bureaux géotechniques privés.
L’objectif est de connaître la position des relevés géologiques existants et de fournir des renseignements sur les grandes subdivisions géologiques. Les indications fournies sont basées sur une interprétation aussi soignée que possible de sondages et de levé de fouilles. Ces indications ont un caractère général et sont insuffisantes au stade d’un projet d’exécution. 
Les documents de base peuvent être consultés auprès des auteurs des relevés et auprès du service de géologie."""@fr;
    skos:prefLabel "gol sondage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MARQUISES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Marquise:
Abri placé au-dessus de l'entrée d'un bâtiment"""@fr;
    skos:prefLabel "cad marquise"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "KILOMETRAGE ADMINISTRATIF DES COURS D'EAU"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le kilométrage administratif représente un système de repérage pour situer des objets le long d'un cours d'eau. La dénomination administratif provient du fait qu'il s'agit d'une couche immuable dans le temps, héritée de l'époque où la cartographie numérique n'existait pas."""@fr;
    skos:prefLabel "lce km administratif"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carthage® - Tronçon hydrographique"@fr;
    skos:broader "_:g70318421032120";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign troncon hydrographique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Géotechnique Point"@fr;
    skos:broader "_:g70318425468340";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Liste des objets répertoriés dans cette classe d'entités:
- pieu de fondation
- micro-pieu
- butée"""@fr;
    skos:prefLabel "ctss geotech point"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "STATISTIQUE CANTONALE DE LA POPULATION (Information à l'adresse)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425559900";
    skos:definition """Office cantonal de la statistique

La statistique cantonale de la population résidante reflète la situation par trimestre pour l'année en cours. Depuis le 1er janvier 1989, cette statistique est fondée sur la base de données des habitants, que gère l’Office cantonal de la population (OCP).

Population résidante
Parmi les personnes figurant dans la base de l’OCP, toutes ne sont prises en compte dans la statistique. Sont notamment exclues les personnes momentanément absentes du canton, ainsi que les personnes au bénéfice d’une autorisation de séjour ou d’établissement professionnel.

Source : OCSTAT / OCP"""@fr;
    skos:prefLabel "ocs pop adresse"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ETABLISSEMENTS SCOLAIRES, FILIERE GYMNASE (Polygones)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421219300";
    skos:definition """Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, la filière gymnasiale offre aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des collèges genevois, répartis en cinq régions, offre aux élèves un large choix d'établissements. 
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire."""@fr;
    skos:prefLabel "dip gymnase po pl"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Géotechnique Surface"@fr;
    skos:broader "_:g70318425468340";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Liste des objets répertoriés dans cette classe d'entités:
- zone d'influence
- zone de pieux de fondation
- zone de micro-pieux"""@fr;
    skos:prefLabel "ctss geotech surface"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DES SOLS DU VIGNOBLE GENEVOIS"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

La carte des sols du vignoble genevois présente les grandes entités pédologiques présentes sous les parcelles viticoles de tout le canton de Genève et de quelques grandes régions frontalières sur France."""@fr;
    skos:prefLabel "agr carte sol vigne"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.ECO_BRUIT_CFF_VALEUR"@fr;
    skos:broader "_:g70318421420480";
    skos:definition """Service cantonal de protection contre le bruit et les rayonnements non ionisants

Le cadastre des immissions du bruit du trafic ferroviaire est un constat des valeurs moyennes du bruit déterminé à l'embrasure des fenêtres ouvertes, pour le jour et la nuit. Ces valeurs sont appelées Lr(jour) et Lr(nuit), leur unité est le dB(A).

Contenu
Des points d'immission sur des façades ou se trouvent des locaux sensibles au bruit potentiellement exposés à un dépassement des valeurs limites.

L'évaluation est faite pour 1735 points sur 655 façades situées le long de la voie CFF Lausanne - Genève-Cointrin.

Les valeurs en vigueur sont les valeur Zplan, valables pour le réseau assaini à l'horizon 2015.
Pour la ligne Lausanne - Genève-Cointrin, ces valeurs sont déjà valables aujourd'hui, suite aux mesures d'assanissement réalisées lors de la construction de la 3ème voie et selon les mesures de monitoring des émissions à Gland.

Lieu d'évaluation
Au centre de la façade, à différentes hauteurs.

Données disponibles
Les valeurs Lr(jour) et Lr(nuit) les plus élevées pour chaque façade sont fournies dans le fichier "ImmissionsCFF" livré par les CFF. Il s'agit des valeurs Zplan.

Les valeurs complètes sont données pour différentes hauteurs dans la table associée :
"ECO_BRUIT_CFF_VALEUR".
Le lien entre les deux sources d'information est réalisé via l'attribut "ID_POINT".

L'établissement de ce cadastre découle des textes suivants : 
- loi fédérale sur la protection de l'environnement du 1er janvier 1985
- ordonnance d'application sur la protection contre le bruit (OPB) du 1er avril 1987
- loi fédérale sur la réduction du bruit émis par les chemins de fer du 24 mars 2000
- ordonnance sur la réduction du bruit émis par les chemins de fer (OBCF) du 14 novembre 2001.

Ces données sont publiées avec l'autorisation de l'OFT, elles sont dépourvues de foi publique.

Remarque: 
L'utilisation de la table "ECO_BRUIT_CFF_VALEUR" est simplifiée pour les utilisateurs des outils GIS de la société ESRI, tel Arcinfo, la relation entre les tables étant disponible sur le serveur du SITG.

Pour les autres usagers désirant exploiter cette table et ne disposant pas de ces outils, veuillez prendre contact avec le Service des systèmes d'information et de géomatique qui vous fournira toutes les informations nécessaires."""@fr;
    skos:prefLabel "eco bruit cff valeur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POINTS DE COLLECTE DES DECHETS (VAUD)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Recensement des infrastructures mises à disposition par les collectivités publiques, dans chaque quartier, chaque commune, permettant la récupération des déchets ménagers sur le territoire de l'agglomération Franco-Valdo-Genevoise.
Chaque commune ne récupère pas forcément les mêmes types de déchets. Les déchetteries et ESREC sont soumis à des horaires d'ouverture.
Les points d'apport volontaire, les points de collecte ou encore les écopoints sont des espaces non surveillés."""@fr;
    skos:prefLabel "gol dechetterie vd"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MNA GRID LAC"@fr;
    skos:broader "_:g70318421459460";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

GRID Lac Léman relevé en partenariat avec l'institut FOREL et l'Université de Genève

Date d'acquisition : 2003

Méthode d'acquisition : Relevé bathymétrique par échosondeur
	
Taille du pixel (résolution) : 5 m
	
Nombre de bits : 16, unsigned integer
	
Valeur du pixel : Altitude du fond du lac

Précision planimétrique : - 
Précision altimétrique : 1.0 m"""@fr;
    skos:prefLabel "geo mna grid lac"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - D - Hydrographie terrestre - Tronçon de cours d'eau"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign hydro troncon cours eau"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SWISSIMAGE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426792880";
    skos:definition """SWISSTOPO

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES ORTHOPHOTOS
SWISSIMAGE 1:25'000

Couverture : 2'484'000/1'109'000  - 2'519'000/1'157'000

Date d'acquisition : 2004 / 2006
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD SWISSIMAGE swisstopo
	
Taille du pixel (résolution) : 25 cm

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique : 1 m

Précision altimétrique : -"""@fr;
    skos:prefLabel "swissimage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DU SOL PAR ANALYSE SPECTRALE (HAUTE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

L’ensemble du canton de Genève est recouvert de polygones contigus décrivant les objets de la couverture du sol, au niveau de la cime des arbres et du sommet des bâtiments.
Des techniques de télédétection et de segmentation d’images ont été appliquées sur les orthophotos de 2005, dans une analyse d’image orientée « objet ». La détection des objets et leur classification ont été également favorisées par l’utilisation combinée du modèle numérique de hauteur (MNH) et des polygones du cadastre (bâtiments, domaine routier, piscines, etc.)."""@fr;
    skos:prefLabel "cad couverture sol haute"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "CSS"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "PAV"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "HISTORIQUE PARCELLAIRE MENSURATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Depuis décembre 2003, toutes les parcelles avant modification par une mutation juridique, soit par division ou réunion, sont transférées par duplication en couche historique des parcelles mensuration.
Entre juin 2006 et février 2008 en plus de la règle ci-dessus, une partie des biens-fonds modifié par numérisation (amélioration de sa précision planimétrique) furent intégrer dans cette classe d'entités.


Voir couche en vigueur : CAD_PARCELLE_MENSU
Depuis mars 2008, tous biens-fonds subissant une modification géométrique ou attributaire sont intégré dans cette classe d'entités"""@fr;
    skos:prefLabel "cad parcelle mensu histo"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Hydrographie de texture - Zone d'hydrographie de texture"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign hydro zone hydrograph texture"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DE SYNTHESE INDICATIVE DES DANGERS DUS AUX CRUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Cette carte fournit une vue indicative synthétique de l'enveloppe (lorsque les données sont exhaustives) des zones d'inondations et des zones de dangers/aléas liés aux crues des cours d'eau à l'intérieur du périmètre de l'agglomération Franco Valdo Genevoise.
Cette couche est obtenue par superposition (addition) des données, notamment dans les zones frontalières où des redondances de données sont constatées.
Cette carte, établie sur la base de données grossières, est de faible résolution (précision).
L'information n'a pas été collectée pour les communes ne disposant pas de cartes de dangers/aléas et pour celles où le zonage des risques d’inondation est en cours de révision."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo danger carte indicative"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - CARREFOURS DU GRAPHE ROUTIER REGIONAL"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Cette couche représente les carrefours du graphe routier régional.
Elle est la réunion en une seule couche de 4 couches d'origines différentes :

- GMO_ROUTIER pour le canton de Genève
- VECTOR25 de Swisstopo (district de Nyon) 
- VECTOR200 de Swisstopo pour le canton de Vaud (sauf district de Nyon)
- BDCarto® l'IGN (Noeuds routiers) pour l'Ain et la Haute-Savoie.

Se référer aux fiches respectives en liens pour les détails de ces couches sources.

Les extrémités aux frontières ont été corrigées (principalement sur VECTOR25, VECTOR200 et IGN) pour correspondre parfaitement.

Un modèle de donnée commun a été défini et les attributs correspondant de chaque couche carrefour ont été regroupés s'ils existaient."""@fr;
    skos:prefLabel "gmo carrefour region"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ARCHIVAGE DES ADRESSES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Chaque intervention dans la gestion des adresses par la DCMO laisse une trace dans la table CAD_ADRESSE_ARCHIVE.

Une radiation d'adresse, une renumérotation d'adresse ou une modification du type de l'adresse restent donc visibles via cette classe d'objet et il est possible de garder la traçabilité de interventions liées à une adresse en tout temps.

Les adresses dont la valeur de l'attribut QUOI (type d'intervention) n'est pas radiée se retrouvent dans la classe d'objet des adresses CAD_ADRESSE
Les contraintes d'utilisation sont les mêmes que pour la classe d'objet CAD_ADRESSE
Dans la description des attributs, les termes ci-dessous sont à traduire comme suit :

- ancien correspond à : avant l'intervention sur l'adresse
- nouveau correspond à : après l'intervention sur l'adresse."""@fr;
    skos:prefLabel "cad adresse archive"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RELEVE DES REZ-DE-CHAUSSEE DE LA VIEILLE VILLE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des monuments et des sites

Le relevé des rez-de-chaussée de la vieille ville a été établi à partir des archives des demandes d'autorisations de construire. Il fournit une base d'analyse pour la compréhension du centre historique, marqué par les transformations, démolitions et reconstructions entreprises durant les XIXe et XXe siècles. Sa valeur réside dans la vision architecturale qu'il donne de la ville dans son état actuel.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Scan des fichiers vecteurs

Taille du pixel (résolution) : 0.04 m

Nombre de bits :8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB (nuances de gris)

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster histo rdc"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DU SOL"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Sous la terminologie usuelle de couverture du sol sont regroupés les différents types de nature du sol devant former à terme, avec les bâtiments hors-sol, une partition complète du territoire.

On distingue 6 types de natures du sol : 
- revêtement dur
- verte
- eau
- boisée
- sans végétation
- autres natures.

Seule la nature 'revêtement dur' fait partie de la mise à jour permanente effectuée dans le cadre de la conservation, contrairement aux autres natures dont la mise à jour est réalisée périodiquement."""@fr;
    skos:prefLabel "cad nature sol"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "REPARTITION REGIONALE DU CORPS DES GARDES DE L'ENVIRONNEMENT - Postes"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les ponctuels représentées permettent de situer les postes des gardes, positionnés sur leur adresse géoréférencées.

Il existe aujourd'hui 4 postes répertoriés:
- 7 rue des Battoirs - Genève		
- 71 chemin des Grands-Bois - Jussy	
- 7 route de La-Bâtie - Versoix	
- 13 chemin du Trèfle-Blanc - Lancy/Plan-les-Ouates"""@fr;
    skos:prefLabel "ffp postes garde"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "CAD"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COMMENTAIRES SUR LES ZONES DE DANGERS INDICATIVES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Les commentaires sur les zones de dangers indicatives décrivent les hypothèses de cheminement des eaux. Cette estimation de propagation des écoulements est basée à partir soit d'une visite de terrain ou soit d'une interprétation du MNT."""@fr;
    skos:prefLabel "lce dangers zid commentaires"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SURFACES DE COMPENSATION ECOLOGIQUE SCE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

Les surfaces de compensation écologique (SCE) recensées sur le territoire genevois sont mises en place et entretenues par les agriculteurs. Les prairies extensives, les prairies peu intensives, les jachères florales et les haies et bosquets champêtres qui forment ces surfaces écologiques, sont intégrées aux exploitations agricoles du canton.

Aucun engrais minéral et aucun produit phytosanitaire n’est épandu sur ces surfaces. Il s’agit donc de zones où l’agriculteur n'intervient que rarement afin de fournir à la faune et à la flore locale un habitat proche de l’état naturel.

Les SCE sont engagées pour des périodes bien déterminées (2 à 6 ans en général) et font l’objet de contrôles systématiques par le service de l’agriculture.

Un plan de situation sur lequel sont cartographiées les SCE et les principales données y relatives permettent de les gérer efficacement."""@fr;
    skos:prefLabel "agr comp ecolo"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.LCE_HYB_PHYSICOCHIMIE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

"""@fr;
    skos:prefLabel "lce hyb physicochimie"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COMMUNES REGION FRANCO-VALDO-GE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Découpage administratif des communes de la région franco-valdo-genevoise"""@fr;
    skos:prefLabel "geo communes region"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SONDAGES ELECTRIQUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Le cadastre des sondages électriques résulte de la gestion de données géophysiques fournies en majeure partie par les bureaux géotechniques privés. D'un point de vue géophysique les sondages électriques nous informent sur la variation, en un point donné de la surface, de la résistivité apparente du sous-sol afin de déterminer les changements de constitutions géologiques suivant la verticale. Cette méthode est applicable, avec quelques rigueurs,  que lorsque les terrains sont constitués de couches géologiques horizontales uniformes latéralement. 
L'objectif de ce cadastre est de connaître la position des points de mesure ainsi que certains paramètres techniques. Les indications concernant la géologie n'ont actuellement pas été reportées mais pour toute information complémentaire il est possible de consulter les documents de base auprès des auteurs des relevés et auprès du service de géologie."""@fr;
    skos:prefLabel "gol sondage electrique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carthage® - Zone hydrographique"@fr;
    skos:broader "_:g70318421032120";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign zone hydrographique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "KIT-ECOLE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Ensemble de mesures pour ralentir le trafic aux abords des écoles."""@fr;
    skos:prefLabel "otc kit ecole"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - E - Surfaces d'activités et bâti - Construction linéaire"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign bati construction lineaire"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_PT_REF_GE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis pt ref ge"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Collecteur d'assainissement"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les collecteurs du réseau d'assainissement situés sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss assainis collecteur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "NAVIGATION DE PLAISANCE - CASES CORPS MORTS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les cases corps-morts géoréférencées permettent de situer exactement l'emplacement d'un bateau au bénéfice d'une autorisation et d'identifier son détenteur.
Ces informations sont indispensables lors de contrôle de conformité de l'utilisation du domaine public et lorsqu'il faut atteindre en urgence un détenteur.
En outre, elles permettent un premier contrôle technique lors de rocade ou d'attribution de places.
Les cases corps-morts indiquent que les bateaux sont attachés à l'avant et à l'arrière par un corps-mort, ce qui forme une place rectangulaire fixe de 15 mètres de longueur sur 2.5 à 3.5 mètres."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp corps mort cases"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "DROITS DISTINCTS PERMANENTS"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Immeuble selon l'article 943 alinéa 1 du Code Civil Suisse
Est un DDP tout droit de superficie ou droit de source, cette dernière catégorie n'existe pas à Genève.
Un DDP en vigueur est un droit réel immatriculé au Registre Foncier."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ddp"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Bord de nappe"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les installations de télécommunication situées sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss telecom bord nappe"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "HISTORIQUE DES DROITS DISTINCTS PERMANENTS"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Depuis décembre 2003, tous les DDP (droits distincts permanents de superficie) avant radiation ou modification de leur assiette par une mutation juridique sont transférés par duplication en couche historique des droits distincts permanents.
Entre juin 2006 et février 2008 en plus de la règle ci-dessus, une partie des DDP modifié par numérisation (amélioration de sa précision planimétrique) furent intégrés dans cette classe d'entités.
Depuis mars 2008, tous DDP subissant une modification géométrique ou attributaire sont intégrés dans cette classe d'entités.


Voir couche en vigueur : Droits distincts permanents"""@fr;
    skos:prefLabel "cad ddp histo"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE NATIONALE IGN 1:100'000 (SCAN 100 Couverture régionale)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

SCAN 100 de l'IGN en projection Suisse (MN03GE) pour la région franco-valdo-genevoise.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Rasterisation BD IGN
	
Taille du pixel (résolution) : 10 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster ign scan100"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Installation"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les installations de télécommunication situées sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss telecom install"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - G - Orographie - Ligne orographique"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign oro ligne orographique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SYNTHURBA - POTENTIELS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Les potentiels sont des périmètres offrant une capacité d'accueil supérieure à 10 logements et/ou de plus de 1000 m2 de surfaces d'activités ou d'équipement public et n'ayant pas fait l'objet d'une planification (à l'exception des PDZI et de certaines modifications de limites de zones importantes) ou d'une demande de renseignements, d'une demande préalable ou d'une demande définitive en autorisation de construire.

Les périmètres sont représentés. Les informations disponibles sont extraites des écrans synoptiques, suivi, statistiques, synthèse de la base de données SYNTHURBA (SYNTHESE URBANISATION) : elles permettent d'identifier la dénomination, l'avancement ou les capacités d'accueil des POT."""@fr;
    skos:prefLabel "sit synthurba pot"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.CAD_BATIMENT_HORSOL_HISTO"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Direction cantonale de la mensuration officielle

Depuis décembre 2003, tous les bâtiments hors-sol avant radiation ou modification par mutation sont transférés par duplication en couche historique des bâtiments hors-sol.

Voir couche en vigueur : "CAD_BATIMENT_HORSOL""""@fr;
    skos:prefLabel "OLD cad batiment horsol histo"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAUX AGRO-ENVIRONNEMENTAUX"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Depuis 1991, les agriculteurs et protecteurs de la nature et du paysage développent des projets de réseaux en commun.

Ceux-ci contribuent notamment à pérenniser les exploitations agricoles tout en développant un réseau de milieux naturels remplissant de nombreuses fonctions écologiques.

Ces initiatives, inscrites dans le plan directeur depuis 2001 sous l'appellation de 'réseaux-écologiques' bénéficient aujourd'hui d'un important appui cantonal.

Ces réseaux, actuellement au nombre de cinq, occupent 1/3 du territoire genevois et regroupent des partenaires aussi variés que les exploitants agricoles, les communes, l'Etat de Genève, des propriétaires privés et diverses associations."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp rae"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAVIERES AUTORISEES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Plan de situation et limites des gravières autorisées anciennes et actuelles.
Le plan est divisé en trois types de zones: 
- Les zones d'exploitation acceptées
- Les zones refusées
- Les zones caduques: gravières dont l'exploitation n'a pas commencé dans un délai de 2 ans après la publication de l'autorisation dans la feuille d'avis officielle."""@fr;
    skos:prefLabel "gol graviere autorisation"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SERVITUDES REGISTRE FONCIER (SURFACE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425500760";
    skos:definition """Registre foncier

Servitude selon l'art. 730 du Code Civil Suisse
A. Objet des servitudes ¨
1 La servitude est une charge imposée sur un immeuble en faveur d’un autre immeuble et qui oblige le propriétaire du fonds servant à souffrir, de la part du propriétaire du fonds dominant, certains actes d’usage, ou à s’abstenir lui-même d’exercer certains droits inhérents à la propriété. 
2 Une obligation de faire ne peut être rattachée qu’accessoirement à une servitude. 
Eléments disponibles
Les données digitalisées et intégrées dans la base de données SITG représentent l'assiette de la servitude, c'est à dire l'emplacement ou elle s'exerce.

Etat du chargement
Toutes les servitudes créées depuis le 1er janvier 1983 ainsi que la majorité de celles, plus anciennes, qui ont été modifiées depuis cette date sont concernées."""@fr;
    skos:prefLabel "rfo servitude surface"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "NOMENCLATURE DES NOMS LOCAUX GENERALEMENT APPELES LIEUX-DIT"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Nomenclature recueillie lors de la création du Plan d'Ensemble (PE) entre 1932 et 1953."""@fr;
    skos:prefLabel "cad nomenclature noms locaux"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ETABLISSEMENTS SCOLAIRES, FILIERE GYMNASE (Points)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421219300";
    skos:definition """Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, la filière gymnasiale offre aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des collèges genevois, répartis en cinq régions, offre aux élèves un large choix d'établissements. 
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire."""@fr;
    skos:prefLabel "dip gymnase po pt"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Tube Télécom"@fr;
    skos:broader "_:g70318425468340";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation."""@fr;
    skos:prefLabel "ctss telecom tube"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MNA GRID SURFACE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421459460";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

GRID Surface

Date d'acquisition : 2009
	
Méthode d'acquisition : Interférométrie laser aéroportée (LIDAR)
	
Taille du pixel (résolution) : 1 m
	
Nombre de bits : 32, floating point

Valeur du pixel : altitude

Précision planimétrique: 0.50 m
Précision altimétrique : 0.15 m (surface dure) - 1.0 m (zone foret)"""@fr;
    skos:prefLabel "geo mna grid surface"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "KILOMETRAGE CURVILIGNE DES COURS D'EAU"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le kilométrage curviligne matérialise les distances le long de l’axe et des rives des cours d’eau.
Obtenue par segmentation linéaire du Graphe Eau, cette couche contient un point tous les 25 m sur l’ensemble des cours d’eau de la région genevoise."""@fr;
    skos:prefLabel "lce km curviligne"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Noeud (THERMIE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les noeuds du réseau de chauffage à distance situés sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss chauffage noeud"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "QUALITE DE L'EAU DES PLAGES GENEVOISES DU LAC"@fr;
    skos:broader "_:g70318421420480";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le Service de l'écologie de l'eau (SECOE) contrôle l'état sanitaire des 29 accès publics au lac toutes les 2 semaines, entre les mois d'avril et d'octobre, pour s'assurer que la baignade ne soit pas dangereuse pour la santé."""@fr;
    skos:prefLabel "eco plages"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "STATISTIQUE CANTONALE DE LA POPULATION (Information au sous-secteur)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425559900";
    skos:definition """Office cantonal de la statistique

La statistique cantonale de la population résidante reflète la situation par trimestre pour l'année en cours. Depuis le 1er janvier 1989, cette statistique est fondée sur la base de données des habitants, que gère l’Office cantonal de la population (OCP).

Population résidante
Parmi les personnes figurant dans la base de l’OCP, toutes ne sont prises en compte dans la statistique. Sont notamment exclues les personnes momentanément absentes du canton, ainsi que les personnes au bénéfice d’une autorisation de séjour ou d’établissement professionnel.

Source : OCSTAT / OCP"""@fr;
    skos:prefLabel "ocs pop secteur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "OBJETS DIVERS DE LA COUVERTURE DU SOL"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Les objets divers constituent l'habillage du fond de référence en association avec les bâtiments et les biens-fonds. On trouve dans cette catégorie, entre autre, les murs, escaliers, détails de bâtiments, accès, bordures, mais exclusivement situés sur le domaine privé.

Les objets se trouvant sur le domaine public sont, quant à eux, répertoriés dans les classes d'objets de la couverture du sol domaine routier.
(trottoir, ilôt, berme, etc)."""@fr;
    skos:prefLabel "cad objetdivers"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.GEO_FOND_BLANC"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Fond blanc, 0% de matière grasse"""@fr;
    skos:prefLabel "geo fond blanc"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Réseau routier - Un tronçon de route permet d'accéder à un équipement routier"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign route acces equipement"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PHOTOS SUR LES ZONES DE DANGERS INDICATIVES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Les photos sur les zones de dangers indicatives illustrent les commentaires. Les pictogrammes bleus indiquent le sens des écoulements normaux de la rivière. Les pictogrammes roses représentent les débordements et leur sens de propagation."""@fr;
    skos:prefLabel "lce dangers zid photos"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "EIL"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE PBC - IMMEUBLES, OUVRAGES OU LIEUX (Protection des Biens Culturels)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421192180";
    skos:definition """Sécurité civile

En application de l'art.3 de l'ordonnance du 17 octobre 1984 sur la protection des biens culturels en cas de conflit armé, les biens culturels qui doivent être protégés en priorité sont consignés dans un inventaire.

Celui-ci doit être régulièrement mis à jour par les cantons en collaboration avec le Comité suisse de la PBC. L'inventaire suisse des biens culturels d'importance nationale et régionale est approuvé par le Conseil fédéral.

L'édition 1995 est actuellement en vigueur.

Des planifications visant à limiter les dégâts liés aux conflits et aux catastrophes doivent être établies pour les objets figurant dans l'inventaire suisse."""@fr;
    skos:prefLabel "sci pbc objet"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "DAS"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "IGN_CARTO_AIN_HTE_SAVOIE"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - REGARD/CHAMBRE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés."""@fr;
    skos:prefLabel "rae regard chambre"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "FONCTION DU PLAN DIRECTEUR FORESTIER"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Le Plan Directeur Forestier représente le faîte de la planification forestière. Il vise à défendre les intérêts publics propres à la forêt et à assurer la coordination avec l'aménagement du territoire.
Sa durée de validité a été fixée à 20 ans afin d'assurer une continuité dans la manière de gérer les forêts. 

L'attribution d'une fonction prioritaire à une zone forestière représente la volonté d'action et le traitement futur de la forêt à long terme."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp fonction pdf"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DU NIVEAU D'EXPOSITION A LA BISE (VENT DU NE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

Le niveau d'exposition à la bise à été obtenu en éclairant le relief avec une source lumineuse orientée à 45° (N-E). Les zones claires sont exposées."""@fr;
    skos:prefLabel "agr exposition bise"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - DEBARCADERE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Données disponibles :
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet"""@fr;
    skos:prefLabel "gmo debarcadere"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Noeud d'assainissement"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les noeuds du réseau d'assainissement situés sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss assainis noeud"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MNA GRID TERRAIN"@fr;
    skos:broader "_:g70318421459460";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

GRID Terrain

Date d'acquisition : 2009
	
Méthode d'acquisition : Interférométrie laser aéroportée (LIDAR)
	
Taille du pixel (résolution) : 1 m

Nombre de bits : 32, floating point
	
Valeur du pixel : altitude
	
Précision planimétrique: 0.50 m
Précision altimétrique: 0.15 m (surface dure) 0.50 m (zone champ)"""@fr;
    skos:prefLabel "geo mna grid terrain"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Tube Télécom"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les conduites de télécommunications situées sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss telecom tube"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - E - Surfaces d'activités et bâti - Construction ponctuelle"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign bati construction ponctuelle"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INSTALLATION DE TRAITEMENT DES DECHETS (FRANCE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Les informations contenues dans cette classe d'entités doivent permettre à l'utilisateur de localiser les installations de traitement des déchets autorisées sur le territoire de l'agglomération Franco-Valdo-Genevoise : 
- usines d'incinération des ordures ménagères, 
- installation de compostage
- installations de traitement des mâchefers :
En Suisse, les mâchefers sont déposés en décharge contrôlée bioactive.
En France, les mâchefers sont traités sur des plateformes de maturation de mâchefers en vue de leur valorisation en technique routière.
- centres de tri des déchets
- etc."""@fr;
    skos:prefLabel "gol traitement dechets fr"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PJ - CARTE ILLUSTRATIVE 2010"@fr;
    skos:broader "_:g70318421553200";
    skos:definition """Direction des missions opérationnelles

La carte illustrative est une représentation qui projette l’objectif 1 logement pour 1 emploi sur le périmètre de la modification de zone du PAV, conformément à la Convention du 4 mars 2010 qui lie l’Etat, les communes et les référendaires, sur la base du parcellaire du masterplan (ENF) de 2007.
Elle a pour vocation d’illustrer le principe d’équivalence susmentionné, en montrant la répartition des activités (relogées ou subsistantes) et des logements sur différents secteurs du PAV et plus spécifiquement pour chaque ilôt. Cette couche est de l’ordre du projet, dans son état en mars 2010."""@fr;
    skos:prefLabel "pav carte illustrative"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.CAD_BATIMENT_SOUSOL_HISTO"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Direction cantonale de la mensuration officielle

Depuis décembre 2003, tous les bâtiments hors-sol avant radiation ou modification par mutation sont transférés par duplication en couche historique des bâtiments hors-sol.

Voir couche en vigueur : "CAD_BATIMENT_SOUSOL""""@fr;
    skos:prefLabel "OLD cad batiment sousol histo"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "FOYERS FEU BACTERIEN"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

Foyers confirmés"""@fr;
    skos:prefLabel "agr infection feu bacterien"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CYCLES D'ORIENTATION (Polygones)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421198280";
    skos:definition """Direction générale du cycle d'orientation

Le cycle d'orientation regroupe les degrés 7, 8 et 9 de la scolarité obligatoire. Il représente le secondaire I.

Il dispense un enseignement de culture générale et vise à développer l'ouverture d'esprit, la faculté de discernement, l'autonomie, la solidarité, toutes compétences qui contribuent à l'éducation citoyenne.

A l'articulation entre l'école primaire et le secondaire II, il assure un équilibre dans le développement des différentes aptitudes (intellectuelles, manuelles, physiques et artistiques) des adolescentes et des adolescents, qui leur permet de trouver du sens dans leurs apprentissages et leur donne progressivement les éléments de choix pour leur parcours de formation.

Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire."""@fr;
    skos:prefLabel "dip cycles co pl"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONES DE PARCAGE AVEC MACARON"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Les zones de parcage avec macaron ont été introduites dès 1998 en ville de Genève dans le cadre de la mise en oeuvre de la nouvelle politique du stationnement.

Celle-ci consiste à favoriser le stationnement des habitants et des activités du centre-ville en généralisant la limitation de durée de stationnement à 90 minutes. Les places sont, soit payantes lorsque destinées aux clients des services et des communes, soit signalées en bleu et destinées prioritairement aux visiteurs et habitants.
Les habitants et entreprises peuvent acquérir des macarons qui leur permettent de stationner sans limite de temps dans les zones bleues de leur secteur."""@fr;
    skos:prefLabel "otc macaron"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "DISTRIBUTION DES ESPECES PISCICOLES DANS LES COURS D'EAU"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Le recensement des espèces de poissons présentes dans les eaux cantonales est encouragé par la Loi fédérale sur la pêche du 21 juin 1991 (art. 11), ainsi que par le règlement d’application du 15 décembre 1999 du canton de Genève (art. 35).

A Genève, un premier inventaire piscicole de l’ensemble des cours d’eau du canton a été réalisé en 2000. Cet inventaire a été complété en 2008-2009 par la compilation des données existantes et la récolte de données supplémentaires au moyen de pêches électriques ou de pointages visuels.

Seuls 46 cours d’eau sont piscicoles sur tout ou partie de leur linéaire, ce qui représente 23% des cours d’eau."""@fr;
    skos:prefLabel "lce hyb poissons distribution"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PRATICIENS DE LA SANTE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655520";
    skos:definition """Direction générale de la santé

Tout professionnel, cabinet ou autre structure soumis à l'autorisation d'un droit de pratique."""@fr;
    skos:prefLabel "das acteurs sante"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Conduite (THERMIE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les conduites de chauffage à distance situées sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss chauffage conduite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Noeud télécommunication"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les noeuds du réseau de télécommunications situés sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss telecom noeud"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE DES RESERVES NATURELLES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Depuis l'entrée en vigueur du règlement sur la protection du paysage, des milieux naturels et de la flore en 2007 (RPPMF), la Direction Générale de la Nature et du Paysage est tenue de préserver les richesses naturelles du canton.

Ces richesses sont de plusieurs types (milieux, espèces, paysages…) et catégorisées selon leur importance nationale, régionale ou encore locale. Ces milieux ont été identifiés soit dans un inventaire fédéral (inventaire des bas marais par exemple, importance nationale) soit par avis d'expert.

Afin de garantir à long terme la préservation de ces milieux et espèces de valeur, le canton peut définir des réserves naturelles. Les périmètres de ces réserves sont définis grâce à un plan de gestion qui identifie les richesses présentes et historiques, ainsi que la zone d'influence à maintenir pour une bonne viabilité des espèces et un bon développement des milieux.

La mise en réserve naturelle d'un site constitue une protection par voix d'autorité forte."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp reserves naturelles"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "VECTOR200"@fr;
    skos:broader "_:g70318426792880";
    skos:definition """SWISSTOPO

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES DONNEES VECTORIELLES
Vector200 swisstopo

Couverture : 2'484'000/1'109'000  - 2'519'000/1'157'000

Date d'acquisition : 2004
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD Vector25 swisstopo"""@fr;
    skos:prefLabel "vector200"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DU SOL DOMAINE ROUTIER Agrégation des 5 niveaux"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Les 5 niveaux de la couverture du sol domaine routier :

- deuxième niveau au dessous du sol
- surface au dessous du niveau du sol
- surface au niveau du sol
- surface surélevée
- deuxième niveau au dessus du sol

regroupés dans cette classe d'entités.

Les types d'objets et de revêtements sont récupérés chacun dans un attribut spécifique OBJET, respectivement REVETEMENT.

Le niveau source de chaque éléments est stocké dans un attribut spécifique NIVEAU, permettant une filtration par niveau."""@fr;
    skos:prefLabel "cad domaine routier"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - NOEUD PROJETE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Les données disponibles liées au GRAPHE DE LA MOBILITE
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet"""@fr;
    skos:prefLabel "gmo noeud projet"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MOUVEMENT PERMANENT"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

C’est sur la base de la carte des zones instables représentant les phénomènes géologiques d’instabilité du canton et souvent des observations complémentaires de longues durée, qu’ont été définis les territoires en mouvement permanent décrits dans les article 660a du code civil suisse et 71A de la loi d'application du code civil et du code des obligations.

Les zones appelées mouvement permanent sur la carte des zones instables correspondent ainsi à l’alinéa 2, article 71A Glissements de terrain . C’est-à-dire que les immeubles situés dans ces zones seront mentionnés au registre foncier.

Ces territoires en mouvement permanent correspondent aux glissements les plus importants du canton de Genève. En effet, ces vastes zones sont généralement suivies depuis des décennies et ont toujours montré des mouvements susceptibles de provoquer le déplacement de tout un secteur foncier et, dès lors, nécessitent la mention zone instable."""@fr;
    skos:prefLabel "gol mouv permanent"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Transport d'électricité - Tronçon de ligne électrique"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign equi ligne electrique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - Z - Objets divers - Toponyme communication"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign divers toponyme communication"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN DE CHARGE DE TRAFIC POUR LE TRANSPORT INDIVIDUEL"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Cette couche est générée à partir d'un export d'Emme2, logiciel de modélisation des transports, au format texte, contenant les coordonnées x et y des points débuts et fins des vecteurs, ainsi que de données attributaires.

Le plan de charge TJOM est basé sur les valeurs de comptages les plus récentes disponibles.

Le champ PPM représente la valeur maximum de trafic par tronçon durant la période de pointe du matin. Il s'agit de la plus haute valeur horaire soit entre 7h et 8h, soit entre 8h et 9h.

Ce plan de charge couvre un périmètre régional. Les valeurs des vecteurs représentés sont issues de comptages fournis par les DDE des départements de l'Ain et de la Haute-Savoie. Le champ PPM n'est pas renseigné pour ces éléments."""@fr;
    skos:prefLabel "otc plan charge trafic"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ECOMORPHOLOGIE DES COURS D'EAU"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

L'Office fédéral de l'environnement, des forêts et du paysage (OFEFP) et l'Institut fédéral pour l'aménagement, l'épuration et la protection des eaux (EAWAG) ont élaboré une méthode d'analyse pour l'appréciation écomorphologique des cours d'eau en Suisse.
Cette méthodologie a été publiée dans les cahiers de 'L'environnement pratique - Informations concernant la protection des eaux', no 27 en 1998.

L'écomorphologie est une méthode d'appréciation de l'état naturel des cours d'eau par tronçons homogènes. Le relevé est fait sur la base de 5 critères: la largeur du lit, la variabilité de la largeur du lit mouillé, l'aménagement du fond du lit, le renforcement du pied de la berge et la largeur et nature des rives. 

L'appréciation classe le tronçon selon 4 catégories représentées par un code couleur:
- bleu = naturel, semi-naturel
- vert = peu atteint
- jaune = très atteint
- rouge = non naturel, artificiel"""@fr;
    skos:prefLabel "lce graphe eau ecomorphologie"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Toponymes ponctuels - Massif boisé"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign toponymie massif boise"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MISES A BAN - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Mises à ban

La mise à ban est une disposition légale propre au canton de Genève (réglement L 4 05.08)
Elle permet d'interdire l'accès à une surface donnée pendant une durée déterminée pour des motifs relevant de la protection de la flore et/ou de la faune.
Les emplacements mis à ban sont determinés chaque année par arrêté du Conseil d'Etat et signalés sur le terrain par des panneaux."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat mise a ban"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - GRILLE/SAC DE ROUTE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés."""@fr;
    skos:prefLabel "rae grille sac"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLANS REGISTRE FONCIER"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Périmètre des plans du Registre Foncier, permettant le découpage infra-communal et offrant des informations sur l'échelle originale du plan ainsi que sur la qualité du levé."""@fr;
    skos:prefLabel "cad planrf"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Equipements linéaires - Piste d'aérodrome"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign equi piste aerodrome"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SITES NATURA 2000 - DIRECTIVE 'OISEAUX' - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Sites natura 2000 - Directive 'Oiseaux'

Avec pour double objectif de présenter la diversité biologique et de valoriser les territoires, l'Europe s'est lancée, depuis 1992, dans la réalisation d'un ambitieux réseau de sites écologiques appelé Natura 2000.
Le maillage de sites s'étend sur toute l'Europe de façon à rendre cohérente cette initiative de préservation des espèces et habitats naturels.

Les directives 'Oiseaux' (1979) et 'Habitats faune flore' (1992) établissent la base réglementaire du grand réseau écologique européen, les sites désignés au titre de ces deux directives européennes formant le réseau Natura 2000."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat n2000 do"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PIEZOMETRES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Le cadastre des piézomètres résulte de la gestion des données des piézomètres en activités.
Un piézomètre est un forage équipé d'un tube crépiné qui permet d'avoir accès à l'eau souterraine.
Des mesures régulières du niveau des nappes d'eau souterraines sont effectuées est reportées sous forme d'informations techniques et statistiques concernant les 3 dernières années de mesures."""@fr;
    skos:prefLabel "gol piezometre"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.CAD_BATI_EPOQUE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Epoque de construction des bâtiments"""@fr;
    skos:prefLabel "cad bati epoque modifie.bak"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Noeud eau potable"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les noeuds du réseau de distribution d'eau potable situés sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss eau potable noeud"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Toponymes ponctuels - Point remarquable du relief"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign toponymie point remarq relief"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "BASSINS VERSANTS PRINCIPAUX"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Les bassins versants représentent la surface drainée par les cours d’eau principaux du canton :
- l’Hermance
- la Seymaz
- le Foron
- la Drize
- l’Aire
- la Laire
- l’Allondon
- le Nant d’Avril
- le Nant d’Avanchet
- le Marquet-Gobé-Vengeron
- la Versoix.

Les bassins du Rhône et de l’Arve ne sont que partiellement représentés. Certains bassins font l’objet d’un découpage en sous-bassins versants, disponibles prochainement."""@fr;
    skos:prefLabel "lce bv principaux"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PERIMETRES DES ZONES INDUSTRIELLES FTI"@fr;
    skos:broader "_:g70318425491860";
    skos:definition """Fondation pour les terrains industriels de Genève

Périmètre des zones industrielles gérées par la Fondation pour les terrains industriels de Genève."""@fr;
    skos:prefLabel "fti perimetre"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INONDATION TEMPS DE RETOUR 2 ANS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Par inondation, on entend le débordement d'un cours d'eau hors de son lit. Le caractère plus ou moins dangereux des inondations dépend de la hauteur d'eau et de la force du courant atteinte, ainsi que de la quantité de matériaux charriés.
La détermination des zones d'inondation se fait par rapport à la topographie. Pour certaines zones, l'apparition d'inondations dépend de conditions particulières concomitantes au déroulement de l'événement de crue, comme: les embâcles sous les ponts et passerelles, la rupture d'un ouvrage de protection ou les courbes de remous au points de confluence des cours d'eau ou du lac.
Les périodes de retour pour lesquelles les zones d'inondation ont été déterminées sont de 30, 100 et 300 ans et pour certains cours d'eau 2 et 10 ans."""@fr;
    skos:prefLabel "lce inondation 2 ans"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carthage® - Cours d'eau"@fr;
    skos:broader "_:g70318421032120";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign cours d eau"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SITES NATURA 2000 - DIRECTIVE 'HABITATS' - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Sites natura 2000 - Directive 'Habitats'

Avec pour double objectif de présenter la diversité biologique et de valoriser les territoires, l'Europe s'est lancée, depuis 1992, dans la réalisation d'un ambitieux réseau de sites écologiques appelé Natura 2000.
Le maillage de sites s'étend sur toute l'Europe de façon à rendre cohérente cette initiative de préservation des espèces et habitats naturels.

Les directives 'Oiseaux' (1979) et 'Habitats faune flore' (1992) établissent la base réglementaire du grand réseau écologique européen, les sites désignés au titre de ces deux directives européennes formant le réseau Natura 2000."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat n2000 dh"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PERIMETRES DE REPARTITIONS POST-OBLIGATOIRE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421198280";
    skos:definition """Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Périmètres administratifs permettant la répartition scolaire dans les différentes filières de l'enseignement post-obligatoire."""@fr;
    skos:prefLabel "dip po perimetres"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PHARMACIES DU RESEAU E-TOILE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655520";
    skos:definition """Direction générale de la santé

Le réseau communautaire genevois d'informatique médicale e-toile permet aux professionnels de santé d'échanger des informations importantes pour les décisions relatives à la santé d'un patient."""@fr;
    skos:prefLabel "das etoile pharmacies"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "REGISTRE DES ENTREPRISES DU CANTON DE GENEVE (REG)"@fr;
    skos:broader "_:g70318427090620";
    skos:definition """Office cantonal de l'inspection et des relations du travail

Le répertoire des entreprises genevoises (REG) regroupe les informations sur environ 52'000 entreprises du canton. Il s'agit d'un système d'information mis à jour en permanence.

Sur le serveur de consultation SDE, chaque entreprise est matérialisée par un point permettant ainsi la localisation, la sélection et la représentation selon des critères géographiques.

Les branches économiques sont établies selon la nouvelle codification NOGA
Attention lors de l'utilisation de ces données, car plusieurs entreprises répertoriées à la même adresse se traduisent par plusieurs points exactement superposés !"""@fr;
    skos:prefLabel "reg entreprise"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RAYONNEMENT THERMIQUE INFRAROUGE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426100000";
    skos:definition """Service cantonal de l'énergie

Cette couche est une mosaïque d'images infrarouges calibrées, acquises par voie aérienne.

Les données sont acquises à 500 m d'altitude à une vitesse  variant de  90 à 120 km/h à l'aide d'une caméra infrarouge thermique centré sur 9,75 microns. Toutes les mesures ont été effectuées  avec une caméra infrarouge longues ondes.

Les conditions d’acquisition respectent la norme AFNOR en vigueur (Série AO9-400 et suivantes), à savoir principalement, par temps sec, avec une température extérieure inférieure à +5°C au moment de l’acquisition et un vent de vitesse inférieure à 15 km/h."""@fr;
    skos:prefLabel "scane thermo brute annuelle"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "DONNEES DE COMPTAGE EVENEMENTS"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "otc comptage evenement"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DES DONNEES PHENOLOGIQUES (2007-2009) DU RESEAU DE PARCELLES CLIMATOVIGNES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

La classe d'entités montre les écarts de précocité en jours entre la parcelle et la moyenne des autres parcelles du réseau pour le débourrement, la floraison et la véraison."""@fr;
    skos:prefLabel "agr phenologi"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "CTSS"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE HYDROGEOLOGIQUE DE LA SUISSE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426792880";
    skos:definition """SWISSTOPO

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES CARTES RASTER
ET DES DONNEES VECTEURS
1:50'000 de la carte hydrogéologique Suisse swisstopo

Toute la Suisse
Carte des données hydrogéologiques

Selon l'accord entre swisstopo et le SITG de mars 2008, mise à disposition des partenaires du SITG pour leurs besoins propres.

Date d'acquisition : Non communiquée
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD rasterisée swisstopo
	
Taille du pixel (résolution) : 50 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "carte hydrogeologique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GROUPE DE PRESTATION (CHEZ MON FERMIER)"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Grand Genève

Groupe de prestation"""@fr;
    skos:prefLabel "agglo groupe prestation"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONES NATURELLES D'INTERET ECOLOGIQUE FAUNISTIQUE ET FLORISTIQUE - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Zones Naturelles d'Intérêt Ecologique, Faunistique et Floristique

Lancé en 1982, l’inventaire des 'ZNIEFF' a pour objectif d’identifier et de décrire des secteurs présentant de fortes capacités biologiques et un bon état de conservation et concerne progressivement l’ensemble du territoire français.
Cet inventaire, qui traite de l'ensemble du domaine du vivant, constitue aujourd'hui l'un des éléments majeurs de la politique de protection de la nature et la clef de voûte de Inventaire National du Patrimoine Naturel (INPN), prévu par l'art. L411-5 du Code de l'Environnement."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat znieff"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DU SOL DOMAINE ROUTIER Par objet Niveau II au dessus du sol"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Répartition par niveau
Les objets définissants la Couverture du sol - Domaine routier sont répartis selon leur niveau par rapport au sol. Pour cela 5 classes d'objets, chacune regroupant des éléments de même niveau sont disponibles, à savoir :

- cad_domroutier_objets_niv_2 : le deuxième niveau au dessous du sol
- cad_domroutier_objets_niv_1 : la surface au dessous du niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv0   : la surface au niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv1   : la surface surélevée
- cad_domroutier_objets_niv2   : le deuxième niveau au dessus du sol

Types d'objets
L'infrastructure de la Couverture du sol - Domaine routier est cataloguée en 10 objets distincts :

- chaussée
- chemin
- espace de stationnement
- îlot
- parking
- piste cyclable
- place d'aviation
- site propre pour transports en commun
- surface latérale
- trottoir

Natures de revêtements
Les natures de revêtement des différents objets sont disponibles en utilisant la classe d'objets : cad_domroutier_revetements"""@fr;
    skos:prefLabel "cad domroutier objets niv2"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.CAD_BATI_EPOQUE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Epoque de construction des bâtiments"""@fr;
    skos:prefLabel "cad bati epoque modifie"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Installation eau potable"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les installations de distribution d'eau potable situées sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss eau potable install"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "FTI"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PISCINES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Piscine
Pièce d’eau artificielle à ciel ouvert destinée à la natation. Seules les piscines fixées durablement au sol sont cadastrées. 
Bassin
Pièce d’eau à ciel ouvert destinée à l’agrément, à la rétention, à la pisciculture et à la décantation (STEP). 
Pour ces deux objets, seul le bord intérieur est déterminé. L’épaisseur de la structure est fixe."""@fr;
    skos:prefLabel "cad piscine"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "RFO"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel ""@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

"""@fr;
    skos:prefLabel "lce hyb bacteriologie"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.DIP_XELEVES_REPARTITONS_PO"@fr;
    skos:broader "_:g70318421198280";
    skos:definition """Direction générale de l'enseignement primaire

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "dip xeleves repartitions po"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "AGGLO_SCH"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "FOYERS DE JOUR"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655520";
    skos:definition """Direction générale des CASS

Le canton est doté de 7 foyers de jour. Ces foyers accueillent 15 personnes en âge AVS par jour.
Le choix d'un foyer s'effectue en fonction du domicile de la personne concernée. 
Chaque foyer est au bénéfice d'une autorisation d'exploiter délivrée par le DES."""@fr;
    skos:prefLabel "das foyer jour"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.CTE_DOSSIER"@fr;
    skos:broader "_:g70318425584260";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et géomatique

Le cadastre technique (CT) a pour but de recenser et reporter sur des plans de base, l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.
Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Un dossier du CT regroupe les divers objets pouvant être répertoriés dans les catégories "lignes", "points" et "polygones" des classes d'objets respectives."""@fr;
    skos:prefLabel "cte dossier"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - Z - Objets divers - Toponyme divers"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign divers toponyme divers"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SONDAGES PEDOLOGIQUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655280";
    skos:definition """Ecole d'ingénieurs HES de Lullier

La carte des sondages pédologiques donne des informations sur les sondages qui ont permis l’élaboration de la carte pédologique des sols agricoles. Chaque sondage renseigne sur les types de sols, leur profondeur et leurs propriétés.

Ces sondages ont été levés en 1984 et 1985 par une équipe de pédologues sous la conduite de Michel Gratier et Phillippe de Pury
(1- Voir les éléments liés).

Le mandant était le Service de l’agriculture qui a financé sa finalisation.

Les données de sondages quant à elles n’ont pas été numérisées. Cette carte est un moyen de sauvegarder ces données en complétant la carte pédologique des sols agricoles.

La classification utilisée lors des relevés de sondages est celle de la CPCS (Commission de Pédologie et de Cartographie des Sols)
(2- Voir les éléments liés)."""@fr;
    skos:prefLabel "eil sondages pedologiques"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INFRASTRUCTURES SUPRA-AGGLOMERATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Dans le projet d'agglomération franco-valdo-genevois, les investissements futurs dans les infrastructures de mobilité sont conçus en étroite coordination avec les mesures d'urbanisation et d'environnement. Tous ne sollicitent pas le Fonds d'infrastructure de la Confédération. Trois niveaux sont à distinguer :
- Les infrastructures de niveau supérieur à l'agglomération, pour lesquelles le Fonds d'infrastructure n'est pas sollicité. 
- Les infrastructures de niveau d'agglomération, pour lesquelles un soutien fédéral au titre du Fonds d'infrastructure est demandé. 
- Des infrastructures complémentaires, assumées sans solliciter d'aide fédérale : ces infrastructures ne sont pas détaillées dans le Projet d'agglomération."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo infra supr agglo"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONE DE LA CARTE DES PRECOCITES EXTRAPOLEES PAR CALCUL ET NON DESSINEE PAR LES VITICULTEURS"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

Certaine zones du vignoble n'ayant pas été prise en considération par les viticulteurs interrogés, elles ont été obtenues par calcul."""@fr;
    skos:prefLabel "agr precocite extrapolee"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DU SOL DOMAINE ROUTIER Par objet Niveau I en dessous du sol"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Répartition par niveau
Les objets définissants la Couverture du sol - Domaine routier sont répartis selon leur niveau par rapport au sol. Pour cela 5 classes d'objets, chacune regroupant des éléments de même niveau sont disponibles, à savoir :

- cad_domroutier_objets_niv_2 : le deuxième niveau au dessous du sol
- cad_domroutier_objets_niv_1 : la surface au dessous du niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv0   : la surface au niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv1   : la surface surélevée
- cad_domroutier_objets_niv2   : le deuxième niveau au dessus du sol

Types d'objets
L'infrastructure de la Couverture du sol - Domaine routier est cataloguée en 10 objets distincts :

- chaussée
- chemin
- espace de stationnement
- îlot
- parking
- piste cyclable
- place d'aviation
- site propre pour transports en commun
- surface latérale
- trottoir

Natures de revêtements
Les natures de revêtement des différents objets sont disponibles en utilisant la classe d'objets : cad_domroutier_revetements"""@fr;
    skos:prefLabel "cad domroutier objets niv 1"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - QUAI DE GARE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Données disponibles :
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet"""@fr;
    skos:prefLabel "gmo quai gare"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GROUPE DE PRODUIT (CHEZ MON FERMIER)"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Grand Genève

Groupe de produit"""@fr;
    skos:prefLabel "agglo groupe produit"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DES ZONES ALLUVIALES - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Inventaire fédéral des zones alluviales d'importance nationale.

On entend par zones alluviales les zones inondables situées en bordure de lacs et de cours d'eaux constituant des biotopes naturels. L’inventaire fédéral des zones alluviales d’importance nationale (IZA) répertorie au total 169 objets sur l’ensemble du territoire suisse.

L'inscription d'un objet à l'inventaire implique qu'il doit être conservé intact. Sa mise sous protection a pour objectif la conservation de la flore et de la faune typiques des zones alluviales, ainsi que le maintien, voire le rétablissement de la dynamique naturelle du régime des eaux et du charriage."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat zones alluviales"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLANTES HOTES FEU BACTERIEN"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

Localisation des plantes hôtes feu bactérien"""@fr;
    skos:prefLabel "agr plante hote feu bacterien"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE NATIONALE 1:200'000"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Carte nationale numérique à l'échelle 1:200'000
Les cartes nationales numériques sont directement dérivées des base cartographiques numériques.

Ces cartes pixels sont la simple transformation de l'image de la carte en une forme numérique, sans relation sémantique directe avec les différents objets. Les informations sont enregistrées séparément selon les couleurs d'impression et non classées thématiquement comme lignes ou objets.

Date d'acquisition : 2004
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD rasterisée swisstopo
	
Taille du pixel (résolution) : 10 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster cn200000 couleurs"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DU SOL DOMAINE ROUTIER Par objet Niveau II en dessous du sol"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Répartition par niveau
Les objets définissants la Couverture du sol - Domaine routier sont répartis selon leur niveau par rapport au sol. Pour cela 5 classes d'objets, chacune regroupant des éléments de même niveau sont disponibles, à savoir :

- cad_domroutier_objets_niv_2 : le deuxième niveau au dessous du sol
- cad_domroutier_objets_niv_1 : la surface au dessous du niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv0   : la surface au niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv1   : la surface surélevée
- cad_domroutier_objets_niv2   : le deuxième niveau au dessus du sol

Types d'objets
L'infrastructure de la Couverture du sol - Domaine routier est cataloguée en 10 objets distincts :

- chaussée
- chemin
- espace de stationnement
- îlot
- parking
- piste cyclable
- place d'aviation
- site propre pour transports en commun
- surface latérale
- trottoir

Natures de revêtements
Les natures de revêtement des différents objets sont disponibles en utilisant la classe d'objets : cad_domroutier_revetements"""@fr;
    skos:prefLabel "cad domroutier objets niv 2"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "BATIMENTS PROJETES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Les bâtiments projetés représentent l'assiette des futures constructions pour lesquelles une autorisation de construire à été délivrée.

Ces objets sont supprimés de la base de données après dépôt du dossier de cadastration.
 
Dès le 1er octobre 2003, la géométrie des assiettes est représentée sous forme de polygone, en remplacement de l'ancienne version sous forme de polyligne fermée."""@fr;
    skos:prefLabel "cad bati projet"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ARRONDISSEMENTS ELECTORAUX"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouveau scrutin."""@fr;
    skos:prefLabel "geo votation pl"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "DONNEES DE COMPTAGE FICHIERS DE MESURES"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "otc comptage fichiermesures"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_GRAPHE_EAU_FUS"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis graphe eau fus"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DES ZONES ALLUVIALES D'IMPORTANCE NATIONALE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Ont été inventoriées et cartographiées les zones alluviales d’au moins 2 ha en bordure des lacs et cours d’eau naturels ou proches de l’état naturel et celles d’au moins 5 ha en bordure de cours d’eaux corrigés, pour autant que les superficies minimales susmentionnées soient recouvertes d’une végétation typique des zones alluviales. 

Les objets cartographiés ont été numérisés manuellement à partir de la carte nationale."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp ofefp iza"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DES SITES DE REPRODUCTION DE BATRACIENS - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Inventaire fédéral des sites de reproduction de batraciens d'importance nationale.

Les batraciens sont fortement menacés. A l'exception de la grenouille rousse, toutes les espèces encore présentes en Suisse figurent sur la liste rouge des espèces rares et menacées.
L'ordonnance sur la protection des sites de reproduction de batraciens d'importance nationale doit permettre de conserver les habitats spécifiques des espèces particulièrement menacées.

L'ordonnance distingue les sites fixes, dont les emplacements sont stables dans le temps, des sites itinérants qui comprennent essentiellement des gravières où les activités d'extraction modifient constamment les emplacements des plans d'eau de reproduction."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat obat"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "STATIONS DE TAXI"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Les stations Taxis sont localisées et mises à jour dans le cadre des données mobilité de l'office.

Des taxis sont en général positionnés en attente à ces emplacements. Chaque station est indiquée par un marquage au sol et par un panneau de signalisation vertical.
Des rendez-vous réguliers sont organisés entre les représentants des sociétés de taxis et l'OCM, dans le but d'optimiser l'offre, par rapport aux besoins.
Ces données sont également à disposition du public, au moyen du site internet du SITG."""@fr;
    skos:prefLabel "otc station taxi"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "OCS"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SYNTHURBA - DEMANDES DE RENSEIGNEMENT"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

La couche SYNTHURBA_DR recense les demandes de renseignement (DR)  portant sur la construction de plus de 10 logements et/ou de plus de 1000 m2 de surfaces d'activités ou d'équipement public.

Les bâtiments futurs sont représentés. Les informations disponibles sont extraites des écrans synoptiques, suivi, statistiques, synthèse de la base de données SYNTHURBA (SYNTHESE URBANISATION) : elles permettent d'identifier la dénomination, l'avancement ou les capacités d'accueil des DR."""@fr;
    skos:prefLabel "sit synthurba dr"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CENTRALITES ET AXES DE DEVELOPPEMENT DU SCHEMA D'AGGLOMERATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318425505340";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

CENTRALITES
Grands centres régionaux et centres régionaux:
villes moyennes (+ de 15000 hab.), pôles secondaires et de l'agglomération, haut niveau de services et d'équipements.
Transports publics performants, renouvellement urbain, densification forte à moyenne (PSD)

Centres locaux et coeurs de villages (aussi dans rubrique zones)
Petites villes et bourgs, pôles locaux, emplois et services pour les villages proches. Développement différencié en fonction de la desserte transports publics, densification forte à moyenne surtout autour des gares. (PSD)

AXES DE DEVELOPPEMENT
Axe de développement urbain reliant les centres régionaux et locaux au coeur de l'agglomération, placé sur un axe radial de transport public fort."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo sch centralites axes dev"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - OUVRAGE DE TRAITEMENT"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés."""@fr;
    skos:prefLabel "rae ouvrage traitement"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN DE VILLE 1:10'000"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Plans de ville numériques à l'échelle 1:10'000

Le plan officiel de Genève, plus communément appelé plan de ville est réalisé à l’aide d’outils cartographiques spécialisés. Diverses données du SITG (bâtiments, graphe routier, …) sont nécessaire à la confection vecteur de ce dernier. Une rasterisation permet de produire les images du plan disponible aux partenaires du SITG ainsi qu’aux particuliers. Ce processus est renouvelé chaque année.

Des extraits du plan de ville à jour personnalisé ou au format vecteur peuvent être commandés auprès du Service de la mensuration officielle SEMO pour réaliser des projets particuliers de carte. 
(Plan de commune, Plan de localisation, etc.)

Date d'acquisition : 2010
	
Méthode d'acquisition : Rasterisation BD SITG
	
Taille du pixel (résolution) : 0.85 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster plan ville"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carthage® - Surface hydrographique"@fr;
    skos:broader "_:g70318421032120";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign hydrographie surfacique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DES BAS-MARAIS D'IMPORTANCE REGIONALE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Ces objets font partie de l'inventaire exhaustif des bas-marais réalisé de 1987 à 1990, mais ils n'ont pas été retenus comme objets d'importance nationale en raison de leur caractère régional. Il est toutefois utile de les connaître pour les projets relatifs à l'aménagement du territoire et la protection de l'environnement.

Les bas-marais, témoins des paysages d'autrefois, régressent fortement. Ils abritent une biocénose composée de plantes et d'animaux étroitement liés les uns aux autres et parmi lesquels on trouve un grand nombre d'espèces menacées. L'inventaire scientifique des bas-marais a été réalisé de 1987 à 1990 par une communauté de travail mandatée par le DFI. Aux termes de l'art. 18a de la loi fédérale du 1er juillet 1966 sur la protection de la nature et du paysage (LPN), le Conseil fédéral désigne les biotopes d'importance nationale, détermine la situation de ces derniers et précise les buts visés par la protection."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp ofefp basmarais 2"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "OLD_CTE"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CONTROLE DES INSTALLATIONS DE COMBUSTION STATIONNAIRES - CHAUDIERES (gaz et HEL)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421051020";
    skos:definition """Service cantonal de la protection de l'air

Etat et caractéristiques des installations de combustion stationnaires (chauffages) présentes sur le territoire genevois, avec tous les contrôles d'émissions polluantes depuis leur mise en service.

Ces informations sont extraites de l'application ramonage du Portail Energie."""@fr;
    skos:prefLabel "nrg air ramonage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "STATISTIQUE CANTONALES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Statistiques générales sur le canton"""@fr;
    skos:prefLabel "geo statistique canton"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN TRANSPORTS PUBLICS GENEVOIS"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Plan TPG

Date d'acquisition : 2010
	
Méthode d'acquisition : Rasterisation BD TPG

Taille du pixel (résolution) : 0.85 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster plan tpg"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DU RISQUE DE PERTES EN SOL PAR EROSION DES SOLS CULTIVES (4 tonnes)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655280";
    skos:definition """Ecole d'ingénieurs HES de Lullier

L'érosion des sols cultivés amène dans les eaux de surface des quantités non négligeables de phosphore, de matières organiques et de pesticides. Ces apports nuisent à la qualité des eaux et il convient de les minimiser, , par des mesures de lutte contre l'érosion.

Pour le sol, le risque de diminution de la fertilité dépend essentiellement des quantités de terre perdues par érosion et de l'épaisseur du sol (cf. carte du risque d'érosion pour les sols cultivés). Pour les eaux de surface, la menace est fonction des quantités de terre érodées, des teneurs en substances indésirables (p. ex. le phosphore ou les résidus de pesticides) et de la part de terre érodée qui arrive dans les eaux de surface. 

Les cartes du risque de pertes en sol par érosion représentent pour les sols cultivés du canton de Genève (grandes cultures, vignes et herbages permanents) la probabilité (en cinq classes) que les pertes en sol dépassent un seuil prédéfini. Ces seuils ont été fixés à 1, 2 et 4 tonnes de sol par hectare et par an."""@fr;
    skos:prefLabel "eil perte sol 4 tonnes"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE NATIONALE 1:100'000"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Carte nationale numérique à l'échelle 1:100'000
Les cartes nationales numériques sont directement dérivées des base cartographiques numériques.

Ces cartes pixels sont la simple transformation de l'image de la carte en une forme numérique, sans relation sémantique directe avec les différents objets. Les informations sont enregistrées séparément selon les couleurs d'impression et non classées thématiquement comme lignes ou objets.

Date d'acquisition : 2004
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD rasterisée swisstopo
	
Taille du pixel (résolution) : 5 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster cn100000 couleurs"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "DPS"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PFP3 RADIES (UTILES POUR IGO)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Points de base planimétrique de la mensuration officielle de catégorie 3,
radiés du serveur métier SITG

Ils sont utiles aux Ingénieurs Géomètres Officiels (IGO) dans le cadre de leurs travaux."""@fr;
    skos:prefLabel "cad point auxiliaire"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "GEO"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "HOPITAUX ET CLINIQUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655520";
    skos:definition """Direction générale de la santé

Principaux sites hospitaliers et cliniques du canton de Genève, localisés sur la position géographique de l'établissement."""@fr;
    skos:prefLabel "das hopitaux cliniques"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.CTE_OBJET_SOUSOL_L"@fr;
    skos:broader "_:g70318425584260";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et géomatique

Le cadastre technique (CT) a pour but de recenser et reporter sur des plans de base, l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.
Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Liste des objets recensés comme "lignes" :
- rideau de palplanches
- fondation spéciale
- mur perdu
- conduite thermique
- conduite pneumatique
- conduite de refoulement
- autre conduite
- fibre optique
- paroi ancrée
- paroi berlinoise
- paroi moulée
- paroi épinglée
- paroi cloutée
- voile d'injection"""@fr;
    skos:prefLabel "cte objet sousol L"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - TRONCON PROJETE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Données disponibles :
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet"""@fr;
    skos:prefLabel "gmo troncon projet"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Bord de nappe électricité"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les bords de nappes électriques situés sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss electricite bord nappe"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RAYONNEMENT THERMIQUE DES TOITURES"@fr;
    skos:broader "_:g70318426100000";
    skos:definition """Service cantonal de l'énergie

Classification en 6 niveaux des déperditions thermiques des toitures mesurées à l'aide d'une caméra embarquée sur hélicoptère. 

Les données sont acquises à 500 mètres d'altitude à une vitesse de 70 à 120 km/h à l'aide d'une caméra infrarouge thermique centrée sur 9,75 microns.

L'information thermique acquise est retraitée après la reclassification afin de tenir compte de l'environnement proche des bâtiments (présence d'arbres, relief, etc.)

L'attribut NIVEAU_DEPERDITION renseigne le niveau de déperdition thermique. Objectif Vol hélicoptère effectué les 16 et 17 mars 2009, entre 7h00 et 8h30, hygrométrie 65%, temp. ext. au sol 0 à -1°C, vitesse du vent 2km/h NNE. 
Aucune précipitation depuis 120 heures"""@fr;
    skos:prefLabel "scane thermo toiture annuelle"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DU SOL DOMAINE ROUTIER Par objet Niveau du sol"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Répartition par niveau
Les objets définissants la Couverture du sol - Domaine routier sont répartis selon leur niveau par rapport au sol. Pour cela 5 classes d'objets, chacune regroupant des éléments de même niveau sont disponibles, à savoir :

- cad_domroutier_objets_niv_2 : le deuxième niveau au dessous du sol
- cad_domroutier_objets_niv_1 : la surface au dessous du niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv0   : la surface au niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv1   : la surface surélevée
- cad_domroutier_objets_niv2   : le deuxième niveau au dessus du sol

Types d'objets
L'infrastructure de la Couverture du sol - Domaine routier est cataloguée en 10 objets distincts :

- chaussée
- chemin
- espace de stationnement
- îlot
- parking
- piste cyclable
- place d'aviation
- site propre pour transports en commun
- surface latérale
- trottoir

Natures de revêtements
Les natures de revêtement des différents objets sont disponibles en utilisant la classe d'objets : cad_domroutier_revetements"""@fr;
    skos:prefLabel "cad domroutier objets niv0"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "DECOUPAGE EN SOUS-SECTEURS STATISTIQUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Les sous-secteurs statistiques couvrent une entité territoriale à une échelle intermédiaire entre la parcelle et la commune. Ils permettent de distinguer, dans les zones urbaines, les différents quartiers, ou dans les zones rurales, des villages et hameaux des zones agricoles ou forestières.

Le canton de Genève ont été découpées en 394 sous-secteurs en 1990. Une mise à jour en 2004 à fait passer le nombre de sous-secteurs à 475.

Le code d'identification a été complété par un 7ème chiffre
- 1er et 2ème : numéro fédéral de la commune (sur 2 chiffres --> 6638 = 38)
- 3ème et 4ème: numéro du secteur (Ville de Genève uniquement)
- 5ème à 7ème: numéro du sous-secteur

Le 7ème chiffre du code permet d'identifier les modifications par rapport au découpage d'origine
- nn0 sous-secteur sans modification 
- nn1 à nn4 sous-secteur créé par subdivision 
- nn9 sous-secteur avec adaptation des limites (modifications mineures)"""@fr;
    skos:prefLabel "geo girec"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CYCLES D'ORIENTATION (Point)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421198280";
    skos:definition """Direction générale du cycle d'orientation

Le cycle d'orientation regroupe les degrés 7, 8 et 9 de la scolarité obligatoire. Il représente le secondaire I.

Il dispense un enseignement de culture générale et vise à développer l'ouverture d'esprit, la faculté de discernement, l'autonomie, la solidarité, toutes compétences qui contribuent à l'éducation citoyenne.

A l'articulation entre l'école primaire et le secondaire II, il assure un équilibre dans le développement des différentes aptitudes (intellectuelles, manuelles, physiques et artistiques) des adolescentes et des adolescents, qui leur permet de trouver du sens dans leurs apprentissages et leur donne progressivement les éléments de choix pour leur parcours de formation.

Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire."""@fr;
    skos:prefLabel "dip cycles co pt"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - A - Voies de communication routière - Surface de route"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign route surface route"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ADRESSES GEOREFERENCEES A L'ENTREE DU BATIMENT"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Les adresses géoréférencées permettent de définir avec exactitude l'entrée des bâtiments de logements ou d'activités.
 
Elles servent également de support aux données statistiques.
Cependant, ces données ne peuvent être obtenues que dans le cadre d'un contrat avec l'OCSTAT.

Elles assurent encore la localisation géographique pour d'autres éléments du territoire."""@fr;
    skos:prefLabel "cad adresse"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_V_BAR_GE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis v bar ge"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "OUVRAGES DE FRANCHISSEMENT"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Cette couche recense les ouvrages de franchissement au-dessus des cours d'eau, tels que ponts, passerelles ou voûtages. Aux informations générales de génie civil s'ajoute une évaluation de l'impact écologique de l'ouvrage sur l'environnement. En général une photo illustre l'ouvrage."""@fr;
    skos:prefLabel "lce ouvrages franchissement"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - ENTRETIEN AUTOROUTE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Données disponibles :
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet"""@fr;
    skos:prefLabel "gmo entretien autoroute"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PARCELLAIRE MENSURATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Parcelles en vigueur
Immeuble selon l’article 943 alinéa 1 du Code Civil Suisse.
Est une parcelle ou un bien-fonds toute surface de terrain ayant des limites déterminées de façon suffisante (article 3 alinéa 2 de l'Ordonnance sur le Registre Foncier). 
Une parcelle en vigueur est un droit réel immatriculé au RF."""@fr;
    skos:prefLabel "cad parcelle mensu"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SCA"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESERVES D'OISEAUX D'EAU ET MIGRATEURS - ZONES 'OROEM' - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Réserves d'oiseaux d'eau et de migrateurs - Zones 'OROEM'

L'ordonnance sur les réserves d'oiseaux d'eau et de migrateurs d'importance nationale est entrée en vigueur en 1991. Elle constitue une mise en application de la convention relative aux zones humides d'importance internationale, particulièrement comme habitats des oiseaux d'eau, dite convention de Ramsar, ratifiée en 1975.

Les zones 'OROEM' sont des réserves fédérales de chasse dont le but principal est la protection et la préservation des migrateurs et des oiseaux aquatiques. La chasse est interdite dans l'ensemble de ces périmètres et des dispositions particulières limitent certains types d'activités ou formes d'accès pouvant perturber la faune.
Dans certaines réserves, la navigation est également interdite sur une partie de la zone."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat oroem"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DES PRECOCITES DES VIGNOBLES ETABLIE PAR LES DONNEES DES VITICULTEURS"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

La carte montre les zones précoces et tardives dessinées par 29 producteurs et digitalisées sous format informatique."""@fr;
    skos:prefLabel "agr precocite observee"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MESURES DU PROJET D'AGGLOMERATION FRANCO-VALDO-GENEVOIS (LIGNES)"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Dans le projet d'agglomération franco-valdo-genevois, les investissements futurs dans les infrastructures de mobilité sont conçus en étroite coordination avec les mesures d'urbanisation et d'environnement. Tous ne sollicitent pas le Fonds d'infrastructure de la Confédération.
Trois niveaux sont à distinguer :
- Les infrastructures de niveau supérieur à l'agglomération, pour lesquelles le Fonds d'infrastructure n'est pas sollicité. 
- Les infrastructures de niveau d'agglomération, pour lesquelles un soutien fédéral au titre du Fonds d'infrastructure est demandé. 
- Des infrastructures complémentaires, assumées sans solliciter d'aide fédérale : ces infrastructures ne sont pas détaillées dans le Projet d'agglomération."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo mesures l"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "QUAIS DE TRANSFERT DES DECHETS (FRANCE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Les informations contenues dans cette classe d'entités doivent permettre à l'utilisateur de localiser les quais de transfert des déchets incinérables existant sur le territoire français de l'agglomération Franco-Valdo-Genevoise"""@fr;
    skos:prefLabel "gol quai transfert dechets fr"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DU SOL DOMAINE ROUTIER Par revêtement Niveau du sol"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Répartition par niveau
Les objets définissants la Couverture du sol - Domaine routier sont répartis selon leur niveau par rapport au sol. 5 classes d'objets, chacune regroupant des éléments de même niveau sont disponibles :

- cad_domroutier_objets_niv_2 : 2e niveau sous-sol
- cad_domroutier_objets_niv_1 : 1er niveau sous-sol
- cad_domroutier_objets_niv0   : niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv1   : 1er niveau haut
- cad_domroutier_objets_niv2   : 2e niveau haut

11 Natures de revêtements
- arbustes
- autre
- béton
- béton bitumineux
- gazon
- gravier
- grille gazon
- pavés
- plates bandes
- prairie
- terre

10 Types d'objets :
- chaussée
- chemin
- espace de stationnement
- îlot
- parking
- piste cyclable
- place d'aviation
- site propre pour transports en commun
- surface latérale
- trottoir"""@fr;
    skos:prefLabel "cad domroutier revet niv0"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Equipements linéaires - Transport par câble"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign equi transport cable"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "BATIMENTS HORS-SOL 3D"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Bâtiments hors-sol en 3 dimensions

ATTENTION : DONNEES NON DEFINITIVEMENT VALIDEES

5 classes d'entités sont nécessaires pour constituer complètement le modèle 3D des bâtiments:
- les fondations : BATIMENT_BASE
- les façades principales : BATIMENT_BASIC_FACADE
- les toits principaux : BATIMENT_BASIC_TOIT
- les façades des superstructures : BATIMENT_SP_FACADE
- les toits des superstructures : BATIMENT_SP_TOIT

FORMAT NATIF: ESRI MULTIPATCH"""@fr;
    skos:prefLabel "cad batiment 3D"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE TECTONIQUE DE LA SUISSE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426792880";
    skos:definition """SWISSTOPO

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES CARTES RASTER
ET DES DONNEES VECTEURS
1:50'000 de la carte techtonique Suisse swisstopo

Toute la Suisse
Carte des données techtoniques

Selon l'accord entre swisstopo et le SITG de mars 2008, mise à disposition des partenaires du SITG pour leurs besoins propres.

Date d'acquisition : Non communiquée
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD rasterisée swisstopo
	
Taille du pixel (résolution) : 50 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "carte techtonique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DES RESERVES D'OISEAUX D'EAU ET MIGRATEURS D'IMPORTANCE INTERNATIONALE ET NATIONALE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

La zone protégée comprend 3 objets : les rives gauches et droites du lac Léman, ainsi que l'ensemble du cours du Rhône depuis la rade de Genève jusqu'à la frontière française à Chancy.

Objectif
Conservation de la zone en tant que lieu de repos et de nourriture pour les oiseaux d'eau y passant l'hiver.
Mesures particulières de protection des espèces"""@fr;
    skos:prefLabel "ffp ofefp oroem"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Toponymes ponctuels - Zone d'activité"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign toponymie zone activite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CONNEXIONS PAYSAGERES DU PLAN PAYSAGE (PROJET D'AGGLOMERATION)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425505340";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

CONNEXIONS PAYSAGERES
Maintien des connexions et continuités existantes
Espaces de connexion importante entre rives des cours d'eau et massifs boisés et forestiers. Mesures de protection à maintenir.

Développement des nouvelles césures vertes
Connexions à recréer, à réinsérer dans le tissu urbain entre entités paysagères soumises à forte pression (risque de  coupure)

Restaurations des césures vertes anciennes
Espaces non construits qui présentent des potentialités de continuités de la charpente paysagère. Transformation d'espaces publics liés aux cours d'eaux en milieu urbain.

Liaisons à rétablir
Réalisation de franchissements sur des infrastructures autoroutières pour assurer la continuité des couloirs à faune."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo sch connexions paysage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "TEXTURE DES SOLS CULTIVES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655280";
    skos:definition """Ecole d'ingénieurs HES de Lullier

La texture est une caractéristique fondamentale du sol. Elle est essentielle pour l'évaluation de la qualité, de la fertilité et de l'aptitude culturale des sols. Elle est mesurée sur la fraction minérale fine (diamètre inférieur à  2000 µm) et se détermine en classant les particules minérales du sol en trois catégories de diamètres prédéfinis :

- les argiles ont un diamètre inférieur à 2 µm
- les silts ont un diamètre compris entre 2 et 50 µm
- les sables ont un diamètre compris en 50 et 2000 µm

Les échantillons analysés par la méthode de la pipette dans une colonne de sédimentation sont des échantillons moyens représentatifs de la parcelle agricole. L'échantillon moyen est constitué d'au moins dix carottes de sol, prélevées entre 2 et 20 cm de profondeur. Chaque point de la couche texture des sols cultivés représente une surface d'environ un hectare."""@fr;
    skos:prefLabel "eil texture sols cultives"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "LOCAUX DE VOTE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Locaux de vote, localisés sur leur adresse, sur la totalité du territoire cantonal."""@fr;
    skos:prefLabel "geo votation pt"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PARCELLES BILLON (1726-1728)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425609440";
    skos:definition """Inventaire des monuments d'art et d'histoire du canton de Genève

Le principe de base consiste à superposer une couche vecteurs récente sur une image d'un plan raster plus ancien et à les comparer.

La digitalisation des parcelles Billon à été obtenue par la superposition de la couche DPS_GRANGE_PARC sur le plan raster BILLON (1726-1728) et par comparaison des objets entre eux, selon la méthode régressive, toutes les parcelles présentant la même géométrie que celles issues de la couche DPS_GRANGE_PARC ont été récupérées depuis celle-ci et celles exprimant une différence partielle ou totale ont été digitalisées sur la base du plan raster BILLON (1726-1728).

Echelle: 0.04 km"""@fr;
    skos:prefLabel "dps billon parc"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POINTS LIMITES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Points servant à la détermination des limites du domaine propriété foncière. 
En général matérialisés par des bornes ou des chevilles."""@fr;
    skos:prefLabel "cad point limite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.LCE_CONSTRUCTIONS_ILLEGALES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

"""@fr;
    skos:prefLabel "lce constructions illegales"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - C - Transport d'énergie et de fluides - Canalisation"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign energie canalisation"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE NATIONALE 1:25'000"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Carte nationale numérique à l'échelle 1:25'000
Les cartes nationales numériques sont directement dérivées des base cartographiques numériques.

Ces cartes pixels sont la simple transformation de l'image de la carte en une forme numérique, sans relation sémantique directe avec les différents objets. Les informations sont enregistrées séparément selon les couleurs d'impression et non classées thématiquement comme lignes ou objets.

Date d'acquisition : 2010
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD rasterisée swisstopo
	
Taille du pixel (résolution) : 1.25 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster cn25000 couleurs"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INONDATION TEMPS DE RETOUR 300 ANS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Par inondation, on entend le débordement d'un cours d'eau hors de son lit. Le caractère plus ou moins dangereux des inondations dépend de la hauteur d'eau et de la force du courant atteinte, ainsi que de la quantité de matériaux charriés.
La détermination des zones d'inondation se fait par rapport à la topographie. Pour certaines zones, l'apparition d'inondations dépend de conditions particulières concomitantes au déroulement de l'événement de crue, comme: les embâcles sous les ponts et passerelles, la rupture d'un ouvrage de protection ou les courbes de remous au points de confluence des cours d'eau ou du lac.
Les périodes de retour pour lesquelles les zones d'inondation ont été déterminées sont de 30, 100 et 300 ans et pour certains cours d'eau 2 et 10 ans."""@fr;
    skos:prefLabel "lce inondation 300 ans"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SECTEURS SOCIO SANITAIRES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655520";
    skos:definition """Direction générale des CASS

Le canton est découpé en secteurs socio-sanitaires.
Ces secteurs sont composés de secteurs statistiques ou d'agrégation de secteurs statistiques.
Chaque secteur socio-sanitaire comprend un centre d'action sociale et de santé, parfois sur plusieurs sites."""@fr;
    skos:prefLabel "das secteur socio sanitaires"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carthage®- Texture hydrographique"@fr;
    skos:broader "_:g70318421032120";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign hydrographie texture"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.CTE_OBJET_SOUSOL_P"@fr;
    skos:broader "_:g70318425584260";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et géomatique

Le cadastre technique (CT) a pour but de recenser et reporter sur des plans de base, l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.
Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Liste des objets recensés comme "points" :
- pieu de fondation
- butée
- puits filtrant"""@fr;
    skos:prefLabel "cte objet sousol P"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POSITION DES PROFILS CULTURAUX DANS LE VIGNOBLE GENEVOIS"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

Les points représentent la position des profils culturaux relevés lors de l'établissement de la carte des sols du vignoble genevois."""@fr;
    skos:prefLabel "agr profil vigne"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RF RFO PROPRIETES PUBLIQUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425500760";
    skos:definition """Registre foncier

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "rf rfo prop publiques"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "QUALITE DES EAUX - BACTERIES - DERNIERE CAMPAGNE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Des contrôles bactériologiques sont effectués périodiquement sur l'ensemble des rivières genevoises. Ils ont pour but de dénombrer les Escherichia coli, une bactérie indicatrice de pollution fécale. La méthode employée est celle qui est habituellement appliquée pour la surveillance de la qualité hygiénique des eaux de baignade (OFSP et al., 1990).

Cette couche représente les mesures lors des dernières campagnes sur les différentes stations.

L'interprétation des résultats se base sur la grille d'appréciation de l'état sanitaire des cours d'eau du canton de Genève (Service de l'écologie de l'eau, 2007). Les valeurs sont exprimées en UFC/ml (Unités Formant Colonie)."""@fr;
    skos:prefLabel "lce hyb dc bact"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COURBES DE NIVEAU ISSUES DU MODELE NUMERIQUE DE TERRAIN MNT25"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

L'Office fédéral de topographie fournit un modèle numérique du terrain MNT25 pour l'ensemble de la Suisse.
 
Caractéristiques
Le MNT25 est calculé à partir des informations altimétriques de la carte nationale 1:25'000 (CN25). Il indique la forme brute du terrain, sans constructions et sans végétation. L'utilisation du sol n'est donc pas prise en considération. Les lacs ne sont représentés que par l'altitude de leur surface.

Genres de modèles

Modèle de base
Il s'agit de la numérisation des informations altimétriques de la CN25 soit:
- courbes altimétriques vectorisées
- contours de lacs vectorisés
- cotes individuelles numérisées 

Modèle matriciel
Il s'agit d'une matrice avec une maille de 25m soit pour une CN25 701 x 481 cotes représentant 337'181 altitudes.Le modèle matriciel est calculé à partir du modèle de base.

Seul le modèle de base est actuellement implémenté dans le SITG."""@fr;
    skos:prefLabel "geo alti mnt25 courbe"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MESURES DU PROJET D'AGGLOMERATION FRANCO-VALDO-GENEVOIS (POINTS)"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Dans le projet d'agglomération franco-valdo-genevois, les investissements futurs dans les infrastructures de mobilité sont conçus en étroite coordination avec les mesures d'urbanisation et d'environnement. Tous ne sollicitent pas le Fonds d'infrastructure de la Confédération. Trois niveaux sont à distinguer :
- Les infrastructures de niveau supérieur à l'agglomération, pour lesquelles le Fonds d'infrastructure n'est pas sollicité. 
- Les infrastructures de niveau d'agglomération, pour lesquelles un soutien fédéral au titre du Fonds d'infrastructure est demandé. 
- Des infrastructures complémentaires, assumées sans solliciter d'aide fédérale : ces infrastructures ne sont pas détaillées dans le Projet d'agglomération."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo mesures p"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN DE VILLE 1:10'000 (Sans les textes)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Plans de ville numériques à l'échelle 1:10'000

Le plan officiel de Genève, plus communément appelé plan de ville est réalisé à l’aide d’outils cartographiques spécialisés. Diverses données du SITG (bâtiments, graphe routier, …) sont nécessaire à la confection vecteur de ce dernier. Une rasterisation permet de produire les images du plan disponible aux partenaires du SITG ainsi qu’aux particuliers. Ce processus est renouvelé chaque année.

Des extraits du plan de ville à jour personnalisé ou au format vecteur peuvent être commandés auprès du Service de la mensuration officielle SEMO pour réaliser des projets particuliers de carte. 
(Plan de commune, Plan de localisation, etc.)

Date d'acquisition : 2010

Méthode d'acquisition : Rasterisation BD SITG

Taille du pixel (résolution) : 0.85 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster plan ville sans txt"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PARC JURASSIEN VAUDOIS - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Parc Jurassien Vaudois

Les parcs constituent un outil de valorisation et de protection des habitats naturels exceptionnels ou des paysages d'une beauté unique, le développement économique de la région concernée étant également favorisé.

Sur le plan légal, leur processus de création s'appuie sur la loi fédérale sur la protection de la nature et du paysage (LPN) et l'ordonnance sur les parcs (Oparcs)."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat parc jura vaudois"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Installation électricité"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les installations de distribution d'électricité situées sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss electricite install"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DU SOL DOMAINE ROUTIER Par revêtement Niveau I au dessus du sol"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Répartition par niveau
Les objets définissants la Couverture du sol - Domaine routier sont répartis selon leur niveau par rapport au sol. 5 classes d'objets, chacune regroupant des éléments de même niveau sont disponibles :

- cad_domroutier_objets_niv_2 : 2e niveau sous-sol
- cad_domroutier_objets_niv_1 : 1er niveau sous-sol
- cad_domroutier_objets_niv0   : niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv1   : 1er niveau haut
- cad_domroutier_objets_niv2   : 2e niveau haut

11 Natures de revêtements
- arbustes
- autre
- béton
- béton bitumineux
- gazon
- gravier
- grille gazon
- pavés
- plates bandes
- prairie
- terre

10 Types d'objets :
- chaussée
- chemin
- espace de stationnement
- îlot
- parking
- piste cyclable
- place d'aviation
- site propre pour transports en commun
- surface latérale
- trottoir"""@fr;
    skos:prefLabel "cad domroutier revet niv1"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "FFP"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CONTINUITES NATURELLES ET PAYSAGERES DU PLAN PAYSAGE (PROJET D'AGGLOMERATION)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425505340";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

CONTINUITES NATURELLES ET PAYSAGERES
Grandes unités paysagères agricoles ou naturelles."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo sch cont nat"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "HISTORIQUE DES BATIMENTS HORS-SOL ET SOUS-SOL"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Depuis décembre 2003, tous les bâtiments hors-sol et sous-sol avant radiation ou modification par mutation sont transférés par duplication en couche historique des bâtiments.
Entre juin 2006 et février 2008 en plus de la règle ci-dessus, une partie des bâtiments modifié par numérisation (amélioration de sa précision planimétrique) furent intégrés dans cette classe d'entités.
Depuis mars 2008, tous bâtiments subissant une modification géométrique ou attributaire sont intégrés dans cette classe d'entités.


Voir couches en vigueur : 
CAD_BATIMENT_HORSOL
CAD_BATIMENT_SOUSOL"""@fr;
    skos:prefLabel "cad batiment histo"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ANTENNE DE MAINTIEN A DOMICILE DU RESEAU E-TOILE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655520";
    skos:definition """Direction générale de la santé

Le réseau communautaire genevois d'informatique médicale e-toile permet aux professionnels de santé d'échanger des informations importantes pour les décisions relatives à la santé d'un patient."""@fr;
    skos:prefLabel "das etoile autres orgas"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "REVISION OBat 2010-2011"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les batraciens sont fortement menacés. A l'exception de la grenouille rousse, toutes les espèces encore présentes en Suisse figurent sur la liste rouge des espèces rares et menacées. 

L'ordonnance sur la protection des sites de reproduction de batraciens d'importance nationale doit permettre de conserver les habitats spécifiques des espèces particulièrement menacées. 

Depuis 2008 (date de réalisation de la couche fédérale OBat), le canton a bénéficié de nombreuses mesures en faveur de la biodiversité (travaux de renaturation, creusement et agrandissement de plans d'eau, etc). Dans le cadre de la révision de l'inventaire fédérale des sites de reproduction de batraciens d'importance nationale, la DGNP propose de nouveaux périmètres qui tiennent compte des différents aménagements réalisés dans le canton en faveur des batraciens."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp obat revision 2010"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CENTRE D'ACTION SOCIALE ET DE SANTE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655520";
    skos:definition """Direction générale des CASS

Les 22 secteurs socio-sanitaires du canton comprennent chacun un centre d'action sociale et de santé, parfois réparti sur plusieurs sites.

Les centres d'action sociale et de santé sont organisés en un service d'accueil et trois unités: 
- aide et soins à domicile
- action sociale individuelle
- action sociale communautaire."""@fr;
    skos:prefLabel "das centre cass"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DU RISQUE DE PERTES EN SOL PAR EROSION DES SOLS CULTIVES (1 tonne)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655280";
    skos:definition """Ecole d'ingénieurs HES de Lullier

L'érosion des sols cultivés amène dans les eaux de surface des quantités non négligeables de phosphore, de matières organiques et de pesticides. Ces apports nuisent à la qualité des eaux et il convient de les minimiser, , par des mesures de lutte contre l'érosion.

Pour le sol, le risque de diminution de la fertilité dépend essentiellement des quantités de terre perdues par érosion et de l'épaisseur du sol (cf. carte du risque d'érosion pour les sols cultivés). Pour les eaux de surface, la menace est fonction des quantités de terre érodées, des teneurs en substances indésirables (p. ex. le phosphore ou les résidus de pesticides) et de la part de terre érodée qui arrive dans les eaux de surface. 

Les cartes du risque de pertes en sol par érosion représentent pour les sols cultivés du canton de Genève (grandes cultures, vignes et herbages permanents) la probabilité (en cinq classes) que les pertes en sol dépassent un seuil prédéfini. Ces seuils ont été fixés à 1, 2 et 4 tonnes de sol par hectare et par an."""@fr;
    skos:prefLabel "eil perte sol 1 tonne"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INSTALLATION DE TRAITEMENT DES DECHETS (VAUD)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Les informations contenues dans cette classe d'entités doivent permettre à l'utilisateur de localiser les installations de traitement des déchets autorisées sur le territoire de l'agglomération Franco-Valdo-Genevoise : 
- usines d'incinération des ordures ménagères, 
- installation de compostage
- installations de traitement des mâchefers :
En Suisse, les mâchefers sont déposés en décharge contrôlée bioactive.
En France, les mâchefers sont traités sur des plateformes de maturation de mâchefers en vue de leur valorisation en technique routière.
- centres de tri des déchets
- etc."""@fr;
    skos:prefLabel "gol traitement dechets vd"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "REPARTITION REGIONALE DU CORPS DES GARDES DE L'ENVIRONNEMENT - Secteurs"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les zones représentées permettent de situer les régions rattachées aux postes des gardes, de connaître les communes attribuées aux gardes en vue d'action de relations publiques (îlotage) et de connaître le nom du garde îlotier ainsi que le numéro de l'îlot."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp secteurs gardes"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONES DE DANGERS INDICATIVES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Les cartes indicatives de dangers donnent une vue générale sur la situation de danger à l'échelle cantonale. Elles déterminent à une large échelle le lieu et le type de dangers naturels sur lesquels il faudra compter. Il est possible de déduire de cette carte les conflits potentiels entre l'aménagement du territoire et les inondations.
En d'autres termes, elle traduit géographiquement l'existence d'un potentiel d'inondation, sa position et son étendue maximale, sans notion ni de fréquence ni d'intensité des phénomènes."""@fr;
    skos:prefLabel "lce dangers zones indicatives"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MNA GRID TERRAIN AGGLOMERATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318421459460";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

MNA GRID terrain agglomération

Date d'acquisition : 2005
	
Méthode d'acquisition : Interférométrie laser aéroportée (LIDAR)
	
Taille du pixel (résolution) : 50 m
	
Nombre de bits : 32, floating point
	
Valeur du pixel : altitude
	
Précision planimétrique : -
Précision altimétrique : 1.0 m"""@fr;
    skos:prefLabel "geo mna grid terrain agglo"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Réseau routier - Deux tronçons de route communiquent via un Noeud routier sous restriction de ..."@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign route communication restreinte"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:prefLabel "SITG"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Installation (THERMIE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les installations de chauffage à distance situées sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss chauffage install"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Unités administratives - Arrondissement"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign admin arrondissement"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - VOIES NAVIGABLES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Données disponibles :
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet"""@fr;
    skos:prefLabel "gmo voie navigable"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RECENSEMENT FEDERAL DE L'AGRICULTURE, SECTEUR PRIMAIRE (Information à l'adresse)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425559900";
    skos:definition """Office cantonal de la statistique

Exploitation agricole
Par exploitation agricole on entend une exploitation active dans la culture, l’élevage ou les deux à la fois. Elle est définie comme l’ensemble de la main-d’œuvre, des moyens de mise en valeur et de production placés sous la responsabilité immédiate et la direction d’une seule et même personne (ou d’une communauté de personnes) en vue d’une production agricole régulière.
L’exploitation est enregistrée dans une seule commune, celle où se trouvent les bâtiments les plus importants (granges, écuries, installations, . . . ).
Il est possible qu’elle ne soit située que partiellement sur le territoire de la commune où elle est recensée et qu’elle compte des terres situées dans une autre commune, dans un autre canton ou même dans un autre pays.

Situation en mai

Mise à jour : tous les 5 ans

Source : OCSTAT /OFS"""@fr;
    skos:prefLabel "ZOLD ocs rfa adresse"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "GEO_3D"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PARC NATUREL REGIONAL DU HAUT-JURA - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Parc Naturel Régional du Haut-Jura

La préservation des richesses naturelles, culturelles et humaines (traditions populaires, savoir-faire technique) est à la base du projet de développement des parcs naturels régionaux.

Le classement en tant que parc naturel régional concerne des territoires dont l'intérêt patrimonial est remarquable pour la région et qui comportent suffisamment d'éléments reconnus au niveau national et/ou international.

Le périmètre d'un parc naturel régional est classé par décret pour une durée de douze ans maximum renouvelable."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat parc nat haut jura"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POINTS PARTICULIERS"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Points servant à la détermination des classes d'objets :
- bâtiments hors-sol
- bâtiments sous-sol
- objets divers (polygones) et (lignes)
- piscines"""@fr;
    skos:prefLabel "cad point particulier"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "STATIONNEMENT SUR LA VOIE PUBLIQUE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Recensement des cases de stationnement sur la voie publique."""@fr;
    skos:prefLabel "otc stationnement v publique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "QUAIS DE TRANSFERT DES DECHETS (GENEVE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Les informations contenues dans cette classe d'entités doivent permettre à l'utilisateur de localiser les quais de transfert des déchets incinérables existant sur le territoire français de l'agglomération Franco-Valdo-Genevoise"""@fr;
    skos:prefLabel "gol quai transfert dechets ge"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "DONNEES DE COMPTAGE MESURES"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "otc comptage mesures"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Noeud électricité"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les noeuds du réseau de distribution d'électricité situés sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss electricite noeud"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DE LA SOMME DES RADIATIONS DE JUIN A AOUT"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

La radiation potentielle à été modélisée par un outil standard qui tient compte de la pente, de l'orientation et des ombres portées."""@fr;
    skos:prefLabel "agr radiation solaire"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IMMEUBLES ET OBJETS CLASSES MONUMENTS HISTORIQUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425609440";
    skos:definition """Service des monuments et des sites

Le classement est une disposition de la loi cantonale sur la protection des monuments et des sites (LPMNS) du 4 juin 1976 (L 4 05) visant à protéger : 
les monuments de l'histoire de l'art ou de l'architecture et les antiquités immobilières situés ou découverts dans le canton, qui présentent un intérêt archéologique, historique, artistique, scientifique ou éducatif, ainsi que les terrains contenant ces objets et leurs abords; les immeubles et les sites dignes d'intérêt, ainsi que les beautés naturelles.
(art. 4).
Cette mesure place les objets classés sous la protection du Conseil d'Etat. Elle fait l'objet d'une inscription au Registre foncier.
Seuls les arrêtés du Conseil d'Etat ont force de loi.
Les premiers objets ont été protégés en 1921 suite à l'entrée en vigueur de la loi du 19 juin 1920.
En juin 2001, le canton comptait 250 objets ou sites protégés, portant la dénomination MS-c x (pour Monuments et Sites - classé n° x)."""@fr;
    skos:prefLabel "dps classement"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DES PRAIRIES ET PATURAGES SECS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les prairies et pâturages secs sont des milieux particulièrement riches où une végétation et une faune typique se développement. Devant leur existence à une agriculture extensive, ils sont aujourd'hui menacés de disparaître.
En Suisse, près de 90 % des prairies et des pâturages secs ont disparu depuis la fin du XIXème siècle.
Conséquence de ce recul, les espèces qui peuplent ces habitats sont en situation précaire. Près de 40% des espèces végétales et 50% des espèces animales inféodées aux milieux secs figurent sur des listes rouges nationales et sont donc menacés."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp ofefp paturages secs"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PERIMETRE DU PROJET D'AGGLOMERATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Cette classe d'entités, issue de GEO_COMMUNES_CH_FR via la table de référence AGGLO_INTERCOMMUNALITE, gérée par la DGAT comprenant des informations spécifiques à la planification du projet d'agglomération."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo perimetre"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.CTE_OBJET_SOUSOL_S"@fr;
    skos:broader "_:g70318425584260";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et géomatique

Le cadastre technique (CT) a pour but de recenser et reporter sur des plans de base, l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.
Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Liste des objets recensés comme "polygones" :
- bassin enterré
- zone d'influence
- zone de pieux
- zone de micro-pieux"""@fr;
    skos:prefLabel "cte objet sousol S"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ENTITES AGRICOLES DU PLAN PAYSAGE (PROJET D'AGGLOMERATION)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425505340";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

ENTITES AGRICOLES
Poches de territoire dominées par l'activité agricole avec des fonctions environnementales et paysagères encore fortes.
Eléments constitutifs de la charpente et de l'identité paysagère régionale."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo sch entites agricoles"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_INSTALLATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis installation"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Réseau ferré - Noeud ferré"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign ferro noeud ferre"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - OUVRAGES SPECIAUX"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés."""@fr;
    skos:prefLabel "rae ouvrages speciaux"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "DES"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DU SOL DOMAINE ROUTIER Par revêtement Niveau II au dessus du sol"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Répartition par niveau
Les objets définissants la Couverture du sol - Domaine routier sont répartis selon leur niveau par rapport au sol. 5 classes d'objets, chacune regroupant des éléments de même niveau sont disponibles :

- cad_domroutier_objets_niv_2 : 2e niveau sous-sol
- cad_domroutier_objets_niv_1 : 1er niveau sous-sol
- cad_domroutier_objets_niv0   : niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv1   : 1er niveau haut
- cad_domroutier_objets_niv2   : 2e niveau haut

11 Natures de revêtements
- arbustes
- autre
- béton
- béton bitumineux
- gazon
- gravier
- grille gazon
- pavés
- plates bandes
- prairie
- terre

10 Types d'objets :
- chaussée
- chemin
- espace de stationnement
- îlot
- parking
- piste cyclable
- place d'aviation
- site propre pour transports en commun
- surface latérale
- trottoir"""@fr;
    skos:prefLabel "cad domroutier revet niv2"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Toponymes ponctuels - Zone d'habitat"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign toponymie zone habitat"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POINTS COTES ISSUS DU MODELE NUMERIQUE DE TERRAIN MNT25"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

L'Office fédéral de topographie fournit un modèle numérique du terrain MNT25 pour l'ensemble de la Suisse.
 
Caractéristiques
Le MNT25 est calculé à partir des informations altimétriques de la carte nationale 1:25'000 (CN25). Il indique la forme brute du terrain, sans constructions et sans végétation. L'utilisation du sol n'est donc pas prise en considération. Les lacs ne sont représentés que par l'altitude de leur surface.

Genres de modèles

Modèle de base
Il s'agit de la numérisation des informations altimétriques de la CN25 soit:
- courbes altimétriques vectorisées
- contours de lacs vectorisés
- cotes individuelles numérisées 

Modèle matriciel
Il s'agit d'une matrice avec une maille de 25m soit pour une CN25 701 x 481 cotes représentant 337'181 altitudes.Le modèle matriciel est calculé à partir du modèle de base.

Seul le modèle de base est actuellement implémenté dans le SITG."""@fr;
    skos:prefLabel "geo alti mnt25 point"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE NATIONALE 1:50'000"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Carte nationale numérique à l'échelle 1:50'000
Les cartes nationales numériques sont directement dérivées des base cartographiques numériques.

Ces cartes pixels sont la simple transformation de l'image de la carte en une forme numérique, sans relation sémantique directe avec les différents objets. Les informations sont enregistrées séparément selon les couleurs d'impression et non classées thématiquement comme lignes ou objets.

Date d'acquisition : 2004
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD rasterisée swisstopo
	
Taille du pixel (résolution) : 5 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster cn50000 couleurs"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "BATIMENTS HORS-SOL"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Les bâtiments hors-sols sont des constructions durables, bien ancrées dans le sol et servent à l'habitat, à l'artisanat ou à l'industrie au sens large."""@fr;
    skos:prefLabel "cad batiment horsol"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MNA RELIEF OMBRE AGGLOMERATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318421459460";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

MNA relief ombré agglomération

Date d'acquisition : 2005
	
Méthode d'acquisition : Calcul à partir du GRID terrain
	
Taille du pixel (résolution) : 50 m

Nombre de bits : 16, signed integer

Valeur du pixel : code couleur RGB en fonction de l'orientation, de la pente et d'une source d'éclairage

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo mna relief ombre agglo"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GEOSCHEMATIQUE DE L'ASSAINISSEMENT - OUVRAGES SPECIAUX"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Les plans géoschématiques du système d'assainissement des eaux ont pour but d'obtenir une connaissance et une compréhension globale de l'assainissement à Genève. Ils regroupent, schématiquement, l'essentiel des équipements existants.

La précision n'est pas comparable à celle du cadastre du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) et l'utilisation de ces plans ne fait pas référence pour déterminer les conditions exactes de raccordement d'une construction existante ou projetée."""@fr;
    skos:prefLabel "rae schema ouvrages speciaux"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DU RISQUE D'EROSION DES SOLS CULTIVES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655280";
    skos:definition """Ecole d'ingénieurs HES de Lullier

L'érosion des surfaces agricoles et viticoles doit être évitée pour des raisons d'ordre économique et écologique. Comme la quantité de sol formée chaque année est faible, des pertes de l'ordre d'une tonne par hectare amènent déjà une diminution irréversible du volume d'enracinement pour les plantes.

Lorsque les phénomènes érosifs se répètent fréquemment, la capacité du sol à remplir ses fonctions (production, rétention de l'eau, filtration et adsorption de substances toxiques) diminue, et ceci d'autant plus que les pertes sont importantes et que l'épaisseur du sol est faible.

La carte du risque d'érosion représente pour les sols cultivés du canton de Genève (grandes cultures, vignes et herbages permanents) la probabilité que la fertilité du sol soit menacée."""@fr;
    skos:prefLabel "eil carte risque erosion"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "AGREGATION DE DONNEES STATISTIQUES SELECTIONNEES (Information par commune)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425559900";
    skos:definition """Office cantonal de la statistique

Données sélectionnées, sur la base des statistiques issues des classes d'objets faisant référence à la population, au logement et à l'emploi, agrégées sur la base du territoire communal

Mise à jour : fréquence annuelle, situation en fin d’année.

Source : OCSTAT / OCP"""@fr;
    skos:prefLabel "ocs stat commune"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "TENDANCE DU PLAN DIRECTEUR FORESTIER"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Le Plan Directeur Forestier représente le faîte de la planification forestière. Il vise à défendre les intérêts publics propres à la forêt et à assurer la coordination avec l'aménagement du territoire.
Sa durée de validité a été fixée à 20 ans afin d'assurer une continuité dans la manière de gérer les forêts. 
L'attribution d'une tendance à une zone forestière module les actions prévues pour la fonction prioritaire."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp tendance pdf"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INFRASTRUCTURES CULTURELLES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421198280";
    skos:definition """Service des affaires culturelles

Le Canton de Genève, la Ville de Genève et l'Association des communes genevoises ont créé un organe commun de concertation, de collaboration et de coordination en matière de politique culturelle, la Conférence culturelle genevoise. Celle-ci a pour mission de mieux coordonner la vie culturelle dans le canton. Elle est notamment chargée d'évaluer la nécessité et la faisabilité de projets communs.  

Sur cette couche d'information figurent les salles (de spectacle, communales, de conférence, de répétition, de théâtre), les bibliothèques et médiathèques, les musées et sites archéologiques, les cinémas, les lieux d'enseignement culturel (écoles de musique et de danse) et les lieux extérieurs (scènes pour concerts d’été). Les églises, les ateliers d'artistes, les galeries privées, les aulas et bibliothèques scolaires, les centres de loisirs, les maisons de quartier, les espaces verts ou les infrastructures sportives accueillant de rares manifestations n'ont pas été retenus."""@fr;
    skos:prefLabel "dip infrastructure culturelle"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - GARES DU GRAPHE FERROVIAIRE REGIONAL"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Cette couche représente les noeuds du graphe ferroviaire régional.
Elle est la réunion en une seule couche de 3 couches d'origines différentes :

- Les quais de gare (gmo_quai_gare) se trouvant sur les rails de type TRAIN et de niveau PRINCIPALE pour le canton de Genève
- Les noeuds (haltepunkt) de VECTOR200 de Swisstopo (topic Transportation) pour le canton de Vaud
- Les noeuds (ign_carto_ferro_noeud_ferre) de la BDCarto® l'IGN pour l'Ain et la Haute-Savoie.

Se référer aux fiches respectives en liens pour les détails de ces couches sources.

Les extrémités aux frontières ont été corrigées (principalement sur  VECTOR200 et IGN) pour correspondre parfaitement.

Un modèle de donnée commun a été défini et les attributs correspondant de chaque noeud ont été regroupés s'ils existaient."""@fr;
    skos:prefLabel "gmo gare region"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "DP POUR LE CALCUL DE L'INDICE FINANCIER COMMUNAL"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Chaque année, il est calculé l'indice de capacité financière des communes, conformément au règlement concernant le calcul de la capacité financière des communes (D 3 05.20). Pour procéder à ce calcul, il est pris en compte 4 indices, dont celui du domaine public à la charge des communes. 

L'article 6 du règlement précité prévoit que font partie du domaine public les biens qui ont un accès et une utilisation libres, égaux et gratuits. Ils entrent dans la catégorie correspondant à leur affectation principale et pour l'entier de leur surface parcellaire, à l'exception des servitudes qui sont prise en compte pour leur assiette. 

Il a été définit trois catégories de biens :
les parcelles du domaine public communal recensées au cadastre

les parcelles assimilées au domaine public de part leur utilisation et leur destination

les assiettes des servitudes qui permettent un usage comparable au domaine public communal et dont la commune à la charge de l'entretien"""@fr;
    skos:prefLabel "geo indice financier communal"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ETABLISSEMENTS MEDICO-SOCIAL (EMS)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655520";
    skos:definition """Direction générale de la santé

Les établissements médico-social (EMS) autorisés par le DES, répertoriés et localisés."""@fr;
    skos:prefLabel "das etablissement ems"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN D'EXTRACTION DES GRAVIERES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Les plans d'extraction sont des plans d'affectation adoptés par le Conseil d'Etat ou en cours de projet. Ces plans définissent les zones de gravières qui sont conforment à la loi fédérale sur l'aménagement du territoire, du 4 juin 1987. Ils permettent d'effectuer une pesée globale de tous les intérêts concernant l'aménagement du territoire, la protection de l'environnement et la protection de la nature et du paysage. Les plans d'extraction font l'objet d'une carte représentant la situation et la limite de ces plans. Chaque plan est numéroté."""@fr;
    skos:prefLabel "gol graviere plan extraction"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "GOL"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DES PAYSAGES, SITES ET MONUMENTS NATURELS - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Inventaire fédéral des paysages, sites et monuments naturels d'importance nationale

L'inventaire fédéral des paysages, sites et monuments naturels d'importance nationale (IFP) constitue le premier inventaire inscrit dans la loi fédérale sur la protection de la nature et du paysage (LPN).
Il a pour objectif de garantir la protection et la gestion de la diversité paysagère en Suisse.
L'IFP compte 162 objets recensés et représente 19% de la superficie du territoire helvétique."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat paysage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - C - Transport d'énergie et de fluides - Ligne électrique"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign energie ligne electrique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN DE VILLE 1:10'000 (Textes seuls)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Plans de ville numériques à l'échelle 1:10'000

Le plan officiel de Genève, plus communément appelé plan de ville est réalisé à l’aide d’outils cartographiques spécialisés. Diverses données du SITG (bâtiments, graphe routier, …) sont nécessaire à la confection vecteur de ce dernier. Une rasterisation permet de produire les images du plan disponible aux partenaires du SITG ainsi qu’aux particuliers. Ce processus est renouvelé chaque année.

Des extraits du plan de ville à jour personnalisé ou au format vecteur peuvent être commandés auprès du Service de la mensuration officielle SEMO pour réaliser des projets particuliers de carte. 
(Plan de commune, Plan de localisation, etc.)

Date d'acquisition : 2010

Méthode d'acquisition : Rasterisation BD SITG

Taille du pixel (résolution) : 0.85 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster plan ville txt seul"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SYNTHURBA - MODIFICATIONS DE ZONE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

Les modifications de limite de zone (MZ) modifient le plan de zone, plan d'affectation général qui définit les règles de constructions par zones pour l'ensemble du territoire cantonal. La couche SYNTHURBA_MZ recense les MZ à l'étude ou en cours de procédure et les MZ adoptées disposant encore d'un potentiel à bâtir.

Les périmètres sont représentés. Les informations disponibles sont extraites des écrans synoptiques, suivi, statistiques, synthèse de la base de données SYNTHURBA (SYNTHESE URBANISATION) : elles permettent d'identifier la dénomination, l'avancement ou les capacités d'accueil, initiales et restantes des MZ."""@fr;
    skos:prefLabel "sit synthurba mz"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SCANE VUE INDICE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426100000";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et géomatique

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "scane vue indice"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POINTS FIXES BORNES FRONTIERE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Points de base planimétrique de la mensuration officielle de catégorie 3,
déterminant le traçé de la frontière nationale. 
Ils sont matérialisés durablement sur le terrain, généralement par des grandes bornes de granit, parfois gravées d'armoiries genevoises et françaises, et sont 
représentés sur les plans cadastraux par un double cercle ainsi que par leur numéro d'identification.

La loi cantonale sur les repères de la mensuration cadastrale E 1 46 article 4, définit les responsabilités des particuliers, administrations ou société en cas de destruction, dégradation ou déplacement de ces repères.
Il convient d’aviser la Direction cantonale de la mensuration officielle, avant d’entreprendre tout travail qui pourrait causer des dégats aux points fixes."""@fr;
    skos:prefLabel "cad pointfixe bf"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLANIFICATION TERRITORIALE DES COMMUNES DU PROJET D'AGGLOMERATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Outils de planification territoriale des communes du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Cette classe d'entités, issue de GEO_COMMUNES_CH_FR via la table de référence AGGLO_INTERCOMMUNALITE, gérée par la DGAT comprenant des informations spécifiques à la planification du projet d'agglomération."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo planif territ"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RELEVE DE LA LISIERE FORESTIERE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Le cadastre forestier présente de manière indicative l'étendue de la forêt au sens de la législation forestière.
Sa mise à jour continue s'effectue par le biais des 'constats ou de relevés de nature forestière' lors desquels l'appartenance des boisés à la forêt est constatés et la lisière précisément relevée par un géomètre sur les indications de l'inspecteur cantonal des forêts.
Les 'constats de nature forestière' font l'objet de publications dans la FAO et comprennent des voies de recours.
Une fois la procédure dûment terminée, la lisière précisément relevée et validée est reportée sur le présent plan. Le pourtour du cadastre forestier adapté en conséquence.
La ligne de lisière représente ainsi la lisière ayant force de chose jugée, tout en conservant son caractère dynamique.

Les relevés n'ayant pas été publiés dans la FAO ne figurent pas sur cette couche."""@fr;
    skos:prefLabel "Zold ffp releve terrain foret"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COURBES BATHYMETRIQUES DU LAC"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Cette couche contient les courbes bathymétriques, d'une équidistance (ou équiprofondeur) de 1m.

Elles sont issues du modèle bathymétrique numérique (raster) publié conjointement en 2004 par l'Institut de limnologie F.A. Forel (Uni GE) et le SITG."""@fr;
    skos:prefLabel "lce courbes bathymetriques"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INONDATION TEMPS DE RETOUR 30 ANS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Par inondation, on entend le débordement d'un cours d'eau hors de son lit. Le caractère plus ou moins dangereux des inondations dépend de la hauteur d'eau et de la force du courant atteinte, ainsi que de la quantité de matériaux charriés.
La détermination des zones d'inondation se fait par rapport à la topographie. Pour certaines zones, l'apparition d'inondations dépend de conditions particulières concomitantes au déroulement de l'événement de crue, comme: les embâcles sous les ponts et passerelles, la rupture d'un ouvrage de protection ou les courbes de remous au points de confluence des cours d'eau ou du lac.
Les périodes de retour pour lesquelles les zones d'inondation ont été déterminées sont de 30, 100 et 300 ans et pour certains cours d'eau 2 et 10 ans."""@fr;
    skos:prefLabel "lce inondation 30 ans"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONE DETERMINANT LA TAXE DE PROMOTION DU TOURISME"@fr;
    skos:broader "_:g70318425781980";
    skos:definition """Direction générale des affaires économiques

La taxe de promotion du tourisme est perçue auprès des commerçants qui bénéficient directement ou indirectement des retombées du tourisme. Cette taxe diffère selon le secteur géographique (A ou B) ou se trouve située l'entreprise assujettie (voir article 25 alinéa 2 lettre b de la loi sur le tourisme et les articles 12 et 26 du réglement d'application de la loi sur le tourisme)."""@fr;
    skos:prefLabel "des exploitation avicole"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "REGISTRE DES VIGNES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

Le registre des vignes recence pour toute la surface du canton les surfaces viticoles, les types de cépages, les porte-greffes, l'année de plantation, le nom de l'exploitant, entre autres.

C'est ce registre qui permet de déterminer les droits de production des vignerons."""@fr;
    skos:prefLabel "agr registre vigne"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.BATIMENT_BASIC_FACADE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425760340";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et géomatique

Données 3D"""@fr;
    skos:prefLabel "geo 3D batiment basic facade"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carthage® - Noeud hydrographique"@fr;
    skos:broader "_:g70318421032120";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign noeud hydrographique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DES PAYSAGE, SITES ET MONUMENTS NATURELS D'IMPORTANCE NATIONALE (IFP)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

L'inventaire fédéral des paysages et des monuments naturels de signification nationale (IFP) représente le premier inventaire fédéral selon la LPN.
La première étape en est l'inventaire CPN (inventaire des paysages à préserver et des monuments naturels d'importance nationale), travail pubilé pour la première fois en 1963 par des organismes privés, puis complété et remanié périodiquement."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp ofefp paysage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "TOITURES DES BATIMENTS HORS-SOL"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Emprises des toitures des bâtiments hors-sol, permettant la visualisation des formes de toitures et l'orientation des faces de celles-ci.

Ces informations proviennent de la numérisation 3D des bâtiments (2005)

Voir également la classe d'entités CAD_BATIMENTS_HORSOL_TOIT_SP"""@fr;
    skos:prefLabel "cad batiment horsol toit"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTES NATIONALES 200'000 - 100'000 - 50'000 - 25'000"@fr;
    skos:broader "_:g70318426792880";
    skos:definition """SWISSTOPO

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES CARTES RASTER
Cartes nationales swisstopo aux échelles suivantes:
1:200'000 - 1:100'000 - 1:50'000 - 1:25'000

Couverture : 2'484'000/1'109'000  - 2'519'000/1'157'000

Date d'acquisition : 2004 / 2004 / 2004 / 2004
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD rasterisée swisstopo
	
Taille du pixel (résolution) : 10 / 5 / 5 / 1.25 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "cartes nationales"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "BATIMENTS GRANGE (1896-1911)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425609440";
    skos:definition """Inventaire des monuments d'art et d'histoire du canton de Genève

Le principe de base consiste à superposer une couche vecteurs récente sur une image d'un plan raster plus ancien et à les comparer.

La digitalisation des bâtiments Grange à été obtenue par la superposition de la couche CAD_BATIMENT_HORSOL (2004) sur le plan raster GRANGE (1896-1911) et par comparaison des objets entre eux, selon la méthode régressive, tous les bâtiments présentant la même géométrie que ceux issus de la couche CAD_BATIMENT_HORSOL ont été récupérés depuis celle-ci et ceux exprimant une différence partielle ou totale ont été digitalisés sur la base du plan raster GRANGE (1896-1911).

Echelle: 0.04 km"""@fr;
    skos:prefLabel "dps grange batiment"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Tube électricité"@fr;
    skos:broader "_:g70318421551880";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les tubes de raccordement électricité situées sous le domaine public."""@fr;
    skos:prefLabel "cad ss electricite tube"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "LIEUX DE FROTTEMENTS ET DE CONTRADICTION DU PLAN PAYSAGE (PROJET D'AGGLOMERATION)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425505340";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

LIEUX DE FROTTEMENTS ET DE CONTRADICTION
Espaces naturels et agricoles soumis à une très forte pression du développement urbain ou à l'impact potentiel d'une infrastructure de transport."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo sch lieux frottement"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "QUALITE DES EAUX - ALGUES DIATOMEES - DERNIERE CAMPAGNE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Les algues utilisées pour diagnostiquer la qualité de l'eau sont des algues microscopiques vivant sur les cailloux et appelées diatomées. Elles sont récoltées à l'aide d'une brosse spéciale dans chaque station 2 fois par année. La méthode utilisée pour déterminer la qualité de l'eau est l'indice suisse des diatomées (DI-CH). Suivant la sensibilité à la pollution des espèces récoltées et leur valeur bioindicatrice, une note de 1 à 8 est attribuée à chaque station.

Cette couche représente les mesures lors des dernières campagnes sur les différentes stations."""@fr;
    skos:prefLabel "lce hyb dc dich"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Unités administratives - Canton"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign admin canton"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE PEDOLOGIQUE DES SOLS AGRICOLES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655280";
    skos:definition """Conservatoire et Jardin botaniques de la Ville de Genève

La carte pédologique des sols agricoles du Canton de Genève donne des indications sur les types de sols, les aptitudes à la mise en valeur, les dynamiques et réserves en eau et les textures de surface. Elle a été réalisée en 1985 par une équipe de pédologue sous la conduite de Michel Gratier et Philippe de Pury. Le mandant était le Service de l’agriculture qui a financé sa réalisation. La digitalisation a été effectuée par le Conservatoire du jardin botanique (Nicolas Wyler)."""@fr;
    skos:prefLabel "eil carte pedo sols agricoles"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MNA PENTE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421459460";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

MNA pente

Date d'acquisition : 2009
	
Méthode d'acquisition : Calcul à partir du GRID terrain
	
Taille du pixel (résolution) : 2 m

Nombre de bits : 32, floating point

Valeur du pixel : pente en degrés

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo mna pente"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - A - Voies de communication routière - Tronçon de chemin"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign route troncon chemin"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "OUVRAGES DU LIT DES COURS D'EAU"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Cette couche recense les ouvrages situés dans le lit des cours d'eau, tels que cunettes, radiers, rampes, échelles à poissons, etc. Aux informations générales de génie civil s'ajoute une évaluation de l'impact écologique de l'ouvrage sur l'environnement. En général une photo illustre l'ouvrage."""@fr;
    skos:prefLabel "lce ouvrages lit"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CHEMINS DE RANDONNEE PEDESTRE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Conformément à la législation fédérale, le canton de Genève a adopté en 2002 un plan directeur des chemins de randonnée pédestre. Le département du territoire (DT) est compétent pour le maintien, l'accessibilité, le développement du réseau des chemins.
Il a chargé le service Domaine nature et paysage (DNP) d'entretenir le réseau.
La maintenance du balisage selon les directives fédérales est assurée par l'association GenèveRando (tél. 079 828 69 63)
Le balisage des quelque 430 km est effectué au moyen d'indicateurs normalisés, de losanges et de marques de peinture jaune. Les temps de marche effectifs reposent sur une moyenne de 4,2 km à l'heure. Tous les itinéraires peuvent être entrepris à partir du réseau des transports publics (restriction l'hiver pour ce qui est de la navigation sur le Léman, le Rhône et l'accès au Salève par le téléphérique)."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp sentier pedestre"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MARQUAGES ROUTIERS - Différents types de bordures"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Objets complémentaires à la couverture du sol domaine routier, utiles à la réalisation des plans de marquages sur la voie publique.

Couches formant le cadastre des marquages routiers OTC_MARQUAGE_ :
- BORDURE (couche décrite par cette fiche)
- LIGNE
- RAIL_TC_PROVI
- REG_MOBILIER
- REG_VEGETATION
- SURFACE
- TEXTE"""@fr;
    skos:prefLabel "otc marquage bordure"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ETABLISSEMENTS POUR PERSONNES HANDICAPEES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655520";
    skos:definition """Direction générale de l'action sociale

Les établissements pour personnes handicapées accueillent à la journée ou pour des séjours temporaires ou durables des personnes dont l'état, sans justifier un traitement hospitalier, exige des mesures particulières, de nature non médicale du fait d'une déficience, congénitale ou non, de leurs capacités physiques, mentales, psychiques ou sensorielles.

Les ateliers accueillent des personnes handicapées au bénéfice d'un contrat de travail, selon un horaire précis et en fonction de leur handicap.

Les ateliers et les structures d'hébergement répertoriées ne concerne en principe que les handicapés adultes.

Glossaire

Ateliers
Lieu de travail (productif ou non, y-compris les centres de jour) pendant la journée pour des personnes handicapées.

Hébergement
Lieu de vie pour des personnes ayant un handicap de type :

- Physique
- Psychique
- Mental
- Sensoriel
- Toxicodépendant"""@fr;
    skos:prefLabel "das etab handicape"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ENTREPRISES CADIA"@fr;
    skos:broader "_:g70318425632180";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sca entreprise cadia"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "TRONCONS PISCICOLES DES COURS D'EAU GENEVOIS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Le recensement des espèces de poissons présentes dans les eaux cantonales est encouragé par la Loi fédérale sur la pêche du 21 juin 1991 (art. 11), ainsi que par le règlement d’application du 15 décembre 1999 du canton de Genève (art. 35).

A Genève, un premier inventaire piscicole de l’ensemble des cours d’eau du canton a été réalisé en 2000. Cet inventaire a été complété en 2008-2009 par la compilation des données existantes et la récolte de données supplémentaires au moyen de pêches électriques ou de pointages visuels.

Seuls 46 cours d’eau sont piscicoles sur tout ou partie de leur linéaire, ce qui représente 23% des cours d’eau."""@fr;
    skos:prefLabel "lce hyb poissons troncons"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Conduite de chauffage"@fr;
    skos:broader "_:g70318425468340";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation."""@fr;
    skos:prefLabel "ctss chauffage conduite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ENVELOPPE DU RISS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

L'enveloppe est une représentation cartographique zonée de la limite du toit des formations attribuées au Riss. Elle est issue d'un modèle matricielle, avec une maille de 5m, qui résulte d'interpolations de résultats de sondages, de relevés de surface et de mesures géophysiques fournis en majeure partie par les bureaux géotechniques privés. Elle ne peut prétendre à une délimitation exacte et résume de l'état des connaissances à la date de mise à jour.  

Zonage: chaque zone représente un intervalle d'altitude de 50m."""@fr;
    skos:prefLabel "gol riss enveloppe"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RF RFO PROPRIETAIRE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425500760";
    skos:definition """Registre foncier

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "rf rfo proprietaire"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PERIMETRES PROTEGES - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Périmètres protégés

Assemblage des classes d'entités :
- DPS_PERIMETRE_PROTEGE
plans d'affectation des sols avec pour but la protection de sites naturels (GE)

- SP_FVG_REGION
arrêtés préfectoraux de protection de biotopes, domaines terrestres du Conservatoire du Littoral, acquisition dans le cadre de la politique ENS (Espaces Naturels Sensibles) des départements, maîtrise foncière (France) --> exrtaction partielle d'une partie des données.

Espaces faisant l'objet de mesures de protection réglementaires en faveur de la préservation de milieux naturels remarquables ou au bénéfice d'une maîtrise foncière à objectif similaire."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat perimetre protege"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DU SOL DOMAINE ROUTIER Par revêtement Niveau I en dessous du sol"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Répartition par niveau
Les objets définissants la Couverture du sol - Domaine routier sont répartis selon leur niveau par rapport au sol. 5 classes d'objets, chacune regroupant des éléments de même niveau sont disponibles :

- cad_domroutier_objets_niv_2 : 2e niveau sous-sol
- cad_domroutier_objets_niv_1 : 1er niveau sous-sol
- cad_domroutier_objets_niv0   : niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv1   : 1er niveau haut
- cad_domroutier_objets_niv2   : 2e niveau haut

11 Natures de revêtements
- arbustes
- autre
- béton
- béton bitumineux
- gazon
- gravier
- grille gazon
- pavés
- plates bandes
- prairie
- terre

10 Types d'objets :
- chaussée
- chemin
- espace de stationnement
- îlot
- parking
- piste cyclable
- place d'aviation
- site propre pour transports en commun
- surface latérale
- trottoir"""@fr;
    skos:prefLabel "cad domroutier revet niv 1"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "HAUTEUR DES BATIMENTS HORS-SOL"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

En faisant la différence entre les caractéristiques calculées sur le GRID - MNS et celles calculées sur le GRID - MNT et en utilisant l'intersection des bâtiments hors-sol avec les GRID - MNS/MNT, une estimation de la hauteur moyenne des bâtiments hors-sol a ainsi pu être calculée.

La méthode utilisée permet d’avoir des indicateurs statistiques (écart-type) sur les deux modèles numériques, ce qui offre la possibilité de calculer un indice de fiabilité pour chaque bâtiment. Plus cette valeur est élevée plus la fiabilité de la valeur de la hauteur du bâtiment est mauvaise (0-50 bonne fiabilité).

Tous les bâtiments ayant une hauteur inférieure à 1 mètre ont été supprimés. 

Ces données sont figées selon l'état de la couche cadastrale des bâtiments hors-sol au 1er août 2005.
Les bâtiments hors-sol cadastrés après cette date ne figurent pas dans cette classe d'objet.
Pour les bâtiments cadastrés depuis la dernière mise à jour de cette classe d'objet (mai 2001), certains attributs n'ont pas été calculés."""@fr;
    skos:prefLabel "geo hauteur bat"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONE A RISQUE DE DEGAT DE LA FAUNE SUR LES CULTURES (TYPE A)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les zones à risque de dégâts de la faune sur les cultures sont des secteurs sur lesquels la probabilité de dégâts sur des cultures sensibles (notamment maïs et vignes) est particulièrement élevée. 
 
La zone de type A est définie en prenant en compte la proximité de zones naturelles protégées et de cultures sensibles. Dans cette zone, la DGNP fournit une assistance particulière aux exploitants agricoles pour la prévention de ces dégâts (mise en place de clôtures notamment). 
 
La zone de type B complète la zone A et incluant les zones à risques éloignées des zones naturelles protégées. Elle est définie en prenant en compte la répartition des espèces animales (cerfs, sangliers et lièvres) posant localement des problèmes importants aux cultures sensibles, leurs densités de populations et l'importance des dégâts subis les années précédentes."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp zone a risque faune zone a"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - GRAPHE FERROVIAIRE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Données disponibles :
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet"""@fr;
    skos:prefLabel "gmo ferroviaire"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ECOLES PRIMAIRES (Bâtiments)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421198280";
    skos:definition """Direction générale de l'enseignement primaire

Les écoles enfantines et primaires du canton regroupent les enfants de 4 à 12 ans sur huit degrés, de la première enfantine à la sixième primaire. La couche des écoles du canton permet de visualiser graphiquement les bâtiments scolaires, y compris les salles de gymnastique, et d'obtenir des informations sur le nombre d'élèves et de classes de la dernière rentrée, ainsi que l'évolution des effectifs depuis 1993. Un lien sur une photo de chaque école est aussi disponible. 

L'emplacement de la salle de gymnastique (quand il y en a une) n'est pas indiqué sur cette couche mais peut être obtenu auprès des deux services mentionnés ci-dessus.

Seules les écoles primaires de l'enseignement public sont représentées sur cette couche. Les chiffres sur le nombre d'élèves proviennent du DIP. Pour la dernière année intégrée, le nombre de classe est connu et le nombre d'élèves se décompose également par degrés de scolarité."""@fr;
    skos:prefLabel "dip ecole primaire batiment"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "EL - OBJETS PROTEGES ET RECENSEMENT DU PATRIMOINE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421553200";
    skos:definition """Service des monuments et des sites

La couche des objets protégés et recensés dignes de protection symbolise les différents éléments du PAV qui profitent d’une protection ou qui ont une valeur reconnue. Cette couche donne un état des lieux spécifique au périmètre du PAV, lequel permet de prendre en compte les objets identifiés dans cette couche dans le projet d’aménagement du PAV."""@fr;
    skos:prefLabel "pav patrimoine ops"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ORTHOPHOTOS AGGLOMERATION (10 mètres)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Assemblage des orthophotos AIN et HAUTE-SAVOIE pour la couverture de l'agglomération franc-valdo-genevoise.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Prise de vue aérienne redressée

Taille du pixel (résolution) : 10 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster ortho 10m agglo"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN DIRECTEUR DES GRAVIERES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Le plan directeur des gravières est un document qui fixe la politique suivie par le canton en matière d'exploitation des gravières. Il définit, notamment au moyen de cartes, les secteurs où l'extraction de gravier est envisageable. Ce document lie les autorités cantonales et communales mais n'engage pas les propriétaires fonciers et les particuliers. 

Le plan directeur présente deux types de zones: 

la zone d'exploitation,
qui définit des surfaces pour lesquelles la procédure de demande d'ouverture d'une gravière peut s'engager sans délai.

la zone d'attente,
qui définit des surfaces pour lesquelles les infrastructures de transport sont actuellement insuffisantes pour permettre une exploitation.

Il à été adopté par le Conseil d'Etat le 23 mars 1999.

Conçu comme un outil de gestion pour l'exploitation des graviers dans le canton de Genève, le nouveau plan directeur intègre ces nouvelles contraintes liées à l'environnement et à l'aménagement du territoire."""@fr;
    skos:prefLabel "gol graviere plan directeur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE PBC - ZONES (Protection des Biens Culturels)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421192180";
    skos:definition """Sécurité civile

Informations par commune afin d'indiquer si la construction d'abris de protection civile est obligatoire, dans le cadre des mesures de gestion des abris PC."""@fr;
    skos:prefLabel "sci pbc zone"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RECENSEMENT FEDERAL DES ENTREPRISES, SECTEUR SECONDAIRE ET TERTIAIRE (Information au secteur/sous-secteur)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425559900";
    skos:definition """Office cantonal de la statistique

Les adresses où au moins un établissement a été recensé ont été géoréférencés et permettent d’établir la carte des lieux de travail, le nombre d’établissements et le nombre d’emploi associé.

Les résultats présentés concernent le recensement de 2008.

RFE
Le recensement fédéral des entreprises (RFE), réalisé par l’Office fédéral de la statistique (OFS), constitue l’une des enquêtes les plus importante de la statistique économique.
Il fournit une image précise et détaillée de la structure économique de la Suisse et de ses régions ; il couvre l’ensemble des secteurs secondaire et tertiaire et une petite partie du secteur primaire.
Le premier recensement des entreprises à été organisé en 1905. De 1955 à 1985, il a eu lieu tous les dix ans, puis, à partir des années nonante, tous les 3 à 4 ans (en 1991, 1995, 1998, 2001, 2005 et 2008)."""@fr;
    skos:prefLabel "ocs rfe secteur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RELEVE DE LA LISIERE FORESTIERE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Le cadastre forestier présente de manière indicative l'étendue de la forêt au sens de la législation forestière.
Sa mise à jour continue s'effectue par le biais des 'constats ou de relevés de nature forestière' lors desquels l'appartenance des boisés à la forêt est constatés et la lisière précisément relevée par un géomètre sur les indications de l'inspecteur cantonal des forêts.
Les 'constats de nature forestière' font l'objet de publications dans la FAO et comprennent des voies de recours.
Une fois la procédure dûment terminée, la lisière précisément relevée et validée est reportée sur le présent plan. Le pourtour du cadastre forestier adapté en conséquence.
La ligne de lisière représente ainsi la lisière ayant force de chose jugée, tout en conservant son caractère dynamique.

Les relevés n'ayant pas été publiés dans la FAO ne figurent pas sur cette couche."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp lisieres forestieres"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SYNTHURBA - PLANS DE SITE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

Les plans de site (PS) sont des plans d'affectation spéciaux qui prescrivent des mesures de conservation et d'aménagement dans des périmètres d'intérêt patrimonial. Certains plans de sites font office de plans localisés de quartier si de nouvelles constructions sont envisagées. La couche SYNTHURBA_PS recense les PS à l'étude ou en cours de procédure et les PS adoptés disposant encore d'un potentiel à bâtir.

Les périmètres sont représentés. Les informations disponibles sont extraites des écrans synoptiques, suivi, statistiques, synthèse de la base de données SYNTHURBA (SYNTHESE URBANISATION) : elles permettent d'identifier la dénomination, l'avancement ou les capacités d'accueil, initiales et restantes des PS."""@fr;
    skos:prefLabel "sit synthurba ps"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GEOSCHEMATIQUE DE L'ASSAINISSEMENT - BASSINS VERSANTS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Les plans géoschématiques du système d'assainissement des eaux ont pour but d'obtenir une connaissance et une compréhension globale de l'assainissement à Genève. Ils regroupent, schématiquement, l'essentiel des équipements existants.

La précision n'est pas comparable à celle du cadastre du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) et l'utilisation de ces plans ne fait pas référence pour déterminer les conditions exactes de raccordement d'une construction existante ou projetée."""@fr;
    skos:prefLabel "rae schema bassin versant"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - E - Surfaces d'activités et bâti - Construction surfacique"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign bati construction surfacique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ANALYSES DES SOLS CULTIVES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655280";
    skos:definition """Ecole d'ingénieurs HES de Lullier

L'analyse des sols est essentielle à l'appréciation de la qualité et de l'aptitude culturale. Elle est nécessaire pour le calcul des quantités de fertilisants à apporter.
Les échantillons moyens, représentatifs de la parcelle agricole, ont été prélevés par les agriculteurs puis analysés selon les méthodes des Stations fédérales de recherches agronomiques de Suisse. Les analyses ont été effectuées par le laboratoire des sols de l'École d'ingénieurs de Lullier.

La localisation des parcelles a été réalisée à l'aide de plans livrés par les agriculteurs en 1999 au Service de l'agriculture du Canton de Genève. L'intégration sur le serveur de données du SITG a été effectuée au Service des systèmes d'information et de géomatique (SSIG) du Canton de Genève."""@fr;
    skos:prefLabel "eil analyses sol parcelles"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "APICULTEURS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service de la consommation et des affaires vétérinaires

Localisation des apiculteurs dans le territoire genevois et informations de contact les concernants."""@fr;
    skos:prefLabel "geo api apiculteur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PRESTATION (CHEZ MON FERMIER)"@fr;
    skos:broader "_:g70318428102060";
    skos:definition """Grand Genève

Prestation"""@fr;
    skos:prefLabel "agglo prestation"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RECENSEMENT FEDERAL DE L'AGRICULTURE, SECTEUR PRIMAIRE (Information au secteur/sous-secteur)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425559900";
    skos:definition """Office cantonal de la statistique

Exploitation agricole
Par exploitation agricole on entend une exploitation active dans la culture, l’élevage ou les deux à la fois. Elle est définie comme l’ensemble de la main-d’œuvre, des moyens de mise en valeur et de production placés sous la responsabilité immédiate et la direction d’une seule et même personne (ou d’une communauté de personnes) en vue d’une production agricole régulière.
L’exploitation est enregistrée dans une seule commune, celle où se trouvent les bâtiments les plus importants (granges, écuries, installations, . . . ).
Il est possible qu’elle ne soit située que partiellement sur le territoire de la commune où elle est recensée et qu’elle compte des terres situées dans une autre commune, dans un autre canton ou même dans un autre pays.

Situation en mai

Mise à jour : tous les 5 ans

Source : OCSTAT /OFS"""@fr;
    skos:prefLabel "ZOLD ocs rfa secteur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ETUDES TERRITORIALES DU SCHEMA D'AGGLOMERATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318425505340";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Secteurs liés au développement d'un axe de transports publics desservant des sites avec potentiels d'accueil de logements et d'activités.

PACA
Périmètre d'Aménagement Coordonné d'Agglomération faisant l'objet d'études détaillées.

Lignes directrices
Périmètres faisant l'objet de premières réflexions d'aménagement."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo sch paca"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "DONNEES DE COMPTAGE MESURES REGISTRE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "otc comptage mesures registry"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Réseau ferré - Tronçon de voie ferrée"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign ferro troncon voie ferree"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POINTS FIXES MENSURATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318421559940";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "cad pointfixe mensuration"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POSITION DES SONDAGES DANS LE VIGNOBLE GENEVOIS"@fr;
    skos:broader "_:g70318421540560";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

Les points représentent la position des sondages creusés lors de l'établissement de la carte des sols du vignoble genevois."""@fr;
    skos:prefLabel "agr sondage vigne"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GEO RASTER EXPOSITION"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

GEO Raster Exposition

Date d'acquisition :	2005
	
Méthode d'acquisition : Calcul à partir du GRID terrain
	
Taille du pixel (résolution) : 2 m

Nombre de bits : 32, floating point

Valeur du pixel : valeur en degrés de l'angle par rapport au nord (Nord=0 - Sud=180)

Précision planimétrique/altimétrique :	- / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster exposition"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE NATIONALE IGN 1:200'000 (SCAN REGION Couverture régionale)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

SCAN 200 de l'IGN en projection Suisse (MN03GE) pour la région franco-valdo-genevoise.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Rasterisation BD IGN

Taille du pixel (résolution) : 25 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster ign scanregion"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SECTEURS TOUCHES PAR LA GALE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les animaux péris ou tirés retrouvés sur l'ensemble du canton sont systématiquement récoltés et des analyses sont effectuées pour déterminer quelle proportion est touchée par la gale.

Les données représentent l'ensemble des renards récoltés et les individus malades sont mis en évidence. Ceci permet de visualiser les zones touchées, de localiser les fronts d'épidémie et d'évaluer la représentativité de ces données en fonction du nombre total d'individus analysés."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp gale"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU GENEVOIS D'OBSERVATION DES SOLS (GEOS)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655280";
    skos:definition """Ecole d'ingénieurs HES de Lullier

Le réseau genevois d'observation des sols (GEOS) a pour objectifs l'estimation à long terme de la charge des sols en polluants et plus généralement de leur qualité.

Il couvre l'ensemble des sols cultivés et des sols forestiers du Canton.

Il est constitué de 102 sites pour lesquels un prélèvement été réalisé à quatre profondeurs (0-20, 20-40, 40-60 et 60-80 cm). Le nombre de sites pour chaque type de couverture du sol (grandes cultures, prairie, forêt, viticulture, arboriculture, culture maraîchère et site naturel) est approximativement proportionnel à la situation actuelle du couvert végétal cantonal.

Deux campagnes de mesures ont été réalisées en automne 1990 et 1995.

Les caractéristiques suivantes ont été mesurées :

- Les caractéristiques principales du sol (texture, humus, calcaire, pH, CEC et taux de saturation)
- Les teneurs en éléments nutritifs (P, K, Mg, Ca)
- Les teneurs en éléments traces métalliques
- Les paramètres d'activité et de biomasse microbienne du sol"""@fr;
    skos:prefLabel "eil analyses reseau geos"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "EXPLOITATION DES GRAVIERES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Plan de l'état des zones d'exploitation des gravières.
Le plan d'exploitation des gravières présente trois types de zones:
- Les zones en exploitation: gravières dont l'autorisation d'exploiter a été délivrée par le département du territoire.
- Les zones remblayées: gravières qui, une fois l'exploitation terminée, font l'objet d'un remblayage de manière à permettre (exceptions mises à part) la réintégration du terrain à son affectation initiale, en particulier agricole.
- Les zones remblayées et rendues à l'agriculture"""@fr;
    skos:prefLabel "gol graviere exploitation"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONE DETERMINANT LA TAXE DE PROMOTION DU TOURISME"@fr;
    skos:broader "_:g70318425781980";
    skos:definition """Direction générale des affaires économiques

La taxe de promotion du tourisme est perçue auprès des commerçants qui bénéficient directement ou indirectement des retombées du tourisme. Cette taxe diffère selon le secteur géographique (A ou B) ou se trouve située l'entreprise assujettie (voir article 25 alinéa 2 lettre b de la loi sur le tourisme et les articles 12 et 26 du réglement d'application de la loi sur le tourisme)."""@fr;
    skos:prefLabel "des taxe touristique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "TERRITOIRES DES OISEAUX NICHEURS DU CANTON DE GENEVE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les données de l'Atlas des oiseaux nicheurs du Canton de Genève recensent 149 espèces. Cet atlas représente non seulement une contribution majeure à la connaissance de l'avifaune, mais aussi à la protection de la nature genevoise dans son ensemble, les oiseaux étant d'excellents bio-indicateurs.

39 espèces prioritaires ont été sélectionnées pour représenter leurs territoires. 
La carte donne des informations sur la localisation et la densité de chaque oiseau nicheur. Elle indique de manière précise tous les territoires recensés au cours de l'enquête

Pour certaines catégories d'espèces, il a toutefois fallu recourir à un traitement cartographique spécifique:
pour celles nichant en colonie, des symboles de différentes tailles permettent de donner une indication sur la taille des colonies;
pour celles occupants de grands territoires (principalement les rapaces), les données recueillies ont été compilées et, avec l'aide des indices de reproduction et du milieu fréquenté pour chaque espèce, situées sur la carte."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp atlas lugrin territoires"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IMAGE SATELLITE SPOT REGION"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Image satellite SPOT de la région franco-valdo-genevoise

Date d'acquisition : 2004

Méthode d'acquisition : Image satellite SPOT

Taille du pixel (résolution) : 5 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster spot region"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SIGNALISATION VERTICALE - Plaquette"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Recensement de la signalisation verticale réglementant la circulation sur la voie publique.
Cette classe d'entités représente les plaquettes complémentaires aux signaux de la circulation routière. Une relation sur les identifiants des signaux permet de les relier au signal correspondant.
La position géographique exacte est celle du support du signal. La plaquette complémentaires est positionnée proche du signal correspondant."""@fr;
    skos:prefLabel "otc sv plaquette"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - E - Surfaces d'activités et bâti - Piste d'aérodrome"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign bati piste aerodrome"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_V_CONT_MAT"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis v cont mat"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DES ORTHOPHOTOS POUR LA HAUTE-SAVOIE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES CARTES RASTER
Orthophotos de la Haute-Savoie

Date d'acquisition : Non disponible
	
Méthode d'acquisition : Données livrées par IGN
	
Taille du pixel (résolution) : 0.5 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster ortho haute savoie"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SITES DE VISITES PEDAGOGIQUES SUR LES RIVIERES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Cette couche représente la situation des sites de visites liés au dossiers pédagogique des contrats de rivières transfrontaliers."""@fr;
    skos:prefLabel "lce dp sites visites"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ECOLES PRIMAIRES (Points)"@fr;
    skos:broader "_:g70318421198280";
    skos:definition """Direction générale de l'enseignement primaire

L'Ecole Primaire est une école qui regroupe les enfants de 6 à 12 ans.
C'est la première école de la scolarité obligatoire.
Ces établissements fonctionnent comme des lieux de vie communautaire et sociale dans lesquels les élèves assument peu à peu leurs responsabilités en faisant l'expérience de la solidarité et de la coopération et en développant leurs facultés de discernement et d'indépendance de jugement dans la construction de leurs références et de leurs valeurs."""@fr;
    skos:prefLabel "dip ecole primaire pt"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Réseau routier - Début de section"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign route debut section"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONES INSTABLES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

On distingue trois types d'instabilités : 

Les glissements superficiels
	
Dans les pentes où la couche superficielle se trouve en état d'équilibre limite, une dégradation temporaire de la qualité du sol, par saturation lors de pluies notamment, entraîne soit des écoulements sans limites nettes (solifluxion), soit des glissements avec des arrachements superficiels mettant à nu la surface.
		
Les glissements profonds
	
Les glissements profonds sont caractérisés par la présence de niches d'arrachement, généralement multiples, bien marquées, avec un déplacement d'une masse de matériaux meubles ou rocheux le long d'une ou de plusieurs surfaces de glissement situées en profondeur et de moindre résistance.
		
Les éboulements
	
Ce phénomène s’observe généralement dans les falaises d'alluvion ancienne ou de moraine limoneuse à cailloux très compacte.
Progressivement, dans un processus lent, les zones d'éboulement se couchent et peuvent devenir des glissements superficiels avant de se stabiliser."""@fr;
    skos:prefLabel "gol zone instable"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "LOISIRS DANS LA NATURE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Différentes catégories de loisirs dans la nature sont prévus d'être intégrés sur le serveur du SITG.

On notera entre autre :

- les parcours cavaliers balisés
- les sentiers à thèmes
- les sentiers accessibles aux handicapés"""@fr;
    skos:prefLabel "ffp loisir line"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "VECTOR25"@fr;
    skos:broader "_:g70318426792880";
    skos:definition """SWISSTOPO

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES DONNEES VECTORIELLES
Vector25 swisstopo

Couverture : 2'484'000/1'109'000  - 2'519'000/1'157'000

Date d'acquisition : 2004
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD Vector25 swisstopo"""@fr;
    skos:prefLabel "vector25"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ESPASS BATIMENTS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425632180";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sca espass batiments"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.GEO_LAC"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """

"""@fr;
    skos:prefLabel "geo lac"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DES ORTHOPHOTOS POUR LE PAYS DE GEX"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES CARTES RASTER
Orthophotos du pays de Gex

Date d'acquisition : Non disponible
	
Méthode d'acquisition : Données livrées par IGN
	
Taille du pixel (résolution) : 1.0 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster ortho pays gex"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "OUVRAGES DE PROTECTION DES RIVES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Cette couche recense les ouvrages de protection des rives et des berges le long des cours d'eau, tels que murs, gabions, digues, etc. Aux informations générales de génie civil s'ajoute une évaluation de l'impact écologique de l'ouvrage sur l'environnement. En général une photo illustre l'ouvrage."""@fr;
    skos:prefLabel "lce ouvrages protection"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Réseau routier - Equipement routier"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign route equipement routier"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MARQUAGES ROUTIERS - Lignes des marquages par mode de circulation"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Objets représentant les lignes de marquages sur la voie publique.

Couches formant le cadastre des marquages routiers OTC_MARQUAGE_ :
- BORDURE
- LIGNE (couche décrite par cette fiche)
- RAIL_TC_PROVI
- REG_MOBILIER
- REG_VEGETATION
- SURFACE
- TEXTE"""@fr;
    skos:prefLabel "otc marquage ligne"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IMMEUBLES AVEC ENCADREMENT MEDICO-SOCIAL"@fr;
    skos:broader "_:g70318421655520";
    skos:definition """Direction générale des CASS

Les immeubles avec encadrement médico-social autorisés par le DES."""@fr;
    skos:prefLabel "das etablissement encadrement"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - A - Voies de communication routière - Tronçon de route"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign route troncon route 01"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONES DE PROTECTION DES PUITS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Les zones de protection des puits de captage sont représentées sur des plans.
Ces documents définissent les zones de protection autour des puits de captage et des installations d'alimentation artificielle de nappe (OEau). Ils fixent également les restrictions nécessaires du droit de propriété.

Les zones de protection des puits de Chancy-Pougny, Florence, Velours, Parc Bertrand, et de Carouge sont en cours de révision et de validation."""@fr;
    skos:prefLabel "gol zone prot puit"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Unités administratives - Commune"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign admin commune"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SECTEURS DE RAMONAGE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421192180";
    skos:definition """Sécurité civile

Les secteurs de ramonage, appellés également arrondissements, au nombre de sept, délimitent les zones d'intervention pour les travaux de ramonage effectués par des entreprises spécialisées, concessionnaires.

Les émanations de fumées sont contrôlées périodiquement, conformément aux dispositions fédérales (OPair). 

La sécurité civile assure la saisie informatique de tous ces prélèvements pour un suivi de conformité sur plus de 35 000 installations de chauffage."""@fr;
    skos:prefLabel "sci secteur ramonage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONES D'AFFECTATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

Pour déterminer l'affectation du sol sur l'ensemble du territoire cantonal, celui-ci est réparti en zones, dont les périmètres sont fixés par des plans annexés à la loi d'application de la loi fédérale sur l'aménagement du territoire.

Il y a trois catégories de zones:
- les zones ordinaires
- les zones de développement
- les zones protégées

Le plan de zones fixe pour chaque périmètre les dispositions d'aménagement qui lui sont liées (affectations autorisées, types de constructions, etc.). On peut ainsi citer les zones 1,2 et 3 du centre urbain, principalement destinées aux grandes maisons d'habitation, aux commerces et autres activités du secteur tertiaire, les zones 5 destinées aux villas, les zones industrielles et artisanales, les zones de verdure etc. Le projet permet la saisie, la mise à jour, la gestion et la diffusion des plans de zones du canton ainsi que des données quantitatives et qualitatives qui lui sont liées."""@fr;
    skos:prefLabel "sit zone amenag"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ETABLISSEMENTS SCOLAIRES DU POST-OBLIGATOIRE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421198280";
    skos:definition """Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, les filières du post-obligatoire offrent aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des écoles secondaires supérieures, générales et professionelles offre aux élèves un large choix d'établissements.
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire."""@fr;
    skos:prefLabel "dip ecole secondaire pt"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PERIMETRE DU PAV"@fr;
    skos:broader "_:g70318421553200";
    skos:definition """Direction des missions opérationnelles

Périmètre de réflexion du projet de renouvellement urbain Praille Acacias Vernets"""@fr;
    skos:prefLabel "pav perimetre"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "STATIONS DE MESURES - QUALITE DES EAUX"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le réseau de stations de mesures pour la qualité des eaux de surface (incluant les eaux de baignade du lac) comporte environ 200 stations réparties sur l'ensemble du territoire genevois, ainsi qu'en France voisine. La qualité des eaux y est mesurée selon des périodicités variables, pour les groupes de paramètres suivants: état sanitaire, macrofaune benthique, algues diatomées et physico-chimie."""@fr;
    skos:prefLabel "lce hyb stations mesures"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MISES A BAN"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

Les mises à ban, (du verbe bannir) constituent - comme leur nom l'indique et par homologie avec la pratique de protection des cultures en zone agricole (vignoble notamment) - des surfaces interdites d'accès pour une durée déterminée en cours d'année.
La pénétration par l'homme et les animaux domestiques (chiens surtout) est proscrite pour des raisons de protection de la flore et/ou de la faune en période sensible (floraison, nidification, etc). 
Utilisée dans une optique de protection de la nature, cette disposition (réglement L 4 05.08 est une particularité du canton de Genève.
Les emplacements mis à ban sont déterminés chaque année par arrêté du Conseil d'état et signalés sur le terrain par des panneaux."""@fr;
    skos:prefLabel "ffp mises ban"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "IGN_ADRESSE_AIN"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.DIP_ELEVES_INSCRIPTIONS_PO"@fr;
    skos:broader "_:g70318421198280";
    skos:definition """Direction générale de l'enseignement primaire

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "dip eleves inscriptions po"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "OLS"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MNA RELIEF OMBRE LAC"@fr;
    skos:broader "_:g70318421459460";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

MNA relief ombré lac

Date d'acquisition : 2005
	
Méthode d'acquisition : Calcul à partir du GRID lac
	
Taille du pixel (résolution) : 5 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code couleur RGB en fonction de l'orientation, de la pente et d'une source d'éclairage

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo mna relief ombre lac"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RECENSEMENT DES TERRIERS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425730340";
    skos:definition """Direction générale de la nature et du paysage

La cartographie des terriers a débuté en 1997. Toutes les zones n'ont pas encore été prospectées, de plus, certains secteurs sont difficiles d'accès, en particulier les zones résidentielles et les pentes raides possédant une végétation dense.
Les données sont remises à jour au fur et à mesure des nouvelles découvertes de terriers et également en fonction de leur disparition (cas dans les gravières, suite à des travaux, ou à leur destruction dans des propriétés privées).
Les terriers peuvent être occupés par des renards ou des blaireaux, d'autres restent souvent inoccupés"""@fr;
    skos:prefLabel "ffp terriers"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - E - Surfaces d'activités et bâti - Point d'activité ou d'intérêt"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign bati point activite interet"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "LIGNES D'ECOULEMENT PREFERENTIEL"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Les lignes d'écoulement préférentiel sont générées à partir du modèle numérique de terrain (MNT). Elles représentent le chemin d'écoulement le plus 'économique' pour l'eau, tenant compte de la direction et de la valeur de la pente."""@fr;
    skos:prefLabel "lce ecoulement preferentiel bv"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - GRAPHE FERROVIAIRE REGIONAL"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Le graphe ferroviaire régional est la réunion en une seule couche de 3 graphes d'origines différentes :

- Le graphe ferroviaire genevois (gmo_ferroviaire) filtré sur les rails de type TRAIN et de niveau réseau PRINCIPALE pour le canton de Genève
- Le graphe ferroviaire (railway) VECTOR200 de Swisstopo (topic Transportation) pour le canton de Vaud
- Le graphe ferroviaire (ign_carto_ferro_troncon_voie_ferree) de la BDCarto®  de l'IGN pour l'Ain et la Haute-Savoie.

Se référer aux fiches respectives en liens pour les détails de ces couches sources.

Les extrémités aux frontières ont été corrigées (principalement sur VECTOR200 et IGN) pour correspondre parfaitement.

Un modèle de donnée commun a été défini et les attributs correspondant de chaque couche noeud ferroviaire ont été regroupés s'ils existaient."""@fr;
    skos:prefLabel "gmo graphe ferroviaire region"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "TPG"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE HYDROGEOLOGIQUE DU CANTON"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

La carte hydrogéologique du canton résulte d’interpolations de relevés de sondages et d’interprétation de mesures géophysiques.

Ce document ne peut prétendre à une délimitation exacte et il résume l’état des connaissances à la date de mise à jour. Les indications ont un caractère général et le degré de précision correspond à une carte à l’échelle 1:25’000. 

Les documents de base, notamment les données du réseau piézométrique cantonal, peuvent être consultés auprès du service cantonal de géologie. 

Glossaire 
- piézomètre: dispositif consistant en un tube enfoncé verticalement dans le sol par sondage et servant à mesurer la pression de l’eau."""@fr;
    skos:prefLabel "gol hydro nappe"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SEC"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "LIEUX D'HEBERGEMENT"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Lieux d'hébergement"""@fr;
    skos:prefLabel "geo lieux hebergement"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ARRONDISSEMENTS POSTAUX"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Représentation graphique des zones couvertes par les numéros postaux d'acheminement (NPA) sur le canton de Genève.
La ville de Genève et son agglomération sont divisés en plusieurs secteurs de distribution, ayant chacun leur propre NPA. Les NPA permettent de rationaliser les opérations de tri et d'accélérer l'acheminement des envois.
L'adresse postale ne correspond pas forcément au territoire de la commune politique sur lequel elle se situe; il importe donc de toujours se référer à la nomenclature officielle selon le découpage en NPA de la poste."""@fr;
    skos:prefLabel "geo poste pl"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - MOBILITE DOUCE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Données disponibles :
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet"""@fr;
    skos:prefLabel "gmo mobilite douce"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "QUALITE DES EAUX - BACTERIES - TOUTES MESURES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Des contrôles bactériologiques sont effectués périodiquement sur l'ensemble des rivières genevoises. Ils ont pour but de dénombrer les Escherichia coli, une bactérie indicatrice de pollution fécale. La méthode employée est celle qui est habituellement appliquée pour la surveillance de la qualité hygiénique des eaux de baignade (OFSP et al., 1990).

Cette couche représente toutes les mesures effectuée sur les différentes stations depuis 1995.

L'interprétation des résultats se base sur la grille d'appréciation de l'état sanitaire des cours d'eau du canton de Genève (Service de l'écologie de l'eau, 2007). Les valeurs sont exprimées en UFC/ml (Unités Formant Colonie)."""@fr;
    skos:prefLabel "lce hyb tm bact"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DES ORTHOPHOTOS POUR LE SITL"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES CARTES RASTER
Couverture des orthophotos pour le SITL

Date d'acquisition :
- GENEVE 2005
- VAUD 2004
- HAUTE-SAVOIE 2004
- AIN 2005
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD rasterisée sources diverses
	
Taille du pixel (résolution) : 
- GENEVE 0.16 m
- VAUD 0.5 m
- HAUTE-SAVOIE 0.5 m
- AIN 0.25 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster ortho sitl"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Unités administratives - Département"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses, abrégés."""@fr;
    skos:prefLabel "ign admin departement"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_V_CONT_MAT_INST"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis v cont mat inst"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PJ - MASTERPLAN"@fr;
    skos:broader "_:g70318421553200";
    skos:definition """Direction des missions opérationnelles

La couche représente le Masterplan élaboré en 2007 sur le périmètre du PAV sous la direction de la FTI (Fondation des Terrains Industriels).
Le Masterplan est le document de référence de la résolution sur le développement du quartier PAV, passée de zone industrielle en zone d’extension du centre-ville.
Le Masterplan exprime, en ce sens, la mutation au lancement du projet, qui s’oriente vers une stratégie de développement de la ville sur elle-même à partir du tissu urbain existant.
Les objectifs pour le quartier ont été redéfini par la résolution et la loi de modification de zone n°10788.

Le plan original couvre 6.2x3,5 mètres pour une résolution de 72 dpi."""@fr;
    skos:prefLabel "pav plan final"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SPAIR"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - GRAPHE ROUTIER"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Données disponibles :
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet"""@fr;
    skos:prefLabel "gmo graphe routier"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GEOSCHEMATIQUE DE L'ASSAINISSEMENT - OUVRAGES DE TRAITEMENT"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Les plans géoschématiques du système d'assainissement des eaux ont pour but d'obtenir une connaissance et une compréhension globale de l'assainissement à Genève. Ils regroupent, schématiquement, l'essentiel des équipements existants.

La précision n'est pas comparable à celle du cadastre du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) et l'utilisation de ces plans ne fait pas référence pour déterminer les conditions exactes de raccordement d'une construction existante ou projetée."""@fr;
    skos:prefLabel "rae schema ouvrages traitement"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PUITS DE CAPTAGE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

La carte hydrogéologique du canton résulte d’interpolations de relevés de sondages et d’interprétation de mesures géophysiques.

Ce document ne peut prétendre à une délimitation exacte et il résume l’état des connaissances à la date de mise à jour. Les indications ont un caractère général et le degré de précision correspond à une carte à l’échelle 1:25’000. 

Les documents de base, notamment les données du réseau piézométrique cantonal, peuvent être consultés auprès du service cantonal de géologie. 

Glossaire 
- piézomètre: dispositif consistant en un tube enfoncé verticalement dans le sol par sondage et servant à mesurer la pression de l’eau."""@fr;
    skos:prefLabel "gol hydro puit"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Franchissements - Franchissement"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign route franchissement"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - B - Voies ferrées et autres moyens de transport terrestre - Aire de triage"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign transp aire triage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN TOP Adresse® - Adresses"@fr;
    skos:broader "_:g70318425979840";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

TOP ADRESSE® 
Basée sur la géométrie de la composante topographique,
TOP ADRESSE® fournira le fichier complet des adresses localisées sur le réseau routier et sur le parcellaire.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign adresse"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MARQUAGES ROUTIERS - Rails transport collectif provisoire"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Les rails de transports collectifs construits sont une donnée du GMO_FERROVIAIRE gérée par le SEMO sous forme d'un axe. Cette couche contient les lignes en construction durant le projet et sont supprimées à la cadastration des rails.

Couches formant le cadastre des marquages routiers OTC_MARQUAGE_ :
- BORDURE
- LIGNE
- RAIL_TC_PROVI (couche décrite par cette fiche)
- REG_MOBILIER
- REG_VEGETATION
- SURFACE
- TEXTE"""@fr;
    skos:prefLabel "otc marquage rail tc provi"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "OUVRAGES DE REGULATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Cette couche recense les ouvrages de régulation situés dans les cours d'eau. Aux informations générales de génie civil s'ajoute une évaluation de l'impact écologique de l'ouvrage sur l'environnement. En général une photo illustre l'ouvrage."""@fr;
    skos:prefLabel "lce ouvrages regulation"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.DIP_ELEVES_REPARTITIONS_PO"@fr;
    skos:broader "_:g70318421198280";
    skos:definition """Direction générale de l'enseignement primaire

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "dip eleves repartitions po"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MNA RELIEF OMBRE SURFACE"@fr;
    skos:broader "_:g70318421459460";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

MNA relief ombré surface

Date d'acquisition : 2009
	
Méthode d'acquisition : Calcul à partir du GRID surface
	
Taille du pixel (résolution) : 1 m

Nombre de bits : 16, signed integer

Valeur du pixel : code couleur RGB en fonction de l'orientation et valeur de la pente
	
Précision planimétrique/altimétrique :	- / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo mna relief ombre surface"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU TPG - ARRETS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425986000";
    skos:definition """Transports public genevois

Les arrêts sont les points de montées et de descentes des passagers sur le réseau de transport collectif genevois.

Les points arrêts sont regroupés en un multipoint composé des arrêts portant le même nom."""@fr;
    skos:prefLabel "tpg arrets"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ESPACE MINIMAL DES COURS D'EAU"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

L'espace minimal est constitué à partir d'une composante liquide, solide et nature.
La composante liquide est issue de la carte indicative des dangers (CID), le couloir de crue et les zones de stockage proches du cours d'eau.
La composante solide est délimitée à partir des zones instables au bord des cours d'eau.
La composante nature est une largeur définie sur la base d'une liste d'espèces faunistiques typique du cours d'eau.

L'espace issu de la superposition des ces couches est ensuite confronté aux constructions existantes afin de le diminuer aux endroits 'perdus' pour le cours d'eau"""@fr;
    skos:prefLabel "lce espace minimal"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "LOGEMENTS SUBVENTIONNES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425981620";
    skos:definition """Office du logement

Un logement HBM est destiné aux personnes ayant un revenu très modeste, HLM aux personnes à revenu modeste et HCM aux personnes à revenu moyen, quant à eux, les logements HM sont les logements de type Habitation Mixte. Sauf en ce qui concerne les logements HM (aide donnée aux locataires directement), ce sont des logements pour lesquels l'Etat accorde une aide aux propriétaires sous forme d'exonération fiscale et/ou de subvention, afin d'abaisser le loyer payé par le locataire. L'aide est accordée pendant : 

10 ans pour les HCM,
20 ans pour les HLM,
25 ans pour les HM

Les logements HBM, quant à eux, restent sous contrôle permanent de l'Etat.
L'aide que l'Etat verse diminue avec les années et les loyers augmentent d'autant. Concrètement,cela signifie que le montant du loyer progresse à dates fixes pour compenser la diminution de l'aide de l'Etat."""@fr;
    skos:prefLabel "ols logement subv"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - E - Surfaces d'activités et bâti - Réservoir"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign bati reservoir"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Unités administratives - Limite administrative"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign admin limite administrative"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ISOLIGNES DE L'ENVELOPPE DE LA MOLASSE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Les isolignes ont été calculées à partir du modèle numérique  d'interpolation du toit des formations attribuées à la molasse avec une équidistance de 10m. Afin de donner un rendu plus doux les courbes de niveaux ont été retravaillées par le biais d'un lissage qui ne modifie en rien l'information de base.

Modèle matricielle de base
modèle numérique avec une maille de 5m.

Glossaire
Isoligne: synonyme de courbe de niveau
Equidistance: différence d'altitude existant entre deux courbes de niveau. Une équidistance de 10m représente ainsi une différence d'altitude de 10m."""@fr;
    skos:prefLabel "gol molasse isol"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COUVERTURE DES ORTHOPHOTOS POUR LA REGION LEMANIQUE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES CARTES RASTER
Couverture des orthophotos pour la région lémanique

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD rasterisée swisstopo
	
Taille du pixel (résolution) : 0.25 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster ortho swissphotos"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COURBES DE NIVEAU ISSUES DU MODELE NUMERIQUE DE TERRAIN"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Les courbes de niveau ont été calculées à partir du Modèle Numérique de Terrain (MNT) avec une équidistance de 1 mètre, 2 mètres et 10 mètres.

Un lissage a également été appliqué afin de donner un rendu plus doux.
Une génération de courbes à une autre équidistance peut être effectuée sur demande.

Date d'acquisition : 2009

Glossaire
Equidistance: différence d'altitude entre deux courbes. Plus la valeur est faible, plus les courbes sont proches les unes des autres."""@fr;
    skos:prefLabel "geo mna courbe niveau"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ESPASS CHANTIERS COMMUNAUX"@fr;
    skos:broader "_:g70318425632180";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sca espass chantiers communaux"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - B - Voies ferrées et autres moyens de transport terrestre - Transport par câble"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign transp transport cable"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN TOP Adresse® - Tronçon de route"@fr;
    skos:broader "_:g70318425979840";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

TOP ADRESSE® 
Basée sur la géométrie de la composante topographique,
TOP ADRESSE® fournira le fichier complet des adresses localisées sur le réseau routier et sur le parcellaire.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses, abrégés CH03."""@fr;
    skos:prefLabel "ign troncon route"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PARATONNERRES RADIOACTIFS (ARCHIVE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318425987580";
    skos:definition """Service sécurité et MSST

La cartographie des paratonnerres radioactifs situés sur le canton de Genève à été réalisée par un relevé terrain effectué par le personnel du Service de sécurité du DIAE.
Ces données ont été introduites par digitalisation dans le système d'information du territoire genevois (SITG) sous forme de points, matérialisant la position des mâts supportants ces paratonnerres. 
 
Quatre modèles de paratonnerres radioactifs sont recencés dans la couche cartographiée.

Le démontage des paratonnerres radioactifs disposés sur le canton de Genève à commencé en novembre 2002 et à été terminé en juillet 2005, représentant un total de 74 recensés et démontés.

Cette classe d'objet figure encore dans le dictionnaire de données du SITG en tant qu'archive, montrant les anciennes positions de ces paratonnerres."""@fr;
    skos:prefLabel "sec paratonnerre radio"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "QUALITE DES EAUX - ALGUES DIATOMEES - TOUTES MESURES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Les algues utilisées pour diagnostiquer la qualité de l'eau sont des algues microscopiques vivant sur les cailloux et appelées diatomées. Elles sont récoltées à l'aide d'une brosse spéciale dans chaque station 2 fois par année. La méthode utilisée pour déterminer la qualité de l'eau est l'indice suisse des diatomées (DI-CH). Suivant la sensibilité à la pollution des espèces récoltées et leur valeur bioindicatrice, une note de 1 à 8 est attribuée à chaque station.

Cette couche représente toutes les mesures effectuée sur les différentes stations depuis 1997."""@fr;
    skos:prefLabel "lce hyb tm dich"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Réseau routier - Itinéraire routier"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign route itineraire"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MNA RELIEF OMBRE TERRAIN"@fr;
    skos:broader "_:g70318421459460";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

MNA relief ombré terrain

Date d'acquisition :	2009
	
Méthode d'acquisition : Calcul à partir du GRID terrain
	
Taille du pixel (résolution) : 1 m

Nombre de bits : 16, signed integer

Valeur du pixel : code couleur RGB en fonction de l'orientation et valeur de la pente
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo mna relief ombre terrain"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - GRAPHE ROUTIER REGIONAL"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Le graphe routier régional est la réunion en une seule couche de 5 graphes d'origines différentes :

- GMO_ROUTIER pour le canton de Genève
- VECTOR25 de Swisstopo (district de Nyon) 
- VECTOR200 de Swisstopo pour le canton de Vaud (sauf district de Nyon)
- BDCarto® l'IGN (Tronçon route) pour l'Ain et la Haute-Savoie
- Compléments pour les tronçons complètant les autres graphes pour le modèle multimodal transfrontalier (MMT).

Se référer aux fiches respectives en liens pour les détails de ces couches sources.

Les extrémités aux frontières ont été corrigées (principalement sur VECTOR25, VECTOR200 et IGN) pour correspondre parfaitement.

Un attribut supplémentaire à été ajouté pour donner la fonction de chaque tronçon dans le réseau routier selon les travaux du modèle multimodal des déplacements (MMT)."""@fr;
    skos:prefLabel "gmo graphe routier region"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "COURBES ALTIMETRIQUES ISOPIEZES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Les isopièzes (ou hydroisohypses) sont des courbes altimétriques de même niveau d'eau dans le sous-sol.
La connaissance des isopièzes permet de déterminer le sens des écoulements d'une nappe. L'altitude est calculée sur des moyennes sur plusieurs années en fonction des données des relevés piézométriques effectuées au sein du service de géologie, sols et déchets."""@fr;
    skos:prefLabel "gol isopieze"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "EL - EMPLOIS"@fr;
    skos:broader "_:g70318421553200";
    skos:definition """Direction des missions opérationnelles

La couche emplois représente le nombre d’emplois sur le périmètre du PAV. Il s’agit d’un état des lieux spécifique à ce projet d’aménagement, basé sur les dernières mises à jour du recensement du REG.
Cette couche permet de comprendre la répartition des emplois en corrélation avec l’aménagement du PAV qui prévoit notamment l’objectif 1 emploi pour 1 logement.
Cette couche est le résultat d’une agrégation à l’adresse des nombres d’emplois du fichier du REG"""@fr;
    skos:prefLabel "pav reg emploi"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "OUVRAGE DE TYPE SURFACIQUE DE GESTION DES CRUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Cette couche resense les ouvrages de gestion des crues, tels que les bassins de rétention à ciel ouvert, zones d'expansion des crues, etc. En général, une photo illustre l'ouvrahe."""@fr;
    skos:prefLabel "lce ouvrages surfacique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GEOSCHEMATIQUE DE L'ASSAINISSEMENT - POINTS DE REJET"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Les plans géoschématiques du système d'assainissement des eaux ont pour but d'obtenir une connaissance et une compréhension globale de l'assainissement à Genève. Ils regroupent, schématiquement, l'essentiel des équipements existants.

La précision n'est pas comparable à celle du cadastre du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) et l'utilisation de ces plans ne fait pas référence pour déterminer les conditions exactes de raccordement d'une construction existante ou projetée."""@fr;
    skos:prefLabel "rae schema point rejet"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MNA SRTM COURBE DE NIVEAU"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Aucune information"""@fr;
    skos:prefLabel "geo mna srtm courbe niveau"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - E - Surfaces d'activités et bâti - Surface d'activité"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign bati surface activite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_V_DBAR_INST"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis v dbar inst"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "OTC"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN TOP Adresse® - Chef-lieu de commune"@fr;
    skos:broader "_:g70318425979840";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

TOP ADRESSE® 
Basée sur la géométrie de la composante topographique,
TOP ADRESSE® fournira le fichier complet des adresses localisées sur le réseau routier et sur le parcellaire.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses, abrégés CH03."""@fr;
    skos:prefLabel "ign chef lieu commune"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POLLUTION DE L'AIR - IMMISSIONS NO2"@fr;
    skos:broader "_:g70318425998180";
    skos:definition """Service cantonal de la protection de l'air

Cette classe d'entités montre les concentrations des immissions de dioxyde d'azote (NO2) en moyenne annuelle pour la période (2002 - 2011) sur une grande partie du territoire genevois.

Elle est réalisée à partir d'un réseau de capteurs passifs répartis sur l'ensemble de la zone cartographiée. Pour obtenir une information continue, une interpolation par co-krigeage a été effectuée. La co-variable utilisée est représentée par les émissions de NOx provennant de toutes les sources de polluants (trafic, chauffage, industrie, offroad, aéroport...)

La valeur limite d'immission annuelle fixée par l'OPair est de 30 µg/m³"""@fr;
    skos:prefLabel "spair immissions no2"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ESPASS RACCORDEMENTS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425632180";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sca espass raccordements"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Réseau routier - Liaison maritime ou bac"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign route liaison maritime"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Toponymes ponctuels - Etablissement administratif ou public"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign toponymie etablissement"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DES INSTALLATIONS DE TRAITEMENT DES DECHETS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

Toute entreprise qui souhaite avoir une activité de traitement de déchets, y-compris par le biais d'une installation mobile, ou qui désire exercer des activités de :

- stockage provisoire
- tri
- conditionnement
- neutralisation
- valorisation
- recyclage

des déchets doit être au bénéfice d'une autorisation d'exploiter délivrée par le service de géologie, sols et déchets (GESDEC) du département de la sécurité, de la police et de l'environnement (DSPE).

Les informations contenues dans cette classe d'entités doivent permettre à l'utilisateur de :

- localiser les entreprises autorisées sur le canton de Genève
- consulter la liste exhaustive des déchets autorisés au sens de la législation
- consulter une liste générique des déchets autorisés"""@fr;
    skos:prefLabel "gol it dechets autor"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MNH GRID HAUTEUR"@fr;
    skos:broader "_:g70318421459460";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

MNH GRID hauteur

Date d'acquisition : 2005
	
Méthode d'acquisition : Interférométrie laser aéroportée (LIDAR)
	
Taille du pixel (résolution) : 1 m

Nombre de bits : 32, floating point

Valeur du pixel : hauteur par rapport au sol
	
Précision planimétrique: 0.50 m
Précision altimétrique : 0.30 à 0.50 m (surface dure) 0.50 à 0.70 m (zone champ) 1.50 à 2.0 m (zone forêt)"""@fr;
    skos:prefLabel "geo mnh grid hauteur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE LA MOBILITE - GRAPHE DES VOIES OFFICIELLES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421294920";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Données disponibles :
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet."""@fr;
    skos:prefLabel "gmo graphe voies officielles"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Equipements surfaciques - Aérodrome"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign equi aerodrome"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MARQUAGES ROUTIERS - Mobilier urbain"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Le mobilier urbain est utile à une bonne compréhension des marquages routiers, tels que abris bus, bancs, barrières, bacs divers, etc. Information pouvant être épurée au fur et à mesure de l'acquisition des données nécessaires dans des couches SITG particulières.

Couches formant le cadastre des marquages routiers OTC_MARQUAGE_ :
- BORDURE
- LIGNE
- RAIL_TC_PROVI
- REG_MOBILIER (couche décrite par cette fiche)
- REG_VEGETATION
- SURFACE
- TEXTE"""@fr;
    skos:prefLabel "otc marquage reg mobilier"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DES EVENEMENTS D'INONDATION PONCTUELS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Le cadastre des événements d’inondation représente un historique non-exhaustif des événements d'inondation du canton de Genève, dans l'état des connaissances et de recherches actuelles.

Il est constitué des deux couches suivantes :

1. Les inondations ponctuelles, qui font chacune référence à un événement unique et localisable

2. Les inondations généralisées, dont l’enveloppe est définie selon les diverses sources disponibles.

Dans certains cas, la localisation de ces événements peut s’avérer approximative.

Seuls sont recensés les événements d'une certaine importance, qui ont occasionné des morts ou des blessés, qui ont provoqué des perturbations de trafic, qui ont causé des dégâts à des bâtiments ou à des infrastructures qui présentent un caractère exceptionnel.

Chaque événement est qualifié en fonction de l'impact de l'inondation selon un indice de gravité, 2 ou 3, les événements de faible importance (gravité 1) n'étant pas mis à disposition du public.

Le cadastre des événements a été constitué en 2010."""@fr;
    skos:prefLabel "lce evenement inodation"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ORTHOPHOTOS (10 cm)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Une photo aérienne conventionnelle comporte des décalages qui proviennent de l'inclinaison de la caméra et du relief du terrain.
Elle n'a pas d'échelle uniforme. Il n'est pas possible d'y mesurer une distance comme sur une carte. 
Ce n'est en aucun cas une carte.

Une orthophoto est une image aérienne dont les influences de l'inclinaison de la chambre de prise de vue et du relief du terrain sont neutralisés à l'aide d'une ortho-rectification nécessitant un modèle numérique de terrain. Une orthophoto a une échelle uniforme, des distances peuvent être mesurées comme sur une carte.

Il est possible de superposer sur une orthophoto d'autres données géographiques. Il ne devrait pas avoir de décalage.

Date d'acquisition : Juin 2009

Méthode d'acquisition : Prise de vue aérienne redressée

Taille du pixel (résolution) : 0.10 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster orthophotos"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - E - Surfaces d'activités et bâti - Terrain de sport"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign bati terrain sport"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "GEO_RASTER"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ORTHOPHOTOS (16 cm)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Une photo aérienne conventionnelle comporte des décalages qui proviennent de l'inclinaison de la caméra et du relief du terrain.
Elle n'a pas d'échelle uniforme. Il n'est pas possible d'y mesurer une distance comme sur une carte. 
Ce n'est en aucun cas une carte.

Une orthophoto est une image aérienne dont les influences de l'inclinaison de la chambre de prise de vue et du relief du terrain sont neutralisés à l'aide d'une ortho-rectification nécessitant un modèle numérique de terrain. Une orthophoto a une échelle uniforme, des distances peuvent être mesurées comme sur une carte.

Il est possible de superposer sur une orthophoto d'autres données géographiques. Il ne devrait pas avoir de décalage.

Date d'acquisition : 2005 (août)

Méthode d'acquisition : Prise de vue aérienne redressée

Taille du pixel (résolution) : 0.16 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster orthophotos 16cm"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "QUALITE DES EAUX - MACROFAUNE BENTHIQUE - TOUTES MESURES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

L'ensemble des larves d'insectes, des vers, des mollusques et des petits crustacés peuplant le fond de nos rivières forme la macrofaune benthique. Elle est récoltée à l'aide d'un filet, dans chaque station, 4 fois par année. La méthode utilisée pour déterminer la qualité de l'eau est l'Indice Biologique Global Normalisé (IBGN). Suivant le degré de sensibilité à la pollution des petits animaux récoltés et la diversité du peuplement, une note de 1 à 20 est attribuée à chaque station. L'objectif de qualité biologique des rivières fixé par le canton de Genève est, au minimum, la note 12.

Cette couche représente toutes les mesures effectuée sur les différentes stations depuis 1983."""@fr;
    skos:prefLabel "lce hyb tm ibgn"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Equipements surfaciques - Enceinte militaire"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign equi enceinte militaire"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - B - Voies ferrées et autres moyens de transport terrestre - Tronçon de voie ferrée"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign transp troncon voie ferree"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SEIE"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN TOP Adresse® - Commune"@fr;
    skos:broader "_:g70318425979840";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

TOP ADRESSE® 
Basée sur la géométrie de la composante topographique,
TOP ADRESSE® fournira le fichier complet des adresses localisées sur le réseau routier et sur le parcellaire.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses, abrégés CH03."""@fr;
    skos:prefLabel "ign commune"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MUSEES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425616820";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "geo musee"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU TPG - LIGNES"@fr;
    skos:broader "_:g70318425986000";
    skos:definition """Transports public genevois

Réseau de lignes de bus, trolleybus et tramways exploités par les Transports Publics Genevois ou par des sous-traitants des Transports Publics Genevois"""@fr;
    skos:prefLabel "tpg lignes"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Equipements surfaciques - Cimetière"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign equi cimetiere"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "AMENAGEMENTS CYCLABLES"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Les aménagements 2 roues ou cyclables, sont localisés et mis à jour dans le cadre des données Mobilité de l'Office.
Sont recensés les aménagements physiques, tels que les :

- pistes cyclables (séparées physiquement de la chaussée),
- bandes cyclables (marquages sur la chaussée),
- sas au feux rouges,
- conteneurs cyclables

Ces données ne doivent pas être confondues avec les itinéraires vélos, tels qu'ils apparaissent sur la carte Vélo.

Les aménagements transports en commun ouverts aux 2 roues sont également présents dans cette couche.

La plupart des modifications de ces aménagements font l'objet d'une approbation par l'OCM. La mise à jour des données se fait sur la base de celle-ci. La ville de Genève fournit certains aménagements spécifiques, échappant à cette règle."""@fr;
    skos:prefLabel "otc amenag 2roues"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SECTEURS DES PLANS D'ENTRETIEN DES COURS D'EAU"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Les secteurs des plans d’entretien illustrent l’emprise des cartes constituant le plan d’entretien d’un cours d’eau. On y trouve un lien vers la carte de diagnostic, la carte d’entretien ainsi que vers le rapport d’entretien complet.

Le terme d'entretien couvre ici toutes les opérations plus ou moins régulières visant la gestion des dépôts sédimentaires fins (vases, sables, limons) et celle de la végétation vivante ou morte, implantée ou spontanée, exotique ou indigène, sur des ouvrages ou des espaces naturels situés au bord des cours d'eau. Le rétablissement de la fonction d'un ouvrage situé dans le lit ou sur les berges du cours d'eau est un cas particulier également pris en compte. Par contre, la réparation des ouvrages est exclue de ces plans d'entretien"""@fr;
    skos:prefLabel "lce pe secteurs"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ETENDUES DES EVENEMENTS D'INONDATION (HISTORIQUE)"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Le cadastre des événements d’inondation représente un historique non-exhaustif des événements d'inondation du canton de Genève, dans l'état des connaissances et de recherches actuelles.

Il est constitué des deux couches suivantes :

1. Les inondations ponctuelles, qui font chacune référence à un événement unique et localisable

2. Les inondations généralisées, dont l’enveloppe est définie selon les diverses sources disponibles.

Dans certains cas, la localisation de ces événements peut s’avérer approximative.

Seuls sont recensés les événements d'une certaine importance, qui ont occasionné des morts ou des blessés, qui ont provoqué des perturbations de trafic, qui ont causé des dégâts à des bâtiments ou à des infrastructures qui présentent un caractère exceptionnel.

Chaque événement est qualifié en fonction de l'impact de l'inondation selon un indice de gravité, 2 ou 3, les événements de faible importance (gravité 1) n'étant pas mis à disposition du public.

Le cadastre des événements a été constitué en 2010."""@fr;
    skos:prefLabel "lce evenement inond etendue"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE REGIONALE 1:50'000"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Carte régionale à l'échelle 1:50'000 (50k)
Bénéficiant de l'importance de la base Multinet de Tele Atlas, cette carte régionale est le résultat de la rastérisation des données vectorielles Multinet.

Issue d'une pyramide de 5 échelles, elle couvre la région franco-valdo-genevoise au sens large du terme.

Les échelles d'affichage de cette carte sont idéalement comprises entre 1:100'000 et 1:250'000.

Les mentions de copyright :
'CS Raster Tele Atlas © CARTOSPHERE' doivent figurer de façon permanente sur les images représentées.

Date d'acquisition : 2004
	
Méthode d'acquisition : Données issues BD Multinet Tele Atlas
	
Taille du pixel (résolution) : 6.6 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster carte region 50k"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POLLUTION DE L'AIR - IMMISSIONS MOYENNES NO2 SUR LA PERIODE 2004-2011"@fr;
    skos:broader "_:g70318425998180";
    skos:definition """Service cantonal de la protection de l'air

Cette classe d'entités montre la concentration des immissions de dioxyde d'azote (NO2) en moyenne sur la période 2004-2011 sur une grande partie du territoire genevois.

Elle est réalisée à partir d'un réseau de capteurs passifs répartis sur l'ensemble de la zone cartographiée. Cette carte à été obtenue en moyennant les cartes d'immissions moyennes annuelles obtenues à partir d'une interpolation par co-krigeage. La co-variable utilisée est représentée par les émissions de NOx provennant de toutes les sources de polluants (trafic, chauffage, industrie, offroad, aéroport...)

La valeur limite d'immission annuelle fixée par l'OPair est de 30 µg/m³"""@fr;
    skos:prefLabel "spair immissions no2 2004 2011"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_V_DGE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis v dge"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SECTEURS DU PAV"@fr;
    skos:broader "_:g70318421553200";
    skos:definition """Direction des missions opérationnelles

Périmètres des secteurs du projet de renouvellement urbain Praille Acacias Vernets.
Ces secteurs ont des principes d'aménagement spécifiques."""@fr;
    skos:prefLabel "pav secteur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GEOSCHEMATIQUE DE L'ASSAINISSEMENT - RESEAU PRIMAIRE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Les plans géoschématiques du système d'assainissement des eaux ont pour but d'obtenir une connaissance et une compréhension globale de l'assainissement à Genève. Ils regroupent, schématiquement, l'essentiel des équipements existants.

La précision n'est pas comparable à celle du cadastre du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) et l'utilisation de ces plans ne fait pas référence pour déterminer les conditions exactes de raccordement d'une construction existante ou projetée."""@fr;
    skos:prefLabel "rae schema reseau primaire"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ENVELOPPE DE LA MOLASSE"@fr;
    skos:broader "_:g70318425832800";
    skos:definition """Service de géologie, sols et déchets

L'enveloppe est une représentation cartographique zonée de la limite du toit des formations attribuées à la molasse Elle est issue d'un modèle matricielle, avec une maille de 5m, qui résulte d'interpolations de résultats de sondages, de relevés de surface et de mesures géophysiques fournis en majeure partie par les bureaux géotechniques privés. Elle ne peut prétendre à une délimitation exacte et résume de l'état des connaissances à la date de mise à jour.  

Zonage: chaque zone représente un intervalle d'altitude de 50m."""@fr;
    skos:prefLabel "gol molasse enveloppe"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SCANE"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN TOP Adresse® - Lieu-dit habité"@fr;
    skos:broader "_:g70318425979840";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

TOP ADRESSE® 
Basée sur la géométrie de la composante topographique,
TOP ADRESSE® fournira le fichier complet des adresses localisées sur le réseau routier et sur le parcellaire.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses, abrégés CH03."""@fr;
    skos:prefLabel "ign lieu dit habite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - Z - Objets divers - Oronyme"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign divers oronyme"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Réseau routier - Noeud routier"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign route noeud routier"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "INClassables"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MARQUAGES ROUTIERS - Végétation sur le domaine public"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Arbres isolés, haies et végétations proches des voies de circulation et utile à une bonne compréhension des marquages routiers. Information pouvant être épurée au fur et à mesure des l'acquisition des données nécessaires en tant que couche du SITG (Inventaire cantonal des arbres).

Couches formant le cadastre des marquages routiers OTC_MARQUAGE_ :
- BORDURE
- LIGNE
- RAIL_TC_PROVI
- REG_MOBILIER
- REG_VEGETATION (couche décrite par cette fiche)
- SURFACE
- TEXTE"""@fr;
    skos:prefLabel "otc marquage reg vegetation"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - Z - Objets divers - Hydronyme"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign divers hydronyme"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "QUALITE DES EAUX - PHYSICO-CHIMIE - TOUTES MESURES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Toute une série d'analyses physico-chimiques sont effectuée sur des échantillons instantanés prélevés mensuellement. 21 paramètres classiques sont mesurés à l'aide de méthodes standard. De plus, 22 métaux sont analysés par ICP-MS. Ces méthodes sont régulièrement vérifiées par comparaisons inter-laboratoires dans le cadre de la CIPEL.

Cette couche représente toutes les mesures effectuée sur les différentes stations depuis 1994."""@fr;
    skos:prefLabel "lce hyb tm physicochimie"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE REGIONALE 1:100'000"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Carte régionale à l'échelle 1:100'000 (100k)
Bénéficiant de l'importance de la base Multinet de Tele Atlas, cette carte régionale est le résultat de la rastérisation des données vectorielles Multinet.

Issue d'une pyramide de 5 échelles, elle couvre la région franco-valdo-genevoise au sens large du terme.

Les échelles d'affichage de cette carte sont idéalement comprises entre 1:100'000 et 1:250'000.

Les mentions de copyright :
'CS Raster Tele Atlas © CARTOSPHERE' doivent figurer de façon permanente sur les images représentées.

Date d'acquisition : 2004
	
Méthode d'acquisition : Données issues BD Multinet Tele Atlas
	
Taille du pixel (résolution) : 13.2 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster carte region 100k"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PERIMETRE DES ETUDES D'IMPACT SUR L'ENVIRONNEMENT"@fr;
    skos:broader "_:g70318426058640";
    skos:definition """Service cantonal d'étude d'impact sur l'environnement

Cette classe d'objets donne la localisation des projets ayant fait l'objet d'une étude d'impact sur l'environnement.
A ce jour, seuls les périmètres ainsi que les noms des projets sont disponibles. Des informations supplémentaires peuvent être obtenues sur demande au service cantonal d'étude de l'impact sur l'environnement.
A terme, d'autres données contenues dans les rapports d'impact sur l'environnement, telles que des données prévisionnelles (état futur), en terme de bruit, pollution de l'air ou de trafic, figureront dans les attributs de cette classe d'objet."""@fr;
    skos:prefLabel "seie perimetre etude impact"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ORTHOPHOTOS (2 mètres)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Une photo aérienne conventionnelle comporte des décalages qui proviennent de l'inclinaison de la caméra et du relief du terrain.
Elle n'a pas d'échelle uniforme. Il n'est pas possible d'y mesurer une distance comme sur une carte. 
Ce n'est en aucun cas une carte.

Une orthophoto est une image aérienne dont les influences de l'inclinaison de la chambre de prise de vue et du relief du terrain sont neutralisés à l'aide d'une ortho-rectification nécessitant un modèle numérique de terrain. Une orthophoto a une échelle uniforme, des distances peuvent être mesurées comme sur une carte.

Il est possible de superposer sur une orthophoto d'autres données géographiques. Il ne devrait pas avoir de décalage.

Date d'acquisition : 2005 (août)

Méthode d'acquisition : Redimensionnement de l'ortho 16cm

Taille du pixel (résolution) : 2.0 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster orthophotos 2m"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "AMENAGEMENTS TRANSPORTS COLLECTIFS"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Les aménagements transports collectifs (TC), sont localisés et mis à jour dans le cadre des données Mobilité de l'Office.
Sont recensés les aménagements physiques, tels que :
les voies signalées par des marquages, les sites propres, les dérogations TC, etc. Ces données ne doivent pas être confondues avec les lignes du réseau des Transports Publics Genevois, qui sont saisies et mises à jour par les TPG.

Chaque aménagement peut être utilisé par un ou plusieurs usagers, tels que Bus, Trolleybus, Tramways, Taxis, 2 roues. La gestion de ces aménagements permet notamment de répertorier les possibilités spécifiques de circulation accordées à ces divers modes de déplacement.

Chaque modification des aménagements TC fait l'objet d'une approbation par l'OCM.
La mise à jour des données se fait sur la base de celle-ci."""@fr;
    skos:prefLabel "otc amenag transport collectif"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PHOTOS AERIENNES OBLIQUES DES RIVES DU LAC LEMAN"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service des Eaux Sols et Assainissement

Photos aériennes obliques des rives du lac Léman, réalisées par la CIPEL (photos prises par Mr. Jean-Michel Zellweger)."""@fr;
    skos:prefLabel "lce photos rives lac cipel"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU TPG - MATS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425986000";
    skos:definition """Transports public genevois

Mâts porteurs des transversales de support des lignes de contact trolleybus et tramways, 600 Vcc.
Cette classe d'entités est crée à partir des informations des TPG versées au cadastre du sous-sol (classe des noeuds électricité)."""@fr;
    skos:prefLabel "tpg mats"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.EPOQUE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426200540";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

"""@fr;
    skos:prefLabel "epoque"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DES EVENEMENTS D'INONDATION PONCTUELS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Le cadastre des événements d’inondation représente un historique non-exhaustif des événements d'inondation du canton de Genève, dans l'état des connaissances et de recherches actuelles.

Il est constitué des deux couches suivantes :

1. Les inondations ponctuelles, qui font chacune référence à un événement unique et localisable

2. Les inondations généralisées, dont l’enveloppe est définie selon les diverses sources disponibles.

Dans certains cas, la localisation de ces événements peut s’avérer approximative.

Seuls sont recensés les événements d'une certaine importance, qui ont occasionné des morts ou des blessés, qui ont provoqué des perturbations de trafic, qui ont causé des dégâts à des bâtiments ou à des infrastructures qui présentent un caractère exceptionnel.

Chaque événement est qualifié en fonction de l'impact de l'inondation selon un indice de gravité, 2 ou 3, les événements de faible importance (gravité 1) n'étant pas mis à disposition du public.

Le cadastre des événements a été constitué en 2010."""@fr;
    skos:prefLabel "lce evenement inondation"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Equipements ponctuels - Construction élevée"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign equi construction elevee"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN DE BASE DE LA MENSURATION OFFICIELLE 1:2500 NUANCES DE GRIS"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le plan de base de la mensuration officielle (PB-MO) est le plus récent des produits de la MO et remplace le traditionnel plan d’ensemble (PE) dans les régions où des données numériques existent.

Le PB-MO constitue un produit spécifique automatiquement dérivé des données de la mensuration officielle sans généralisation géométrique, la seule exception est la représentation des rochers qui est issue directement de la carte nationale suisse au 1:25'000. 

Avec le plan de base de la mensuration officielle (PB-MO), la MO peut offrir à ses clients un produit uniforme sur l’entier du territoire national. A contrario du PE, pour lequel il existe autant de version que la Suisse compte de cantons, le PB-MO est un et un seul produit dont le nom a d’ailleurs été protégé.

L’instruction pour la représentation du plan de base de la mensuration officielle a été publiée officiellement le 27 mars 2009 et fait office de modèle de représentation"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster pe 2500 gris"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SIDIT"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE DES BATIMENTS SOUMIS A DES MESURES DE PROTECTION"@fr;
    skos:broader "_:g70318426100000";
    skos:definition """Service cantonal de l'énergie

Sous cette dénomination sont regroupés:
- les bâtiments soumis à des mesures de protection, dans le cadre de la loi cantonale sur la protection des monuments et des sites (LPMNS) du 4 juin 1976,
- les bâtiments situés en zone protégée (périmètre protégé ou zone 4BP),
- les bâtiments construits avant 1945.

Cet inventaire n'est pas exhaustif; il s'agit d'un outil indicatif qui permet une préorientation rapide dans le cadre des procédures liées à l'énergie.
Certains bâtiments désignés peuvent ne pas être protégés (bâtiment sans intérêt au sein d'une zone protégée), et d'autres, non désignés le sont (bâtiment recensé, mais n'ayant pas encore fait l'objet d'une procédure de protection)."""@fr;
    skos:prefLabel "scane batiment patrimoine"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MARQUAGES ROUTIERS - Surfaces spécifiques"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Objets surfaciques réservés à des besoins spécifiques tels que les zones teintées au sol (zone cyclable, site propre transport en commun) ou tactilo-visuel incorporé dans le sol.

Couches formant le cadastre des marquages routiers OTC_MARQUAGE_ :
- BORDURE
- LIGNE
- RAIL_TC_PROVI
- REG_MOBILIER
- REG_VEGETATION
- SURFACE (couche décrite par cette fiche)
- TEXTE"""@fr;
    skos:prefLabel "otc marquage surface"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GEOSCHEMATIQUE DE L'ASSAINISSEMENT - RESEAU SECONDAIRE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Les plans géoschématiques du système d'assainissement des eaux ont pour but d'obtenir une connaissance et une compréhension globale de l'assainissement à Genève. Ils regroupent, schématiquement, l'essentiel des équipements existants.

La précision n'est pas comparable à celle du cadastre du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) et l'utilisation de ces plans ne fait pas référence pour déterminer les conditions exactes de raccordement d'une construction existante ou projetée."""@fr;
    skos:prefLabel "rae schema reseau secondaire"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "EL - SITES ARCHEOLOGIQUES"@fr;
    skos:broader "_:g70318421553200";
    skos:definition """Service d'archéologie

La couche des sites archéologiques recense les divers sites archéologiques qui sont inclut dans le périmètre du PAV. Le statut des sites (connu, présumé) et de l’avancement des fouilles (fouillé, partiellement fouillé, non fouillé) est renseigné. Cette couche est un état des lieux spécifique au périmètre du PAV."""@fr;
    skos:prefLabel "pav sites archeo"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE REGIONALE 1:20'000"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Carte régionale à l'échelle 1:20'000 (20k)
Bénéficiant de l'importance de la base Multinet de Tele Atlas, cette carte régionale est le résultat de la rastérisation des données vectorielles Multinet.

Issue d'une pyramide de 5 échelles, elle couvre la région franco-valdo-genevoise au sens large du terme.

Les échelles d'affichage de cette carte sont idéalement comprises entre 1:100'000 et 1:250'000.

Les mentions de copyright :
'CS Raster Tele Atlas © CARTOSPHERE' doivent figurer de façon permanente sur les images représentées.

Date d'acquisition : 2004
	
Méthode d'acquisition : Données issues BD Multinet Tele Atlas
	
Taille du pixel (résolution) : 2.6 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster carte region 20k"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ORTHOPHOTOS HIVER"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Une photo aérienne conventionnelle comporte des décalages qui proviennent de l'inclinaison de la caméra et du relief du terrain.
Elle n'a pas d'échelle uniforme. Il n'est pas possible d'y mesurer une distance comme sur une carte. 
Ce n'est en aucun cas une carte.

Une orthophoto est une image aérienne dont les influences de l'inclinaison de la chambre de prise de vue et du relief du terrain sont neutralisés à l'aide d'une ortho-rectification nécessitant un modèle numérique de terrain. Une orthophoto a une échelle uniforme, des distances peuvent être mesurées comme sur une carte.

Il est possible de superposer sur une orthophoto d'autres données géographiques. Il ne devrait pas avoir de décalage.

Date d'acquisition : Mars 2011

Méthode d'acquisition : Prise de vue aérienne redressée

Taille du pixel (résolution) : 0.05 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : 15 cm / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster orthophotos hiver"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SPBR"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Réseau routier - Tronçon de route"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign route troncon route"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Carto® - Equipements linéaires - Digue"@fr;
    skos:broader "_:g70318421656200";
    skos:definition """Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign equi digue"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INONDATION TEMPS DE RETOUR 100 ANS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Par inondation, on entend le débordement d'un cours d'eau hors de son lit. Le caractère plus ou moins dangereux des inondations dépend de la hauteur d'eau et de la force du courant atteinte, ainsi que de la quantité de matériaux charriés.
La détermination des zones d'inondation se fait par rapport à la topographie. Pour certaines zones, l'apparition d'inondations dépend de conditions particulières concomitantes au déroulement de l'événement de crue, comme: les embâcles sous les ponts et passerelles, la rupture d'un ouvrage de protection ou les courbes de remous au points de confluence des cours d'eau ou du lac.
Les périodes de retour pour lesquelles les zones d'inondation ont été déterminées sont de 30, 100 et 300 ans et pour certains cours d'eau 2 et 10 ans."""@fr;
    skos:prefLabel "lce inondation 100 ans"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - Z - Objets divers - Lieu-dit habité"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign divers lieu dit habite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_V_GE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis v ge"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE REGIONALE 1:250'000"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Carte régionale à l'échelle 1:250'000 (250k)
Bénéficiant de l'importance de la base Multinet de Tele Atlas, cette carte régionale est le résultat de la rastérisation des données vectorielles Multinet.

Issue d'une pyramide de 5 échelles, elle couvre la région franco-valdo-genevoise au sens large du terme.

Les échelles d'affichage de cette carte sont idéalement comprises entre 1:100'000 et 1:250'000.

Les mentions de copyright :
'CS Raster Tele Atlas © CARTOSPHERE' doivent figurer de façon permanente sur les images représentées.

Date d'acquisition : 2004
	
Méthode d'acquisition : Données issues BD Multinet Tele Atlas
	
Taille du pixel (résolution) : 33.1 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster carte region 250k"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE L'EAU"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le Graphe Eau représente le réseau hydrographique drainant le bassin versant genevois. Il est constitué d'un ensemble de segments linéaires représentant l'axe des cours d'eau. Pour le lac, le Rhône et l'Arve, il contient en outre les lignes de rives.

Il figure sur la carte annexée à la loi sur les eaux L 2 0,5 pour laquelle il constitue la référence en matière de définition et de nomenclature officielles des cours d'eau genevois.

Le Graphe Eau constitue également l'élément structurant du système d'information sur l'eau (SIEau) et sert de réseau d'accrochage aux autres données intervenant dans la gestion globale des cours d'eau.

Chaque segment du Graphe Eau est considéré comme homogène au niveau des informations relevées à l'échelle de perception du 2'500ème. La segmentation s'est faite selon des critères de changements d'état ou de propriétaire, ainsi qu'à chaque confluence de cours d'eau. Hors des limites cantonales, aucune segmentation systématique n'a été déterminée."""@fr;
    skos:prefLabel "lce graphe eau"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.GEOKIOSK_ADR"@fr;
    skos:broader "_:g70318426200540";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Table des adresses pour GéoKiosk"""@fr;
    skos:prefLabel "geokiosk adr"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.LCE_GRAPHE_EAU_DIST_CONSTR_07"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Graphe de l'eau distances de contruction 2007"""@fr;
    skos:prefLabel "lce graphe eau dist constr 07"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SIDIT NOEUD TELECOM"@fr;
    skos:broader "_:g70318426246220";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sidit telecom noeud"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DES ANTENNES DE TELEPHONIE MOBILE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426251940";
    skos:definition """Service cantonal de protection contre le bruit et les rayonnements non ionisants

Le cadastre des antennes de téléphonie mobile est un recueil des informations relatives aux immissions de rayonnements non ionisants dans l'environnement. Ces informations sont contenues dans des rapports rédigés selon un modèle élaboré par l'OFEFP remis par les opérateurs. Chaque rapport peut être consulté à la demande par tout habitant du canton."""@fr;
    skos:prefLabel "spbr antenne telephonie public"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARREFOURS SIGNALISATION LUMINEUSE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Les carrefours équipés d'une signalisation lumineuse sont localisés et mis à jour dans le cadre des données Mobilité de la DGM. Cette numérotation historique à été mise en place dpuis la création des premiers carrefours régulés. Elle est commuine et usuelle pour tous les acteurs impliqués dans la gestion du trafic à Genève."""@fr;
    skos:prefLabel "otc carrefour signal lumineux"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "POL"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POINTS D'EXERCICES POUR POMPAGE DANS LES COURS D'EAU"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Cette classe d'objet, sert à la localisation et à la représentation de l'état d'autorisation de pompage des lieux d'exercices des sapeurs-pompiers, de la sécurité civile et de l'armée.

L'état de l'autorisation de pomper est consultable en ligne sur Internet.

La directive relative aux exercices de pompage des sapeurs-pompiers, de la sécurité civile et de l'armée est applicable.

Les données et la directive ne s'appliquent pas aux interventions effective de lutte contre l'incendie"""@fr;
    skos:prefLabel "lce point pompage exercices"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ZONES RENATUREES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Cette couche représente  les zones sur lesquelles il y a eu des travaux de renaturation ou des travaux de protection des biens et des personnes contre les crues depuis 1998. Ces travaux sont de différents types:

- Suppression de berges artificielles ( gabions, murs, enrochements, etc.) et utilisation de génie biologique
- Remise à ciel ouverts des rivières et des nants enterrés
- Elargissement du lit majeur et restauration des méandres dans le lit
- Création d'habitats pour la faune et la flore aquatiques et riveraines
- Suppression d'obstacle à la migration des poissons et mise en place d'échelles à poissons
- Création de bassins de rétention
- Création de digues et consolidation des berges

Ces travaux sont regroupés par secteurs. La couche contient une fiche descriptive de chaque réalisation, un état des lieux du secteur avant le lancement du programme de renaturation et un bilan de situation en 2008."""@fr;
    skos:prefLabel "lce zones renaturees"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN DE BASE DE LA MENSURATION OFFICIELLE 1:2500 COULEUR"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Service de la mensuration officielle

Le plan de base de la mensuration officielle (PB-MO) est le plus récent des produits de la MO et remplace le traditionnel plan d’ensemble (PE) dans les régions où des données numériques existent.

Le PB-MO constitue un produit spécifique automatiquement dérivé des données de la mensuration officielle sans généralisation géométrique, la seule exception est la représentation des rochers qui est issue directement de la carte nationale suisse au 1:25'000. 

Avec le plan de base de la mensuration officielle (PB-MO), la MO peut offrir à ses clients un produit uniforme sur l’entier du territoire national. A contrario du PE, pour lequel il existe autant de version que la Suisse compte de cantons, le PB-MO est un et un seul produit dont le nom a d’ailleurs été protégé.

L’instruction pour la représentation du plan de base de la mensuration officielle a été publiée officiellement le 27 mars 2009 et fait office de modèle de représentation"""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster pe 2500 couleur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CONCEPT ENERGETIQUE TERRITORIAL (CET) VALIDE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426100000";
    skos:definition """Service cantonal de l'énergie

L'objectif général d'un concept énergétique territorial (CET) est, à partir d'un état des lieux des ressources, besoins, acteurs et infrastructures, de proposer des stratégies de valorisation des ressources locales et des stratégies d'approvisionnement.
Il vise à satisfaire, à court comme à plus long terme, les besoins du périmètre concerné - voire parvenir à un solde énergétique local positif - en cohérence avec les objectifs de politique énergétique, soit la Société à 2000 Watts sans nucléaire comme vision à long terme."""@fr;
    skos:prefLabel "scane cet valide"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GEOSCHEMATIQUE DE L'ASSAINISSEMENT - SECTEURS DES PLANS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Les plans géoschématiques du système d'assainissement des eaux ont pour but d'obtenir une connaissance et une compréhension globale de l'assainissement à Genève. Ils regroupent, schématiquement, l'essentiel des équipements existants.

La précision n'est pas comparable à celle du cadastre du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) et l'utilisation de ces plans ne fait pas référence pour déterminer les conditions exactes de raccordement d'une construction existante ou projetée."""@fr;
    skos:prefLabel "rae schema secteurs plans"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "MARQUAGES ROUTIERS - Textes complémentaires"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Textes complémentaires apportant une meilleure compréhension des marquages routiers.

Couches formant le cadastre des marquages routiers OTC_MARQUAGE_ :
- BORDURE
- LIGNE
- RAIL_TC_PROVI
- REG_MOBILIER
- REG_VEGETATION
- SURFACE
- TEXTE (couche décrite par cette fiche)"""@fr;
    skos:prefLabel "otc marquage texte"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IGN BD Topo® - Z - Objets divers - Lieu-dit non habité"@fr;
    skos:broader "_:g70318421220320";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses."""@fr;
    skos:prefLabel "ign divers lieu dit non habite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "BASSINS VERSANTS (FRACTIONS)"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Les 'fractions de bassins versants' représentent le découpage élémentaire des bassins versants (BV) de cours d'eau, délimités selon la topographie.

A chaque surface correspond un exutoire de BV, positionné selon les règles suivantes:
- à chaque confluence de cours d'eau;
- à chaque changement d'état le long du cours d'eau, si une surface contributive significative peut-être définie.

Les limites des BV ont été digitalisées manuellement à partir des lignes d'écoulement préférentiel, obtenues automatiquement à partir du MNT.

Remarques importantes:
- s'agissant de BV toopographiques, l'écoulement des eaux dans les réseaux de canalisation n'est pas pris en considération;
- les lignes de structure non naturelles (tels que murs, routes, etc.) ne sont pas prises en considération. La pertinence des BV en milieu urbain est ainsi amoindrie."""@fr;
    skos:prefLabel "lce bv fractions"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU TPG - SCHEMATIQUE DES ARRETS"@fr;
    skos:broader "_:g70318425986000";
    skos:definition """Transports public genevois

La schématique des arrêts TPG est issue du regroupement en un seul ponctuel des arrêts existant sur le terrain, et portant le même nom. Ces objets n'ont pas de réalité physique sur le terrain.
Ils sont très utiles pour faire des statistiques et autres analyses qui ne requièrent pas la précision associée à la classe d'objet TPG_ARRETS.
Ces objets sont connectés à la classe d'objet TPG_LIGNES

Attention de ne pas confondre cette classe d'objet avec TPG_ARRETS"""@fr;
    skos:prefLabel "tpg schema arrets"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE L'EAU 1961"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Le Graphe Eau 1961"""@fr;
    skos:prefLabel "lce graphe eau 1961"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_V_PHOTO_BAR"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis v photo bar"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "DONNEES DE COMPTAGE COMPTEURS AGREGEES"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "otc comptage compteur agrege"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.GEOKIOSK_VOIE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426200540";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Table des voies pour GéoKiosk"""@fr;
    skos:prefLabel "geokiosk voie"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "VILLE GE SEVE - SURFACES ESPACES VERTS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427083940";
    skos:definition """Ville de Genève

Couverture du sol dans les espaces verts gérés par le SEVE

Définition des types d'objets:
- bassin
- bâtiment couvert
- bâtiment façade
- bâtiment hors-sol
- bâtiment mur
- bâtiment sous-sol
- béton
- bordure
- dallage
- entourage d'arbre
- escalier
- fontaine
- goudron
- graviers
- grille gazon
- jeu
- limite de chantier
- monument
- muret
- objets divers
- passerelle
- pataugeoire
- pavage
- plancher en bois
- rampe
- sable
- sol souple
- surface verte"""@fr;
    skos:prefLabel "vdg seve surfaces"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE VITICOLE OU VIGNOBLE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426810220";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

Le cadastre viticole délimite les périmètres en dehors desquels la culture de la vigne est interdite. Il est formé de la zone viticole protégée, de la zone viticole non protégée, des vignes hors zone viticole et des vignes non destinées à la production vinicole.

La zone viticole recense les surfaces appropriées à la culture de la vigne à des fins vinicoles. La zone viticole protégée est la partie de la zone viticole destinée à l'exploitation de la vigne, à l'exclusion de toute autre culture pérenne.

On entend par vignes situées en dehors de la zone viticole, celles sur lesquelles la production vinicole à des fins commerciales a été tolérée par la Confédération avant 1999.

Un terrain peut être classé en zone viticole uniquement si son altitude, sa déclivité et son exposition, le climat local, la nature et les conditions hydrologiques du sol sont propices à la culture de la vigne."""@fr;
    skos:prefLabel "vit vignoble federal"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE CANTONAL DES ARBRES ISOLES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427109000";
    skos:definition """Conservatoire et Jardin botaniques de la Ville de Genève

Les arbres isolés sont des éléments ligneux situés hors forêts."""@fr;
    skos:prefLabel "sipv ica arbre isole"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SECTEURS DE PROTECTION"@fr;
    skos:broader "_:g70318427094260";
    skos:definition """Service de protection des mineurs

Emprises des secteurs de protection"""@fr;
    skos:prefLabel "spj secteur protection"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE DE LA VEGETATION AU 1:25'000 DU CANTON DE GENEVE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427109000";
    skos:definition """Conservatoire et Jardin botaniques de la Ville de Genève

Synthèse au 1:25'000 des cartes de végétation par commune réalisées de 1981 à 1991"""@fr;
    skos:prefLabel "sipv vegetation 25000"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLANS LOCALISES DE QUARTIER"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

Le plan localisé de quartier (PLQ) est un plan d'affectation spécial. Il remplace l'ancien plan d'aménagement. Cet instrument de planification urbaine permet de définir le contexte et les impacts des projets immobiliers.

Le plan localisé de quartier fixe le tracé des voies de communication projetées et les alignements le long ou en retrait de ces voies; le périmètre d'implantation, le gabarit, les places de parcage et les garages et la destination des bâtiments à construire; les bâtiments à maintenir et les terrains réservés aux équipements publics; la végétation à sauvegarder ou à créer; les arbres à abattre; les espaces libres, privés ou publics, notamment les places, promenades, espaces verts et places de jeux ainsi que les remaniements parcellaires nécessaires.

Le plan localisé de quartier est facultatif dans les zones ordinaires et obligatoire dans les zones de développement."""@fr;
    skos:prefLabel "sit plan localise"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SWISSTOPO"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RECENSEMENT DES LOGEMENTS ECONOMIQUES DU CANTON"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

Saisi de nombreuses requêtes en vue de la transformation ou de la démolition - reconstruction d'ensembles de logements économiques, le département de l'aménagement, de l'équipement et du logement (DAEL) s'est mis en devoir de disposer d'un instrument d'évaluation tant soit peu systématique.

Un groupe de travail réunissant les directions du patrimoine et des sites (DPS), de la police des constructions (DPC), de l'aménagement du territoire (DAT), du logement (DLO), ainsi que le secrétariat des fondations de droit public a été mis sur pied en 2002.

L'objectif principal de ce travail a été de définir une méthode et de procéder à une première évaluation systématique des ensembles identifiés, dans le but d'éviter les habituelles appréciations au coup par coup."""@fr;
    skos:prefLabel "sit recens logmt econom"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SIS"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ATLAS GEOLOGIQUE DE LA SUISSE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426792880";
    skos:definition """SWISSTOPO

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES CARTES RASTER
1:25'000 de l'atlas géologique Suisse swisstopo

Feuilles:
12 - Chancy / 25 - Marchairuz / 46 - Coppet
48 - Genève / 62 - Morges / 117 - Nyon

Selon l'accord entre swisstopo et le SITG de mars 2008, mise à disposition des partenaires du SITG pour leurs besoins propres.

Date d'acquisition : Variable selon feuille
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD rasterisée swisstopo
	
Taille du pixel (résolution) : 2.5 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "atlas geologique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "VILLE GE - TERRASSES SUR DOMAINE PUBLIC"@fr;
    skos:broader "_:g70318427083940";
    skos:definition """Ville de Genève

Une terrasse est une installation accessoire à un établissement public. Elle est destinée à la vente de boissons et/ou de mets préparés dans l'établissement principal.

Loi sur la restauration, le débit de boissons et l'hébergement (L.2.21)

Depuis le 1er janvier 2010, trois types de terrasses existent en Ville de Genève:
- à l'année
- d'été
- d'hiver

Le recensement des surfaces des terrasses est représenté par des points. Chaque point est lié à un plan d'implantation de la terrasse et, en principe, à une photographie du lieu de l'installation.
La mise à jour est réalisée en fonction des permissions d'occupation délivrées. 

Le numéro de référence correspondant au dossier de la terrasse autorisée ou en cours de traitement se trouve dans le champ NO_TER numéro de la terrasse."""@fr;
    skos:prefLabel "vdg terrasse resto"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "REGLEMENTS SPECIAUX"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

Les règlements spéciaux concernent la limitation du degré d'occupation des terrains, les dimensions, le caractère architectural, le genre et la destination des constructions afin de conserver ou d'assurer le caractère, l'harmonie ou l'aménagement de certains quartiers."""@fr;
    skos:prefLabel "sit reglements speciaux"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_DESC_GE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis desc ge"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SYNTHURBA - DEMANDES DEFINITIVES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

La couche SYNTHURBA_DD recense les demandes définitives (DD) d'autorisation de construire portant sur la construction de plus de 10 logements et/ou de plus de 1000 m2 de surfaces d'activités ou d'équipement public.

Les bâtiments futurs sont représentés. Les informations disponibles sont extraites des écrans synoptiques, suivi, statistiques, synthèse de la base de données SYNTHURBA (SYNTHESE URBANISATION) : elles permettent d'identifier la dénomination, l'avancement ou les capacités d'accueil des DD."""@fr;
    skos:prefLabel "sit synthurba dd"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_ACCES_BARRAGE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis acces barrage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "VIT"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_BARRAGE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis barrage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DES APPELLATIONS DES VINS GENEVOIS"@fr;
    skos:broader "_:g70318426810220";
    skos:definition """Direction générale de l'agriculture

Le cadastre des appellations des vins genevois délimite des périmètres de vignes dont les vins qui en sont issus peuvent prétendre, sous réserve du respect de diverses exigences, à une désignation AOC 1er cru ou AOC régionale.

Les AOC sont régies par l'ordonnance sur la viticulture et l'importation de vin du 7 décembre 1998 (916.140) et le règlement sur les vins genevois du 28 juin 2000. 

D'autres appellations existent, à savoir, les AOC communales et AOC Genève, mais celles-ci ne font pas l'objet d'une délimitation sur un plan, car le droit à l'appellation est déterminé selon la situation géographique de la vigne en regard des limites politiques. 

Les périmètres des AOC 1er cru et des AOC régionales sont établis à la demande des producteurs et soumis à l'approbation du département en charge de l'agriculture. Seules les vignes répondant à des critères techniques définis peuvent être incorporées dans le cadastre des AOC 1er cru."""@fr;
    skos:prefLabel "vit vignoble ao"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_CONTIENT"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis contient"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "BATIMENTS SUSCEPTIBLES D'ETRES SURELEVES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

Bâtiment susceptible d'être surélevés au sens des articles 23 et 27 de la LCI (loi 10088).
Après étude des possibilités de surélévation d'immeubles situés dans
les zones déterminées, certains bâtiment sont susceptibles de surélévation.   
Les critères pris en compte pour cette détermination sont d'ordre d'ensemble architectural, de gabarit, de protection du patrimoine, de zone d'affectation du sol essentiellement."""@fr;
    skos:prefLabel "sit surelevation batiment"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SECTEURS D'ETUDE CONCERNANT LES SURELEVATIONS DE BATIMENTS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

15 secteurs représentant les 4 étapes de cartographie des cartes indicatives relatives à la surélévation de bâtiments. 
Ces cartes ont été adoptées par le Conseil d'Etat.
Les bâtiment spécialement indiqués sur ces cartes sont susceptible d'être surélevés au sens des articles 23 et 27 de la LCI (loi 10088)."""@fr;
    skos:prefLabel "sit surelevation zone"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "AUTORISATIONS DES PRELEVEMENTS D'EAU DANS LE LAC ET LES COURS D'EAU"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Tous les prélèvements d’eau dans les cours d’eau, que ce soit pour usages hydrothermique, industriel ou agricole, sont soumis à une autorisation ou à une concession.
Les éléments constituants cette couche représentent la position de ses autorisations et permettent un lien vers une fiche descriptive du point de pompage et du point de rejet des eaux, à l'exclusion des usages hydrothermiques: barrages du Seujet, de Verbois et de Chancy-Pougny sur le Rhône, Vessy sur l'Arve ainsi que les micro-centrales sur la Versoix (Vieille Bâtie / Baumgartner et Richelien / Estier)."""@fr;
    skos:prefLabel "lce prelevement captage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POSTES DE POLICE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426300780";
    skos:definition """Police

Emplacements des postes de police à l'adresse."""@fr;
    skos:prefLabel "pol poste police"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN D'ENSEMBLE 1:2500 (2007)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426055240";
    skos:definition """Direction cantonale de la mensuration officielle

Conformément aux dispositions du Plan Directeur de la DCMO du 24 septembre 2002, ce nouveau document est produit automatiquement à partir des éléments de la base de données. 

Les modifications apportées sont les suivantes:

- remplacement des hachures par un aplat gris à 40% pour les bâtiments et 20% pour les couverts
(les hachures sont conservées pour les serres)
- Ajout des objets couverture du sol eau/stagnante, revêtement dur/place aviation et surface verte/champ pré
- Ajout des rivières hors canton
- Ajout des données du graphe ferroviaire
- Ajout des données voie de tram 
- Ajout des données marquises

La rastérisation est renouvelée trois fois par année, en février, juin et octobre."""@fr;
    skos:prefLabel "geo raster pe 2500 couleur 07"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "LOCALISATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318426200540";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Table de localisation sur la base des adresses"""@fr;
    skos:prefLabel "localisation"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GEOSCHEMATIQUE DE L'ASSAINISSEMENT - STATION DE POMPAGE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Les plans géoschématiques du système d'assainissement des eaux ont pour but d'obtenir une connaissance et une compréhension globale de l'assainissement à Genève. Ils regroupent, schématiquement, l'essentiel des équipements existants.

La précision n'est pas comparable à celle du cadastre du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) et l'utilisation de ces plans ne fait pas référence pour déterminer les conditions exactes de raccordement d'une construction existante ou projetée."""@fr;
    skos:prefLabel "rae schema station pompage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SIDIT TUBE TELECOM"@fr;
    skos:broader "_:g70318426246220";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sidit telecom tube"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DU BRUIT ROUTIER"@fr;
    skos:broader "_:g70318426251940";
    skos:definition """Service cantonal de protection contre le bruit et les rayonnements non ionisants

L’établissement des cadastres du bruit routier (jour et nuit) découle de la loi fédérale sur la protection de l’environnement (LPE) du 1er janvier 1985 et de son ordonnance d’application sur la protection contre le bruit (OPB) du 1er avril 1987.

Les cadastres des immissions du bruit du trafic routier est un constat des valeurs moyennes du bruit perçu à l’embrasure de la fenêtre ouverte, pour le jour et pour la nuit.
Ces valeurs sont nommées Lr (jour) et Lr (nuit), leur unité est le décibel pondéré A dB(A).
Contenu
Les façades ou se trouvent des locaux sensibles au bruit potentiellement exposés à un dépassement des valeurs limites selon l'OPB. 

Lieu d’évaluation
Le niveau de bruit indiqué sur les façades des bâtiments correspond à un point se trouvant au centre de la partie sensible au bruit sur une façade, mais au maximum à 10 mètres de haut."""@fr;
    skos:prefLabel "spbr bruit routier facade"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "NORMES DE STATIONNEMENT SUR FONDS PRIVES"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

La classe d'entités des normes de stationnement sur fonds privés correspond à l'annexe du réglement relatif aux places de stationnement sur fonds privés (L 5 05.10), adopté par le Conseil d'Etat le 23 juillet 2008.

Ce réglement vise à préciser les modalités régissant l'obligation d'aménager des places de stationnement sur fonds privés lors de la construction ou la modification d'une construction, ou encore du changement d'affectation de bâtiments ou d'installations.

Les attributs présentent, entre autres, le nombre de places de stationnement et de parcage de vélos, qu'il convient de prévoir en fonction des caractéristiques des constructions envisagées. Ce nombre doit être considéré comme un minimum pour ce qui concerne le logement et comme un maximum pour ce qui concerne les activités."""@fr;
    skos:prefLabel "otc normes stationnement prive"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "UNI"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CHANTIER SUR LA VOIE PUBLIQUE (en cours)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

L'Office cantonal de la mobilité est chargé de donner et de faire respecter les directives concernant les chantiers sur la voie publique, telles que les délais et conditions de réalisation en relation avec la sécurité routière et la fluidité du trafic.

Le suivi administratif de l'ensemble des chantiers est géré à l'aide d'une base de données alphanumérique. Seule la localisation des chantiers d'une certaine importance en matière de perturbation du trafic et/ou de durée est effectuée.

Cette classe d'objet est destinée à améliorer la gestion des chantiers et à mettre à disposition des usagers l'information en lignes sur les sites Infomobilité et Topoweb

Elle est actualisée chaque semaine et représente uniquement les chantiers en cours et planifiés à court terme. Les dates sont indicatives, les chantiers étant tributaires des conditions climatiques, des planifications des entreprises, etc."""@fr;
    skos:prefLabel "otc chantier"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CHANTIERS SUR LA VOIE PUBLIQUE (archives)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

L'Office cantonal de la mobilité est chargé de donner et de faire respecter les directives concernant les chantiers sur la voie publique, telles que les délais et conditions de réalisation en relation avec la sécurité routière et la fluidité du trafic.

Le suivi administratif de l'ensemble des chantiers est géré à l'aide d'une base de données alphanumérique. Seule la localisation des chantiers d'une certaine importance en matière de perturbation du trafic et/ou de durée est effectuée.

Cette classe d'objet répertorie l'ensemble des chantiers saisis depuis le début de l'année 2002. Elle est actualisée chaque semaine et permet des analyses historiques que la couche chantiers en cours ne permet pas de faire."""@fr;
    skos:prefLabel "otc chantier archive"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_V_PHOTO_PME"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis v photo pme"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SECTEURS DE POLICE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426300780";
    skos:definition """Police

Secteurs des postes de police permettant de définir les zones d'intervention"""@fr;
    skos:prefLabel "pol secteur poste police"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SURFACES INCONSTRUCTIBLES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Pour remplir leurs fonctions hydrauliques, biologiques et sociales, les cours d'eau doivent bénéficier d'une surface dépourvue de toutes constructions afin notamment d'assurer le passage de la faune et l'écoulement des crues.

En conséquence, le canton veille à garantir une surface suffisante dépourvue de toute construction au bord des cours d'eau, tant en sous-sol qu'en élévation.

Ces distances sont de 10, 30 ou 50 m de la limite du cours d'eau."""@fr;
    skos:prefLabel "lce surfaces inconstr"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CADASTRE DES INSTALLATIONS DE COMBUSTION STATIONNAIRES - CHAUDIERES"@fr;
    skos:broader "_:g70318426100000";
    skos:definition """Service cantonal de l'énergie

Etat et caractéristiques des installations de combustion stationnaires (chaudières) présentes sur le territoire genevois.

Ces informations sont extraites de l'application ramonage du Portail Energie."""@fr;
    skos:prefLabel "scane chaudiere"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "GRAPHE DE L'EAU (version agrégée)"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Graphe de l'eau aggrégé"""@fr;
    skos:prefLabel "lce graphe eau aggrege"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SCANE INDICE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426100000";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et géomatique

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "scane indice"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SURFACES INCONSTRUCTIBLES - EMPRISES DES PLANS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427067240";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Cette couche indique les emprises des plan adoptés par le Conseil d'Etat pour les surfaces inconstructibles au bord des cours d'eau, selon l'art. 15 de la loi sur les eaux (L 2 0,5). Un lien vers un fichier pdf permet de visualiser le plan en question."""@fr;
    skos:prefLabel "lce surfaces inconstr plans"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "RAE"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLACES DE PARKING POUR HANDICAPES"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Les cases sur la voie publique réservées aux personnes handicapées sont localisées et mises à jour dans le cadre des données mobilité de l'office.

En fonction de l'accès au véhicule et dans la mesure du possible, les places sont élargies. Dans certains cas, la durée peut être limitée. Celle-ci est alors indiquée par un panneau de signalisation vertical."""@fr;
    skos:prefLabel "otc place handicape"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - SOUS BASSINS VERSANT"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés."""@fr;
    skos:prefLabel "rae sous bassin versant"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "STATIONS SERVICES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427090620";
    skos:definition """Office cantonal de l'inspection et des relations du travail

Stations-service situées sur le territoire du canton de Genève.

Les stations-service répertoriées auprès de l'OCIRT sont matérialisées au point adresse de localisation de celles-ci.
Pour les stations-service avec magasin (avec personnel), le point de référencement est la porte d'entrée du magasin.
Pour les stations-service automatisées (sans personnel), le point de référencement est le centre de l'îlot abritant les pompes à essence.

Seules les stations-services ouvertes au public figurent dans cette classe d'objet."""@fr;
    skos:prefLabel "oci stations services"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PARKINGS A USAGE PUBLIC"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

En collaboration avec la Fondation des Parkings, l'office cantonal de la mobilité a localisé les parkings à usage public.

Il s'agit des parkings publics ou privés qui sont accessibles au public. Il s'agit cependant d'une sélection des parkings les plus importants, tous les parkings n'étant pas représentés.

Certains de ces parkings peuvent être consultés sur Infomobilité avec leur taux de remplissage en temps réel."""@fr;
    skos:prefLabel "otc parking"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "META INFORMATION"@fr;
    skos:broader "_:g70318426200540";
    skos:definition """Service de l'organisation et des systèmes d'information

Informations générales sur la métadonnée"""@fr;
    skos:prefLabel "meta info"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SPD"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SIG"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INSTALLATIONS SPORTIVES - LIEUX DE SPORTS"@fr;
    skos:broader "_:g70318427018460";
    skos:definition """Université de Genève

Le plan directeur cantonal concernant les équipements sportifs prévoit la mise à jour régulière du recensement des infrastructures liées au sport

Dans cette optique, l'Observatoire Universitaire du Sport et des Loisirs de l'Université de Genève a été chargé par le DTd'engager une recherche dont l'un des objectifs consiste à mettre à jour le répertoire des installations sportives dans un système facilement actualisable présenté sous la forme d'un système d'information géographique (SIG) informatisé.

Ces données s'adressent aux autorités cantonales (DT, DCTI, Commission des Sports) et communales (Service des sports des communes), mais également aux associations sportives, aux clubs sportifs et aux particuliers (pratiquants). Ainsi, chaque décideur, association ou sportif obtient une image complète du parc d'installations sportives."""@fr;
    skos:prefLabel "uni insta sport lieux"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INSTALLATIONS SPORTIVES - PARCOURS MESURES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427018460";
    skos:definition """Université de Genève

Le plan directeur cantonal concernant les équipements sportifs prévoit la mise à jour régulière du recensement des infrastructures liées au sport

Dans cette optique, l'Observatoire Universitaire du Sport et des Loisirs de l'Université de Genève a été chargé par le DTd'engager une recherche dont l'un des objectifs consiste à mettre à jour le répertoire des installations sportives dans un système facilement actualisable présenté sous la forme d'un système d'information géographique (SIG) informatisé.

Ces données s'adressent aux autorités cantonales (DT, DCTI, Commission des Sports) et communales (Service des sports des communes), mais également aux associations sportives, aux clubs sportifs et aux particuliers (pratiquants). Ainsi, chaque décideur, association ou sportif obtient une image complète du parc d'installations sportives."""@fr;
    skos:prefLabel "uni insta sport parcour"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PARKINGS POUR INFOMOBILITE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

En collaboration avec la Fondation des Parkings, l'office cantonal de la mobilité a localisé les parkings à usage public.

Il s'agit des parkings publics ou privés qui sont accessibles au public. Il s'agit cependant d'une sélection des parkings les plus importants, tous les parkings n'étant pas représentés.

Certains de ces parkings peuvent être consultés sur Infomobilité avec leur taux de remplissage en temps réel."""@fr;
    skos:prefLabel "otc parking infomobilite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SURFACES D'ASSOLEMENT"@fr;
    skos:broader "_:g70318427058840";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Les surfaces d'assolement (SDA) font partie du territoire qui se prête à l'agriculture. Elles se composent des terres cultivables comprenant avant tout les terres ouvertes, les prairies artificielles intercalaires et les prairies naturelles arables.
L'objectif est d'aider à l'examen des requêtes en zone agricole et de gérer les surfaces dans le but de la préservation des SDA."""@fr;
    skos:prefLabel "spd assolement"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SCHEMATIQUE DE L'ECLAIRAGE PUBLIC - CONDUITE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427059200";
    skos:definition """SIG

Le plan schématique du réseau d'ECLAIRAGE PUBLIC comporte toutes les liaisons schématiques aériennes et souterraines, telles les conduites électriques d'alimentation et les points lumineux.
Il permet d’avoir une situation approximative de l’ensemble du réseau d'éclairage public du Canton.
Le plan schématique peut, par exemple, être utilisé pour l’établissement de plans directeurs communaux.

AVERTISSEMENT : 
les plans schématiques ne peuvent en aucun cas être utilisés pour localiser précisément les câbles en sous-sol. Lors de toute intervention dans le terrain, il est nécessaire et fondamental, pour des raisons de sécurité, de se procurer une copie des plans de réseaux en consultation aux Services Industriels de Genève."""@fr;
    skos:prefLabel "sig eclairage public conduite"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "A.SIS_V_PME_GE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426799140";
    skos:definition """Ville de Genève

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "sis v pme ge"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - FOSSE/BISSE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés."""@fr;
    skos:prefLabel "rae fosse bisse"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "LCE"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "DONNEES DE COMPTAGE COMPTEURS"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Aucune information disponible"""@fr;
    skos:prefLabel "otc comptage compteur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PEDIBUS - ARRET"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Une ligne pédibus est un itinéraire d'accès à pied à une école sur lequel les enfants sont encadrés par des parents d'élèves bénévoles pour former un petit bus à pied.

Les arrêts des lignes sont marqués au moyen d'un panneau et les horaires sont définis en début d’année scolaire en fonction des besoins des familles. Le trajet jusqu'à l'école se fait ainsi en toute sécurité, le pédibus permet aux parents de se décharger d'une partie des trajets quotidiens, il est convivial pour les parents et gai pour les enfants et il permet un apprentissage de l'autonomie pour les enfants.

Cette couche est complémentaire à la couche des Arrêts Pédibus."""@fr;
    skos:prefLabel "otc pedibus arret"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "SCHEMATIQUE DE L'ECLAIRAGE PUBLIC - POINT"@fr;
    skos:broader "_:g70318427059200";
    skos:definition """SIG

Le plan schématique du réseau d'ECLAIRAGE PUBLIC comporte toutes les liaisons schématiques aériennes et souterraines, telles les conduites électriques d'alimentation et les points lumineux.
Il permet d’avoir une situation approximative de l’ensemble du réseau d'éclairage public du Canton.
Le plan schématique peut, par exemple, être utilisé pour l’établissement de plans directeurs communaux.

AVERTISSEMENT : 
les plans schématiques ne peuvent en aucun cas être utilisés pour localiser précisément les câbles en sous-sol. Lors de toute intervention dans le terrain, il est nécessaire et fondamental, pour des raisons de sécurité, de se procurer une copie des plans de réseaux en consultation aux Services Industriels de Genève."""@fr;
    skos:prefLabel "sig eclairage public point"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IRRADIATION SOLAIRE ANNUELLE SUR LES TOITURES"@fr;
    skos:broader "_:g70318426100000";
    skos:definition """Service cantonal de l'énergie

L’irradiation solaire correspond à l’énergie solaire incidente sur une surface, telle qu’une toiture, durant une période donnée. Elle est exprimée en kWh /m2, c’est-à-dire en quantité d’énergie solaire par m2 de toiture. 

La couche vectorielle fournit, par surface de toiture, différentes statistiques d’irradiation annuelle et identifie cinq niveaux d’adéquation pour une installation de panneaux solaires thermiques ou photovoltaïques.

Le cadastre solaire du Canton de Genève a été élaboré conjointement par la Haute école du paysage, d’ingénierie et d’architecture (HES-GE/hepia), l’Ecole Polytechnique Fédérale de Lausanne (EPFL) et l’Ecole polytechnique de Milan, sous mandat des Services Industriels de Genève (SIG) et du Service de l’énergie (ScanE)."""@fr;
    skos:prefLabel "scane solaire toiture annuel"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SIT"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INDICE DE DEPENSE DE CHALEUR (IDC) DES BATIMENTS - DERNIERE VALEUR"@fr;
    skos:broader "_:g70318426100000";
    skos:definition """Service cantonal de l'énergie

L'indice de dépense de chaleur (IDC) exprimé en mégajoules par mètre carré et par an (MJ/m²·a) représente la quantité annuelle d'énergie consommée pour la production de chaleur (chauffage et eau chaude sanitaire 'ECS'), ramenée à un mètre carré de plancher chauffé (SRE), et corrigée en fonction des données climatiques (degrés-jours) de l'année considérée.

Le document joint SCANE_INDICE_DERNIER.PDF contient toutes les informations complémentaires."""@fr;
    skos:prefLabel "scane indice dernier"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - STATION DE POMPAGE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés."""@fr;
    skos:prefLabel "rae station pompage"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - COLLECTEUR"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés."""@fr;
    skos:prefLabel "rae collecteur"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SIL"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "AUTORISATION DE CONSTRUIRE - DOSSIER"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

Les dossiers de requêtes en autorisation de construire sont déposés à la police des constructions. Il y a différents types de dossier, selon l’importance ou le genre de la requête :
- demande définitive (DD)
- demande préalable (DP)
- demande de renseignement (DR)
- autorisation par procédure accélérée (APA)
- autorisation par annonce de travaux (APAT)
- démolition (M)
- lois sur les eaux et les routes (LER)
- lois sur les eaux et les routes par annonce de travaux (LER-PAT)
- lois sur les eaux et les routes par procédure accélérée (LER-PA). 

La classe d'objets des dossiers d’autorisation de construire permet de visualiser graphiquement l’emplacement de ces requêtes, et d’obtenir des informations sur le type d’opération, l’avancement du dossier, le requérant, le mandataire, etc."""@fr;
    skos:prefLabel "sit autor dossier"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INDICE DE DEPENSE DE CHALEUR (IDC) DES BATIMENTS - HISTORIQUE PAR ADRESSE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426100000";
    skos:definition """Service cantonal de l'énergie

L'indice de dépense de chaleur (IDC) exprimé en mégajoules par mètre carré et par an (MJ/m²·a) représente la quantité annuelle d'énergie consommée pour la production de chaleur (chauffage et eau chaude sanitaire 'ECS'), ramenée à un mètre carré de plancher chauffé (SRE), et corrigée en fonction des données climatiques (degrés-jours) de l'année considérée.

Le document joint SCANE_INDICE_HISTORIQUE.PDF contient toutes les informations complémentaires."""@fr;
    skos:prefLabel "scane indice historique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - STOCKAGE DES EAUX"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés."""@fr;
    skos:prefLabel "rae stockage eaux"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - DEVERSOIR D'ORAGE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés."""@fr;
    skos:prefLabel "rae deversoir"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "VDG"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "EQUIPEMENTS PUBLICS (SPD)"@fr;
    skos:broader "_:g70318427058840";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Aucune information n'a été fournie par le gestionnaire à ce jour"""@fr;
    skos:prefLabel "spd equipement public"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "POINTS DE COLLECTE POUR LE COURRIER INTERNE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427077840";
    skos:definition """Service des systèmes d'information et de géomatique

Points de collecte pour le courrier interne Etat de Genève"""@fr;
    skos:prefLabel "sil poste pec"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE AGRICOLE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427058840";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

L'inventaire de la zone agricole fourni une information sur l'affectation des terrains situés en zone agricole. Les données saisies dans le SITG permettent la gestion ainsi que la représentation graphique de l'inventaire de la zone agricole.

L'objectif est d'obtenir une vue d'ensemble de l'utilisation de la zone agricole afin, notamment, de distinguer les secteurs qui ont gardé un caractère agricole et ceux qui l'ont perdu. Cet inventaire complète les instruments à disposition pour l'examen des requêtes en zone agricole.

Cet inventaire doit être considéré comme une étude de base du plan directeur cantonal. Cette carte n'a aucune portée légale."""@fr;
    skos:prefLabel "spd inv agricole"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - FONTAINE"@fr;
    skos:broader "_:g70318427054840";
    skos:definition """Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés."""@fr;
    skos:prefLabel "rae fontaine"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "REG_OCI"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "VILLE GE SEVE - BARRIERES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427083940";
    skos:definition """Ville de Genève

Barrières dans les espaces verts gérés par le SEVE

Définition des types d'objets:
- barrières en métal
- barrières en bois
- portails"""@fr;
    skos:prefLabel "vdg seve lignes"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PEDIBUS - LIGNE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426042680";
    skos:definition """Direction générale de la mobilité

Une ligne pédibus est un itinéraire d'accès à pied à une école sur lequel les enfants sont encadrés par des parents d'élèves bénévoles pour former un petit bus à pied.

Les arrêts des lignes sont marqués au moyen d'un panneau et les horaires sont définis en début d’année scolaire en fonction des besoins des familles. Le trajet jusqu'à l'école se fait ainsi en toute sécurité, le pédibus permet aux parents de se décharger d'une partie des trajets quotidiens, il est convivial pour les parents et gai pour les enfants et il permet un apprentissage de l'autonomie pour les enfants.

Cette couche est complémentaire à la couche des Arrêts Pédibus."""@fr;
    skos:prefLabel "otc pedibus ligne"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "VILLE GE SEVE - BANCS/CORBEILLES"@fr;
    skos:broader "_:g70318427083940";
    skos:definition """Ville de Genève

Bancs et corbeilles dans et à proximité des espaces verts gérés par le SEVE

Définition des types d'objets:
- banc
- corbeille SEVE
- corbeille SEVE par VOI
- corbeille VOI par SEVE
- corbeille commune SEVE et VOI"""@fr;
    skos:prefLabel "vdg seve points"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SPJ"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "CARTE GEOLOGIQUE DE LA SUISSE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426792880";
    skos:definition """SWISSTOPO

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES CARTES RASTER
ET DES DONNEES VECTEURS
1:50'000 de la carte géologique Suisse swisstopo

Toute la Suisse
Carte des données géologiques

Selon l'accord entre swisstopo et le SITG de mars 2008, mise à disposition des partenaires du SITG pour leurs besoins propres.

Date d'acquisition : Non communiquée
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD rasterisée swisstopo
	
Taille du pixel (résolution) : 50 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -"""@fr;
    skos:prefLabel "carte geologique"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "AUTORISATION DE CONSTRUIRE - OBJET"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

Les objets sont les composants des dossiers d’autorisation de construire. 
Par exemple, un dossier prévoit la construction de 3 villas : 
il y a un numéro (le dossier) et 3 points (les objets) correspondant à chacune des villas."""@fr;
    skos:prefLabel "sit autor objet"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INDICE DE DEPENSE DE CHALEUR (IDC) DES BATIMENTS - MOYENNE"@fr;
    skos:broader "_:g70318426100000";
    skos:definition """Service cantonal de l'énergie

L'indice de dépense de chaleur (IDC) exprimé en mégajoules par mètre carré et par an (MJ/m²·a) représente la quantité annuelle d'énergie consommée pour la production de chaleur (chauffage et eau chaude sanitaire 'ECS'), ramenée à un mètre carré de plancher chauffé (SRE), et corrigée en fonction des données climatiques (degrés-jours) de l'année considérée.

Le document joint SCANE_INDICE_MOYENNE.PDF contient toutes les informations complémentaires."""@fr;
    skos:prefLabel "scane indice moyenne"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "PLAN D'ATTRIBUTION DES DEGRES DE SENSIBILITE OPB"@fr;
    skos:broader "_:g70318427073060";
    skos:definition """Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

La lutte contre le bruit est un objectif inscrit dans la Constitution fédérale.

L'ordonnance fédérale sur la protection contre le bruit (OPB) fixe quatre degrés de sensibilité (DS)

DS I zones qui requièrent une protection accrue contre le bruit

DS II zones n'autorisant aucune entreprise gênante

DS III zones acceptant les entreprises moyennement gênantes

DS IV zones acceptant les entreprises fortement gênantes"""@fr;
    skos:prefLabel "sit degres sensibilite opb"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "IRRADIATION SOLAIRE ANNUELLE SUR LE TERRITOIRE (DONNEES BRUTES)"@fr;
    skos:broader "_:g70318426100000";
    skos:definition """Service cantonal de l'énergie

L’irradiation solaire correspond à l’énergie solaire incidente sur une surface (pixel) durant une période donnée. Elle exprimée en kWh /m2, c’est-à-dire en quantité d’énergie solaire par m2. 

La couche raster de l’irradiation solaire annuelle est calculée à partir du modèle numérique d’altitude (données LIDAR) et de données météorologiques.

Résolution de la grille numérique : 0.5m X 0.5m. 

Le cadastre solaire du Canton de Genève a été élaboré conjointement par la Haute école du paysage, d’ingénierie et d’architecture (HES-GE/hepia), l’Ecole Polytechnique Fédérale de Lausanne (EPFL) et l’Ecole polytechnique de Milan, sous mandat des Services Industriels de Genève (SIG) et du Service de l’énergie (ScanE)."""@fr;
    skos:prefLabel "scane solaire brut annuel"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "SIPV"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "ESPACES SOUS GESTION - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Espaces sous gestion.

Sites faisant l'objet d'une gestion spécifique à des fins de préservation.
Cette définition restrictive répond à trois critères :

- existence d'un document prévisionnel de référence (plan de gestion)
- maîtrise foncière totale ou partielle du périmètre concerné
- actions concrètes de gestion déjà réalisées"""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat espace sous gestion"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "sitg_catalog_xml"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "AGGLO"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:broader "_:g70318425741480";
    skos:prefLabel "AGGLO_NAT"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DES BAS-MARAIS D'IMPORTANCE NATIONALE - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Inventaire fédéral des bas-marais d'importance nationale.

Les bas-marais sont des milieux ouverts caractérisés par un sol présentant une humidité permanente et alimenté par des apports d'eaux météoriques et souterraines.
Plusieurs espèces spécialisées y sont directement liées et ils constituent le milieu vital de nombreuses espèces de plantes et d'animaux rares ou menacées."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat bas marais"@fr] .

 [ a skos:Concept;
    skos:altLabel "INVENTAIRE FEDERAL DES DISTRICTS FRANCS FEDERAUX - AGGLO"@fr;
    skos:broader "_:g70318428112460";
    skos:definition """Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Inventaire fédéral des districts francs fédéraux.

Les districts francs fédéraux ont pour principal but la protection et la conservation des mammifères et oiseaux sauvages rares ou menacés, ainsi que de leurs biotopes.
La chasse est interdite dans l'ensemble de ces périmètres.
Des dispositions particulières peuvent limiter certains types d'activités ou formes d'accès susceptibles de perturber la faune."""@fr;
    skos:prefLabel "agglo nat district franc fed"@fr] .
