<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid1">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid1">
    <skos:broader>_:g70318425741480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid1">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">IGN_CARTHAGE_RHONE_ALPES</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid2">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid2">
    <skos:broader>_:g70318425741480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid2">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">NRG</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid3">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid3">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">PLAN DE CANTON 1:30'000</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid3">
    <skos:broader>_:g70318426055240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid3">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le plan de canton, est issu des données de bases utilisées pour la gestion du plan de ville 1:10'000 et mis en forme pour la publication de la 'Carte vélo Genève Ville et Canton'. Ces données structurées par un adjudicataire externe sont exploitées en retour et expurgées de certains éléments de détail, afin de produire une carte simplifiée d'une lecture rapide et permettant la production de carte cantonale sur des formats standardisés, tout en garantissant une lisibillité acceptable aux grandes échelles. Une rasterisation permet de produire les images du plan de canton disponible aux partenaires du SITG ainsi qu’aux particuliers.

Date d'acquisition : 2010
	
Méthode d'acquisition : Rasterisation BD Carte Vélo
	
Taille du pixel (résolution) : 2.45 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid3">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo raster plan canton</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid4">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid4">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COUVERTURE DU SOL DOMAINE ROUTIER Par objet Niveau 1 au dessus du sol</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid4">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid4">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Répartition par niveau
Les objets définissants la Couverture du sol - Domaine routier sont répartis selon leur niveau par rapport au sol. Pour cela 5 classes d'objets, chacune regroupant des éléments de même niveau sont disponibles, à savoir :

- cad_domroutier_objets_niv_2 : le deuxième niveau au dessous du sol
- cad_domroutier_objets_niv_1 : la surface au dessous du niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv0   : la surface au niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv1   : la surface surélevée
- cad_domroutier_objets_niv2   : le deuxième niveau au dessus du sol

Types d'objets
L'infrastructure de la Couverture du sol - Domaine routier est cataloguée en 10 objets distincts :

- chaussée
- chemin
- espace de stationnement
- îlot
- parking
- piste cyclable
- place d'aviation
- site propre pour transports en commun
- surface latérale
- trottoir

Natures de revêtements
Les natures de revêtement des différents objets sont disponibles en utilisant la classe d'objets : cad_domroutier_revetements</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid4">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad domroutier objets niv1</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid5">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid5">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">PERIMETRES DES REMANIEMENTS PARCELLAIRES SOUMIS A L'INTERDICTION DE MORCELER</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid5">
    <skos:broader>_:g70318421540560</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid5">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'agriculture

Le morcellement des biens-fonds agricoles est soumis aux dispositions de la législation sur les améliorations foncières lorsqu'il s'agit de terrains compris dans le périmètre d'une entreprise de remaniement parcellaire. Cela ne concerne toutefois que les entreprises ayant bénéficié de l'allocation d'un subside fédéral après le 1er février 1955, date d'entrée en vigueur de l'interdiction de morceler prescrite par la loi fédérale sur l'agriculture du 3 octobre 1951

L'article 89 de la loi cantonale sur les améliorations foncières du 5 juin 1987 prescrit que sous réserve d'une autorisation du département, le morcellement de terrains agricoles remaniés est interdit sans limite dans le temps et quelle que soit la surface des parcelles à créer. 
Cette interdiction s'applique uniquement aux terrains situés en tout ou en partie en zone agricole au sens de la législation sur l'aménagement du territoire.

Pour les autres parcelles agricoles, les morcellements sont soumis aux dispositions du droit foncier rural.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid5">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agr interdit morceler</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid6">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid6">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CARTE REGIONALE 1:5000</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid6">
    <skos:broader>_:g70318426055240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid6">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

Carte régionale à l'échelle 1:5000 (5k)
Bénéficiant de l'importance de la base Multinet de Tele Atlas, cette carte régionale est le résultat de la rastérisation des données vectorielles Multinet.

Issue d'une pyramide de 5 échelles, elle couvre la région franco-valdo-genevoise au sens large du terme.

Les échelles d'affichage de cette carte sont idéalement comprises entre 1:100'000 et 1:250'000.

Les mentions de copyright :
'CS Raster Tele Atlas © CARTOSPHERE' doivent figurer de façon permanente sur les images représentées.

Date d'acquisition : 2004
	
Méthode d'acquisition : Données issues BD Multinet Tele Atlas
	
Taille du pixel (résolution) : 0.7 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid6">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo raster carte region 5k</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid7">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid7">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Noeud végétal</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid7">
    <skos:broader>_:g70318421551880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid7">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les noeuds du réseau de télécommunications situés sous le domaine public.

Les noeuds végétaux représentent l'emprise des racines des arbres issus de la couche SIPV_ICA_ARBRE_ISOLES, calculée en fonction du rayon de la couronne végétale,  augmentée de 1m.

Cette classe permet d'estimer le risque de rencontrer des racines lors de travaux dans le sous-sol.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid7">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ss vegetal noeud</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid8">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid8">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">MEDECINS DU RESEAU E-TOILE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid8">
    <skos:broader>_:g70318421655520</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid8">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la santé

Le réseau communautaire genevois d'informatique médicale e-toile permet aux professionnels de santé d'échanger des informations importantes pour les décisions relatives à la santé d'un patient.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid8">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">das etoile medecins</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid9">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid9">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">OFFICES POSTAUX</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid9">
    <skos:broader>_:g70318425616820</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid9">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des systèmes d'information et de géomatique

Position sur le territoire, des offices et bureaux postaux de la Ville de Genève et des 44 autres communes, avec informations sur les services offerts.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid9">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo poste pt</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid10">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid10">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.SIS_DETAIL_BARRAGE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid10">
    <skos:broader>_:g70318426799140</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid10">
    <skos:definition xml:lang="fr">Ville de Genève

Aucune information disponible</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid10">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">sis detail barrage</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid11">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid11">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">INVENTAIRE DES ZONES IMPORTANTES POUR LA CONSERVATION DES OISEAUX - AGGLO</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid11">
    <skos:broader>_:g70318428112460</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid11">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Inventaire des Zones Importantes pour la Conservation des Oiseaux

Dès les années 1980, la France a initié un inventaire scientifique des Zones Importantes pour la Conservation des Oiseaux sur son territoire afin de mettre en œuvre la directive 'Oiseaux' du 2 avril 1979.

Cet inventaire, basé sur la présence d'espèces d'intérêt communautaire répondant à des critères numériques précis, a été réalisé par la Ligue pour la Protection des Oiseaux (LPO) et le MNHN pour le compte du ministère chargé de l'Environnement, avec l'aide des groupes ornithologiques régionaux.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid11">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo nat zico</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid12">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid12">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">EXPLOITATIONS AGRICOLES (CHEZ MON FERMIER)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid12">
    <skos:broader>_:g70318428102060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid12">
    <skos:definition xml:lang="fr">Grand Genève

Plus de 500 exploitations agricoles françaises et suisses recensées, s'inscrivant dans une démarche de proximité : vente directe à la ferme, magasins de producteurs, autocueillette, paniers, hébergement et restauration à la ferme, activités à la ferme (ferme pédagogique, brunch, …)…</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid12">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo exploitant</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid13">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid13">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">EPOQUE DE CONSTRUCTION DES BATIMENTS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid13">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid13">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Epoque de construction des bâtiments</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid13">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad bati epoque</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid14">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid14">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">INONDATION TEMPS DE RETOUR 10 ANS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid14">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid14">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'eau

Par inondation, on entend le débordement d'un cours d'eau hors de son lit. Le caractère plus ou moins dangereux des inondations dépend de la hauteur d'eau et de la force du courant atteinte, ainsi que de la quantité de matériaux charriés.
La détermination des zones d'inondation se fait par rapport à la topographie. Pour certaines zones, l'apparition d'inondations dépend de conditions particulières concomitantes au déroulement de l'événement de crue, comme: les embâcles sous les ponts et passerelles, la rupture d'un ouvrage de protection ou les courbes de remous au points de confluence des cours d'eau ou du lac.
Les périodes de retour pour lesquelles les zones d'inondation ont été déterminées sont de 30, 100 et 300 ans et pour certains cours d'eau 2 et 10 ans.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid14">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce inondation 10 ans</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid15">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid15">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ETABLISSEMENTS SCOLAIRES DU POST-OBLIGATOIRE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid15">
    <skos:broader>_:g70318421198280</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid15">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, les filières du post-obligatoire offrent aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des écoles secondaires supérieures, générales et professionelles offre aux élèves un large choix d'établissements.
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid15">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">dip po etablissements</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid16">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid16">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Conduite d'eau potable</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid16">
    <skos:broader>_:g70318421551880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid16">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les conduites d'eau potable situées sous le domaine public.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid16">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ss eau potable conduite</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid17">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid17">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADRAGE DES ANCIENNES PHOTOS AERIENNES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid17">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid17">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Cadrages des anciennes photos aériennes couvrant les années:
1937 - 1946 - 1954 - 1957 - 1959 - 1963 - 1968 - 1969 - 1972 - 1983 - 1986 - 1991 - 1992 - 1996

Les données décrites dans cette classe d'entités sont des données VECTORIELLES (cadres). Pour obtenir les données RASTER (images), veuillez vous adresser auprès du Service de la mensuration officielle (SEMO).

Attention: certaines années sont des couvertures partielles du territoire cantonal.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid17">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad photo aerienne ancienne</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid18">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid18">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SYNTHURBA - DEMANDES PREALABLES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid18">
    <skos:broader>_:g70318427073060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid18">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

La couche SYNTHURBA_DP recense les demandes préalables (DP) d'autorisation de construire portant sur la construction de plus de 10 logements et/ou de plus de 1000 m2 de surfaces d'activités ou d'équipement public.

Les bâtiments futurs sont représentés. Les informations disponibles sont extraites des écrans synoptiques, suivi, statistiques, synthèse de la base de données SYNTHURBA (SYNTHESE URBANISATION) : elles permettent d'identifier la dénomination, l'avancement ou les capacités d'accueil des DP.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid18">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">sit synthurba dp</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid19">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid19">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CARTE DU RISQUE DE PERTES EN SOL PAR EROSION DES SOLS CULTIVES (2 tonnes)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid19">
    <skos:broader>_:g70318421655280</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid19">
    <skos:definition xml:lang="fr">Ecole d'ingénieurs HES de Lullier

L'érosion des sols cultivés amène dans les eaux de surface des quantités non négligeables de phosphore, de matières organiques et de pesticides. Ces apports nuisent à la qualité des eaux et il convient de les minimiser, , par des mesures de lutte contre l'érosion.

Pour le sol, le risque de diminution de la fertilité dépend essentiellement des quantités de terre perdues par érosion et de l'épaisseur du sol (cf. carte du risque d'érosion pour les sols cultivés). Pour les eaux de surface, la menace est fonction des quantités de terre érodées, des teneurs en substances indésirables (p. ex. le phosphore ou les résidus de pesticides) et de la part de terre érodée qui arrive dans les eaux de surface. 

Les cartes du risque de pertes en sol par érosion représentent pour les sols cultivés du canton de Genève (grandes cultures, vignes et herbages permanents) la probabilité (en cinq classes) que les pertes en sol dépassent un seuil prédéfini. Ces seuils ont été fixés à 1, 2 et 4 tonnes de sol par hectare et par an.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid19">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">eil perte sol 2 tonnes</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid20">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid20">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ZONE A RISQUE DE DEGAT DE LA FAUNE SUR LES CULTURES (TYPE B)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid20">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid20">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la nature et du paysage

Les zones à risque de dégâts de la faune sur les cultures sont des secteurs sur lesquels la probabilité de dégâts sur des cultures sensibles (notamment maïs et vignes) est particulièrement élevée. 
 
La zone de type A est définie en prenant en compte la proximité de zones naturelles protégées et de cultures sensibles. Dans cette zone, la DGNP fournit une assistance particulière aux exploitants agricoles pour la prévention de ces dégâts (mise en place de clôtures notamment). 
 
La zone de type B complète la zone A et incluant les zones à risques éloignées des zones naturelles protégées. Elle est définie en prenant en compte la répartition des espèces animales (cerfs, sangliers et lièvres) posant localement des problèmes importants aux cultures sensibles, leurs densités de populations et l'importance des dégâts subis les années précédentes.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid20">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp zone a risque faune zone b</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid21">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid21">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">BASSINS VERSANTS DU GRAPHE DE L'EAU</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid21">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid21">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'eau

Les bassins versants du Graphe Eau représentent la surface drainée par tous les cours d'eau individuels du bassin hydrographique genevois. Au nombre de 349, ils sont obtenus par agrégation des fractions de bassins versants (voir couche LCE_BV_FRACTIONS).</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid21">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce bv graphe eau</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid22">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid22">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">INVENTAIRE FEDERAL DES BAS-MARAIS D'IMPORTANCE NATIONALE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid22">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid22">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la nature et du paysage

Les bas-marais, témoins des paysages d'autrefois, régressent fortement. Ils abritent une biocénose composée de plantes et d'animaux étroitement liés les uns aux autres et parmi lesquels on trouve un grand nombre d'espèces menacées.
L'inventaire scientifique des bas-marais a été réalisé de 1987 à 1990 par une communauté de travail mandatée par le DFI. Aux termes de l'art. 18a de la loi fédérale du 1er juillet 1966 sur la protection de la nature et du paysage (LPN), le Conseil fédéral désigne les biotopes d'importance nationale, détermine la situation de ces derniers et précise les buts visés par la protection. Il ne le fait qu'après avoir pris l'avis des cantons.
C'est en 1994 que le Conseil fédéral a mis en vigueur l'ordonnance sur les bas-marais ainsi que l'inventaire, qui comprenait alors une première série de 728 objets. Une deuxième série de 364 objets suivait en 1997 et la troisième série de 71 objets en 1998.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid22">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp ofefp basmarais</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid23">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid23">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">INVENTAIRE FEDERAL DES SITES DE REPRODUCTION DES BATRACIENS FIXES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid23">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid23">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la nature et du paysage

Les batraciens sont fortement menacés. A l'exception de la grenouille rousse, toutes les espèces encore présentes en Suisse figurent sur la liste rouge des espèces rares et menacées.

L'ordonnance sur la protection des sites de reproduction de batraciens d'importance nationale doit permettre de conserver les habitats spécifiques des espèces particulièrement menacées.

Les biotopes fixes correspondent aux objets suivants:
- les étangs
- les mares temporaires et autres petits plans d'eau</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid23">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp ofefp srb fixe</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid24">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid24">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">PRODUIT (CHEZ MON FERMIER)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid24">
    <skos:broader>_:g70318428102060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid24">
    <skos:definition xml:lang="fr">Grand Genève

Produit</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid24">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo produit</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid25">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid25">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Carthage® - Point d'eau isolé</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid25">
    <skos:broader>_:g70318421032120</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid25">
    <skos:definition xml:lang="fr">Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid25">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign point eau isole</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid26">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid26">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Sonde de chauffage</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid26">
    <skos:broader>_:g70318425468340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid26">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Recensé sur la base des annonces de forages transmises au Service cantonal de la géologie</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid26">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ctss chauffage sonde</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid27">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid27">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Topo® - C - Transport d'énergie et de fluides - Poste de transformation</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid27">
    <skos:broader>_:g70318421220320</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid27">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid27">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign energie poste transformation</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid28">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid28">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - CHANGEMENT DE CARACTERISTIQUES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid28">
    <skos:broader>_:g70318427054840</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid28">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid28">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">rae pt chgmt caracteristiques</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid29">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid29">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COUVERTURE DU SOL DOMAINE ROUTIER Par revêtement Niveau II en dessous du sol</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid29">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid29">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Répartition par niveau
Les objets définissants la Couverture du sol - Domaine routier sont répartis selon leur niveau par rapport au sol. 5 classes d'objets, chacune regroupant des éléments de même niveau sont disponibles :

- cad_domroutier_objets_niv_2 : 2e niveau sous-sol
- cad_domroutier_objets_niv_1 : 1er niveau sous-sol
- cad_domroutier_objets_niv0   : niveau du sol
- cad_domroutier_objets_niv1   : 1er niveau haut
- cad_domroutier_objets_niv2   : 2e niveau haut

11 Natures de revêtements
- arbustes
- autre
- béton
- béton bitumineux
- gazon
- gravier
- grille gazon
- pavés
- plates bandes
- prairie
- terre

10 Types d'objets :
- chaussée
- chemin
- espace de stationnement
- îlot
- parking
- piste cyclable
- place d'aviation
- site propre pour transports en commun
- surface latérale
- trottoir</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid29">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad domroutier revet niv 2</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid30">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid30">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">PARCELLES GRANGE (1896-1911)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid30">
    <skos:broader>_:g70318425609440</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid30">
    <skos:definition xml:lang="fr">Inventaire des monuments d'art et d'histoire du canton de Genève

Le principe de base consiste à superposer une couche vecteurs récente sur une image d'un plan raster plus ancien et à les comparer.

La digitalisation des parcelles Grange à été obtenue par la superposition de la couche CAD_PARCELLE_MENSU (2004) sur le plan raster GRANGE (1896-1911) et par comparaison des objets entre eux, selon la méthode régressive, toutes les parcelles présentant la même géométrie que celles issues de la couche CAD_PARCELLE_MENSU ont été récupérées depuis celle-ci et celles exprimant une différence partielle ou totale ont été digitalisées sur la base du plan raster GRANGE (1896-1911).

Echelle: 0.04 km</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid30">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">dps grange parc</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid31">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid31">
    <skos:broader>_:g70318425741480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid31">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">SCI</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid32">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid32">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ISOLIGNES DE L'ENVELOPPE DE L'ALLUVION ANCIENNE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid32">
    <skos:broader>_:g70318425832800</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid32">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de géologie, sols et déchets

L'enveloppe est une représentation cartographique zonée de la limite du toit des formations attribuées au Riss.
Elle est issue d'un modèle matricielle, avec une maille de 5m, qui résulte d'interpolations de résultats de sondages, de relevés de surface et de mesures géophysiques fournis en majeure partie par les bureaux géotechniques privés.
Elle ne peut prétendre à une délimitation exacte et résume de l'état des connaissances à la date de mise à jour.  

Zonage: chaque zone représente un intervalle d'altitude de 50m.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid32">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gol all ancienne enveloppe</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid33">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid33">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.BATIMENT_BASIC_TOIT</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid33">
    <skos:broader>_:g70318425760340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid33">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des systèmes d'information et géomatique

Données 3D</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid33">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo 3D batiment basic toit</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid34">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid34">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">PRAIRIES ET PATURAGES SECS - AGGLO</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid34">
    <skos:broader>_:g70318428112460</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid34">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Prairies et pâturages secs d'importance nationale

Assemblage des classes d'entités :
- POL_GE040 (GE)
- TWW (VD)

La Confédération a lancé en 1994 le projet 'Prairies et pâturages secs de Suisse'.
Il vise à dresser un état des lieux de ces milieux particuliers, qui se distinguent par leur diversité sur le plan de la flore et de la faune et en tant qu'habitat de nombreuses espèces menacées, ainsi qu'à établir un inventaire des surfaces les plus précieuses.
Ces 'prairies et pâturages secs d'importance nationale' seront protégés par une ordonnance fédérale.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid34">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo nat prairie paturage</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid35">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid35">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SUPERSTRUCTURES DES TOITURES DES BATIMENTS HORS-SOL</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid35">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid35">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Emprises des superstructures en toitures des bâtiments hors-sol, permettant la visualisation des formes des superstructures et les positions de celles-ci.

Ces informations proviennent de la numérisation 3D des bâtiments (2005)

Voir également la classe d'entités CAD_BATIMENTS_HORSOL_TOIT</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid35">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad batiment horsol toit sp</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid36">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid36">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Carto® - Toponymes surfaciques - Zone réglementée d'intérêt touristique</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid36">
    <skos:broader>_:g70318421656200</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid36">
    <skos:definition xml:lang="fr">Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid36">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign toponymie zone reglt touristiq</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid37">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid37">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Conduite de gaz</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid37">
    <skos:broader>_:g70318421551880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid37">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les conduites de gaz situées sous le domaine public.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid37">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ss gaz conduite</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid38">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid38">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SITES RAMSAR - AGGLO</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid38">
    <skos:broader>_:g70318428112460</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid38">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Sites RAMSAR

La convention sur les zones humides d'importance internationale, également appelée convention de Ramsar, est un traité intergouvernemental qui sert de cadre à l'action nationale et à la coopération internationale pour la conservation et l'utilisation rationnelle des zones humides et de leurs ressources.

Les objets inscrits sur la 'Liste des zones humides d'importance internationale' sont choisi sur la base des 'Critères d'identification des zones humides d'importance internationale' définis par la convention.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid38">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo nat ramsar</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid39">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid39">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">RELATIONS D'APPARTENANCE DES APICULTEURS AVEC LEURS RUCHERS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid39">
    <skos:broader>_:g70318425616820</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid39">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la consommation et des affaires vétérinaires

Matérialisation des liens entre les apiculteurs et les ruchers genevois.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid39">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo api rel rucher apiculteur</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid40">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid40">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">INONDATION CONDITIONNELLE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid40">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid40">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'eau

Par inondation, on entend le débordement d'un cours d'eau hors de son lit. Le caractère plus ou moins dangereux des inondations dépend de la hauteur d'eau et de la force du courant atteinte, ainsi que de la quantité de matériaux charriés.
La détermination des zones d'inondation se fait par rapport à la topographie. Pour certaines zones, l'apparition d'inondations dépend de conditions particulières concomitantes au déroulement de l'événement de crue, comme: les embâcles sous les ponts et passerelles, la rupture d'un ouvrage de protection ou les courbes de remous au points de confluence des cours d'eau ou du lac.
Les périodes de retour pour lesquelles les zones d'inondation ont été déterminées sont de 30, 100 et 300 ans et pour certains cours d'eau 2 et 10 ans.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid40">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce inondation cond</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid41">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid41">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">QUALITE DES EAUX - MACROFAUNE BENTHIQUE - DERNIERE CAMPAGNE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid41">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid41">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'eau

L'ensemble des larves d'insectes, des vers, des mollusques et des petits crustacés peuplant le fond de nos rivières forme la macrofaune benthique. Elle est récoltée à l'aide d'un filet, dans chaque station, 4 fois par année. La méthode utilisée pour déterminer la qualité de l'eau est l'Indice Biologique Global Normalisé (IBGN). Suivant le degré de sensibilité à la pollution des petits animaux récoltés et la diversité du peuplement, une note de 1 à 20 est attribuée à chaque station. L'objectif de qualité biologique des rivières fixé par le canton de Genève est, au minimum, la note 12.

Cette couche représente les mesures lors des dernières campagnes sur les différentes stations.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid41">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce hyb dc ibgn</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid42">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid42">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ISOLIGNES DE L'ENVELOPPE DU RISS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid42">
    <skos:broader>_:g70318425832800</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid42">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de géologie, sols et déchets

Les isolignes ont été calculées à partir du modèle numérique d'interpolation du toit des formations attribuées au Riss avec une équidistance de 10m. Afin de donner un rendu plus doux les courbes de niveaux ont été retravaillées par le biais d'un lissage qui ne modifie en rien l'information de base.

Modèle matricielle de base
Modèle numérique avec une maille de 5m.

Glossaire
Isoligne: synonyme de courbe de niveau
Equidistance: différence d'altitude existant entre deux courbe de niveau. Une équidistance de 10m représente ainsi une différence d'altitude de 10m.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid42">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gol riss isol</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid43">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid43">
    <skos:broader>_:g70318425741480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid43">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">DIP</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid44">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid44">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">POINTS FIXES ALTIMETRIQUES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid44">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid44">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Points de base altimétriques de la mensuration nationale (PFA1 ou NF) et points de base altimétriques de la mensuration officielle catégorie 2 (PFA2 ou NC)

Ils sont matérialisés durablement sur le terrain, généralement par des repères scellés horizontalement, et sont représentés sur les plans du Registre Foncier par un double cercle, et par leur numéro d'identification.
 
La loi cantonale sur les repères de la mensuration cadastrale E 1 46 article 4, définit les responsabilités des particuliers, administrations ou sociétés en cas de destruction. dégradation ou déplacement de ces repères.

Il convient d'aviser le Service de la Mensuration Officielle (SEMO), avant d'entreprendre tout travail qui pourrait causer des dégâts aux repères matérialisant ces points fixes.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid44">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad pointfixe niv</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid45">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid45">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">PERIMETRES STRATEGIQUES DE DEVELOPPEMENT DU SCHEMA D'AGGLOMERATION</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid45">
    <skos:broader>_:g70318425505340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid45">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètres stratégiques de développement (PSD)
Périmètres d'urbanisation de niveau d'agglomération

PSD habitat
Nouveaux périmètres d'urbanisation de niveau d'agglomération à destination de l'habitat diversifié, densité moyenne à forte. Bonne accessibilité par les transports publics.

PSD activités denses
Périmètres d'urbanisation de niveau d'agglomération, densification des activités denses tertiaires et technologiques. Développement autour des noeuds de transports publics.

PSD activités faibles et moyenne densité
Nouveaux périmètres d'urbanisation de niveau d'agglomération, à destination des activités secondaires et tertaires régionales.

PSD zones mixtes
Nouveaux périmètres d'urbanisation de niveau d'agglomération, à caractère mixte (activités tertiaires et technologiques, habitat) densité moyenne à forte. Accessibilité pour les transports publics bonne à très bonne.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid45">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo sch psd</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid46">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid46">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.SIS_MATERIEL</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid46">
    <skos:broader>_:g70318426799140</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid46">
    <skos:definition xml:lang="fr">Ville de Genève

Aucune information disponible</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid46">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">sis materiel</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid47">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid47">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SCHEMATIQUE DES COLLECTEURS DE DRAINAGE AGRICOLE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid47">
    <skos:broader>_:g70318421540560</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid47">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'agriculture

En corrélation avec le plan des périmètres drainés, le plan schématique des collecteurs permet de situer géographiquement l'écoulement des périmètres drainés ainsi que leurs exutoires.

Ce réseau de collecteurs recense environ 800 km de tuyaux de diamètres variant de 80 à 1000 mm. La limite de diamètre entre drainage privés et publics a été fixée à 199 mm.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid47">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agr tuyaux drainage</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid48">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid48">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">INVENTAIRE FEDERAL DES HAUTS-MARAIS - AGGLO</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid48">
    <skos:broader>_:g70318428112460</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid48">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Inventaire fédéral des hauts-marais et des marais de transition d'importance nationale.

Le développement des hauts-marais est lié à la présence de sols gorgés d'eau dont l'alimentation provient uniquement des précipitations.
Ces milieux très pauvres en éléments nutritifs sont particulièrement sensibles aux variations de niveau d'eau dans le sol et aux modifications des conditions écologiques. Ils abritent une flore et une faune très spécialisées et  contribuent à régulariser le régime des eaux.
Leur nombre a cependant fortement diminué depuis un siècle en raison des drainages et de l'exploitation de la tourbe.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid48">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo nat haut marais</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid49">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid49">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ZONES DE DANGERS DUES AUX CRUES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid49">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid49">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'eau

La loi fédérale sur l'aménagement du territoire (LAT) oblige les cantons de désigner les parties du territoire qui sont gravement menacées par des forces naturelles ou par des nuisances . 

L'ordonnance fédérale sur l'aménagement des cours d'eau (OACE) spécifie que les cantons doivent tenir un cadastre des dangers et élaborer des cartes de dangers et les tenir à jour.

L'estimation du danger est fait sur la base de la probabilité d'occurrence (temps de retour), de l'intensité du phénomène (hauteur d'eau et vitesse d'écoulement) et de l'érosion des berges. Le danger est classifié et cartographié selon les recommandations de la confédération:

aucun danger connu - blanc = zone où aucun danger n'est déterminé selon l'état des connaissances actuelles;

danger fort - rouge = zone d'interdiction;

danger moyen - bleu = zone de réglementation;

danger faible - jaune = zone de sensibilisation;

danger résiduels - rayures jaunes = zone de sensibilisation.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid49">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce dangers crues</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid50">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid50">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IMAGE SATELLITE SPOT REGION BIS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid50">
    <skos:broader>_:g70318426055240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid50">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

Image satellite SPOT de la région franco-valdo-genevoise

Date d'acquisition : Non disponible

Méthode d'acquisition : Image satellite SPOT

Taille du pixel (résolution) : 5 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid50">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo raster spot region bis</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid51">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid51">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SITES D'ACTIVITES DU PROJET D'AGGLOMERATION</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid51">
    <skos:broader>_:g70318428102060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid51">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Recensement géoréférencé des sites d'activités du projet d'agglomération franco-valdo-genevois, proposant un inventaire des périmètres destinés aux activités à l'échelle régionale et permettant leur localisation.

L'effort d'harmonisation des données entre les différents territoires français, le district de Nyon et le canton de Genève à permis d'insérer dans une base de données commune les informations suivantes:

- nom du site d'activités
- nom du pôle
- statut
- date de création
- gestionnaire
- vocation
- rayonnement

A noter que l'information n'a pas pu être collectée sur certains sites.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid51">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo sites activites</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid52">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid52">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CONDUITES DE COMBUSTIBLE/CARBURANT</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid52">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid52">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Cette classe d'objets est l'une des 8 couches d'informations cataloguée dans modèle de données de la mensuration officielle. Elle fait partie des couches d'informations figurant dans le plan du registre foncier.

Elle décrit les conduites de pétrole, de gaz et autres conduites régies par la législation sur les installations de transport par conduites de combustibles ou carburants liquides ou gazeux.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid52">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad element conduite</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid53">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid53">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SYNTHURBA - PLANS DIRECTEURS DE QUARTIER</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid53">
    <skos:broader>_:g70318427073060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid53">
    <skos:definition xml:lang="fr">Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

Les plans directeurs de quartier (PDQ) établissent dans les grandes lignes l'image future des quartiers à moyen terme. La couche SYNTHURBA_PDQ recense les PDQ à l'étude ou en cours de procédure et les PDQ adoptés disposant encore d'un potentiel à bâtir.

Les périmètres sont représentés. Les informations disponibles sont extraites des écrans synoptiques, suivi, statistiques, synthèse de la base de données SYNTHURBA (SYNTHESE URBANISATION) : elles permettent d'identifier la dénomination, l'avancement ou les capacités d'accueil, initiales et restantes des PDQ.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid53">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">sit synthurba pdq</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid54">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid54">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ATLAS DES OISEAUX NICHEURS DU CANTON DE GENEVE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid54">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid54">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la nature et du paysage

Les données de l'Atlas des oiseaux nicheurs du Canton de Genève recensent 149 espèces. Cet atlas représente non seulement une contribution majeure à la connaissance de l'avifaune, mais aussi à la protection de la nature genevoise dans son ensemble, les oiseaux étant d'excellents bio-indicateurs.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid54">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp atlas oiseaux lugrin</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid55">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid55">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Installation gaz</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid55">
    <skos:broader>_:g70318421551880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid55">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les installations de distribution de gaz situées sous le domaine public.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid55">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ss gaz install</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid56">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid56">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">TRANSFORMATION DU TERRITOIRE AUX XIX ET XX SIECLES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid56">
    <skos:broader>_:g70318426055240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid56">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des monuments et des sites

L'Atlas du territoire genevois est une cartographie analytique montrant l'évolution du territoire cantonal de la fin du XVIIIème à la fin du XXème siècle. Il s'apparente à un travail d'inventaire où sont identifiées et consignées les transformations du territoire au cours des XIXème et XXème siècles, repérables à travers les modifications parcellaires et certaines affectations du sol.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Scan des plans originaux

Taille du pixel (résolution) : 1.63 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid56">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo raster histo XIX XX</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid57">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid57">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">BATIMENTS SOUTERRAINS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid57">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid57">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Les bâtiments sous-sol sont des constructions durables, établies sous le sol pour au moins la moitié de leur surface, et servent à l'habitat, à l'artisanat ou à l'industrie au sens large.
Les parties enterrées sont représentées par un traitillé et les façades visibles par un trait plein.
Le sous-sol d'une construction hors-sol n'est cadastré que si il dépasse de manière significative (plus qu'une simple surlargeur des murs) l'enveloppe durable de cette construction.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid57">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad batiment sousol</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid58">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid58">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">POINTS FIXES ALTIMETRIQUES CATEGORIE 3</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid58">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid58">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Points de base altimétriques de la mensuration officielle catégorie 3

Ils sont matérialisés durablement sur le terrain, généralement par des repères scellés horizontalement, et sont représentés sur les plans du Registre Foncier par un double cercle, et par leur numéro d'identification.
 
La loi cantonale sur les repères de la mensuration cadastrale E 1 46 article 4, définit les responsabilités des particuliers, administrations ou sociétés en cas de destruction. dégradation ou déplacement de ces repères.

Il convient d'aviser le Service de la Mensuration Officielle (SEMO), avant d'entreprendre tout travail qui pourrait causer des dégâts aux repères matérialisant ces points fixes.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid58">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad pointfixe niv pfa3</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid59">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid59">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ISOLIGNES DE L'ENVELOPPE DE L'ALLUVION ANCIENNE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid59">
    <skos:broader>_:g70318425832800</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid59">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de géologie, sols et déchets

Les isolignes ont été calculée à partir du modèle numérique  d'interpolation du toit des formations attribuées à l'Alluvion ancienne avec une équidistance de 10m. Afin de donner un rendu plus doux les courbes de niveaux ont été retravaillée par le biais d'un lissage qui ne modifie en rien l'information de base.

Modèle matricielle de base
Modèle numérique d'altitude avec une maille de 5m.

Glossaire
Isoligne: synonyme de courbe de niveau
Equidistance: différence d'altitude existant entre deux courbe de niveau. Une équidistance de 10m représente ainsi une différence d'altitude de 10m.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid59">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gol all ancienne isoligne</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid60">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid60">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">INVENTAIRE FEDERAL DES SITES DE REPRODUCTION DES BATRACIENS ITINERANTS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid60">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid60">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la nature et du paysage

Les batraciens sont fortement menacés. A l'exception de la grenouille rousse, toutes les espèces encore présentes en Suisse figurent sur la liste rouge des espèces rares et menacées.

L'ordonnance sur la protection des sites de reproduction de batraciens d'importance nationale doit permettre de conserver les habitats spécifiques des espèces particulièrement menacées.

Les biotopes fixes correspondent aux objets suivants:
- les étangs
- les mares temporaires et autres petits plans d'eau</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid60">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp ofefp srb itinerant</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid61">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid61">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">RESEAUX AGRO-ENVIRONNEMENTAUX - AGGLO</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid61">
    <skos:broader>_:g70318428112460</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid61">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Réseaux agro-environnementaux

La mise en place de réseaux agro-environnementaux dans l'espace rural a été initiée en 1991, suite à l'entrée en vigueur de l'ordonnance sur la qualité écologique (OQE).
Un réseau agro-écologique a pour objectif le maintien et le renforcement de la biodiversité par la mise en place de surfaces de compensation écologiques (SCE) reliant entre eux les espaces naturels et contribue à pérenniser les exploitations agricoles.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid61">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo nat reseau agro ecolo</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid62">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid62">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">RECENSEMENT FEDERAL DES ENTREPRISES, SECTEUR SECONDAIRE ET TERTIAIRE (Information à l'adresse)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid62">
    <skos:broader>_:g70318425559900</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid62">
    <skos:definition xml:lang="fr">Office cantonal de la statistique

Les adresses où au moins un établissement a été recensé ont été géoréférencés et permettent d’établir la carte des lieux de travail, le nombre d’établissements et le nombre d’emploi associé.

Les résultats présentés concernent le recensement de 2005.

RFE
Le recensement fédéral des entreprises (RFE), réalisé par l’Office fédéral de la statistique (OFS), constitue l’une des enquêtes les plus importante de la statistique économique.
Il fournit une image précise et détaillée de la structure économique de la Suisse et de ses régions ; il couvre l’ensemble des secteurs secondaire et tertiaire et une petite partie du secteur primaire.
Le premier recensement des entreprises à été organisé en 1905. De 1955 à 1985, il a eu lieu tous les dix ans, puis, à partir des années nonante, tous les 3 à 4 ans (en 1991, 1995, 1998, 2001 et 2005).</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid62">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ZOLD ocs rfe adresse</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid63">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid63">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.BATIMENT_SP_FACADE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid63">
    <skos:broader>_:g70318425760340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid63">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des systèmes d'information et géomatique

Données 3D</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid63">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo 3D batiment sp facade</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid64">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid64">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">VERGERS ET PEPINIERES EN PRODUCTION</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid64">
    <skos:broader>_:g70318421540560</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid64">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'agriculture

Vergers et pépinières en production</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid64">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agr verger pepiniere</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid65">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid65">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">REQUALIFICATION DE L'ESPACE RUE ET DES INFRASTRUCTURES PLAN PAYSAGE (PROJET D'AGGLOMERATION)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid65">
    <skos:broader>_:g70318425505340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid65">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

REQUALIFICATION DE L'ESPACE RUE ET DES INFRASTRUCTURES
Réaménagement des routes et avenues urbaines combiné avec l'installation de réseau de transports publics et une valorisation de l'espace public. Réaménagement paysagé des axes routiers traversant des zones urbanisées et valorisation des espaces publics de rabattement.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid65">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo sch requalif espace rue</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid66">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid66">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Carto® - Habillage - Zone d'occupation du sol</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid66">
    <skos:broader>_:g70318421656200</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid66">
    <skos:definition xml:lang="fr">Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid66">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign habi zone occupation sol</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid67">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid67">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Zones de sondes de chauffage</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid67">
    <skos:broader>_:g70318425468340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid67">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Recensé sur la base des annonces de forage transmises au Service cantonal de la géologie</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid67">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ctss chauffage zone sondes</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid68">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid68">
    <skos:broader>_:g70318425741480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid68">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Old</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid69">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid69">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">BATIMENTS INSCRITS A L'INVENTAIRE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid69">
    <skos:broader>_:g70318425609440</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid69">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des monuments et des sites

L'inscription à l'inventaire est une mesure de protection prévue par la loi cantonale sur la protection des monuments et des sites (LPMNS) du 4 juin 1976 (L4 05). Les immeubles inscrits à l'inventaire doivent être maintenus et leurs éléments dignes d'intérêt préservés (art.9).

L'inventaire n'est pas exhaustif, il est réguliérement mis à jour et publié dans la Feuille d'avis officielle (art. 7). Si certaines communes ou zones ne comportent pas d'objets inscrits à l'inventaire, cela signifie que le travail est en cours, non pas qu'aucun objet n'en serait digne.

L'inscription à l'inventaire d'un immeuble est mentionnée au Registre foncier. Peuvent être inscrits à l'inventaire, outre des bâtiments, des monuments (par ex. croix) ou des éléments historiques caractéristiques, comme des pressoirs ou des fontaines.

Seuls les arrêtés du DCTI ont force de loi.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid69">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">dps inventaire</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid70">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid70">
    <skos:broader>_:g70318425741480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid70">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">IGN_TOPO_AIN</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid71">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid71">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Carthage® - Région hydrographique</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid71">
    <skos:broader>_:g70318421032120</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid71">
    <skos:definition xml:lang="fr">Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid71">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign region hydrographique</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid72">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid72">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COMPTAGE DU TRAFIC ROUTIER</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid72">
    <skos:broader>_:g70318426042680</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid72">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la mobilité

La couche comptages donne la localisation des points de mesures sur un tronçon du réseau routier pour lequel des valeurs de trafic sont relevées.
A ce jour, seules des valeurs de débit de véhicules sont disponibles.

Le débit donne le nombre de véhicules par heure au point de mesure considéré (nb vhc/h).

Un point de comptage est placé sur l'axe de la voie dont on mesure le flux de trafic. Il comporte un angle par rapport au nord pour orienter un symbole,
une éventuelle présélection qui indique le flux mesuré, ainsi que deux numéros pour l'identifier :

NO_POINT_MESURE
Numéro du point sous lequel sont faites les mesures.

NO_SIREDO
Numéro du point sous lequel les données sont disponibles.
Si il s'agit d'un tronçon à double sens, les deux sens ont le même numéro avec l'extension .1 et .2 pour indiquer le sens.

Glossaire: SIREDO - Système Informatisé de REcueil de DOnnées (circulation)</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid72">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">otc comptage trafic</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid73">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid73">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">MNT25</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid73">
    <skos:broader>_:g70318426792880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid73">
    <skos:definition xml:lang="fr">SWISSTOPO

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES DONNEES ASCII GRID ET VECTORIELLES
MNT25 swisstopo

Couverture : 2'484'000/1'109'000  - 2'519'000/1'157'000

Date d'acquisition : 2004
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD MNT25 swisstopo</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid73">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">mnt25</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid74">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid74">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.CAD_CCSH4</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid74">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid74">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction cantonale de la mensuration officielle

Aucune information disponible</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid74">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ccsh4</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid75">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid75">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">RFO PROPRIETAIRE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid75">
    <skos:broader>_:g70318425500760</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid75">
    <skos:definition xml:lang="fr">Registre foncier

Aucune information disponible</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid75">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">rfo proprietaire</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid76">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid76">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">RECENSEMENT DU PATRIMOINE INDUSTRIEL</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid76">
    <skos:broader>_:g70318425609440</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid76">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des monuments et des sites

Le Recensement du patrimoine industriel du canton de Genève poursuit un double objectif. Il vise à enrichir les connaissances sur notre histoire, à travers la constitution d’une documentation d'ensemble sur le patrimoine industriel genevois, un champ d'étude qui comprend l’architecture mais également les dimensions techniques, sociales et économiques liées aux activités de production.

Par ailleurs, il constitue pour l'administration un outil d'évaluation des bâtiments industriels, afin de justifier et de replacer dans un cadre élargi les mesures de protection prises en faveur d’un corpus architectural complexe à appréhender en raison de son ampleur, de sa richesse programmatique et de significations souvent oubliées.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid76">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">dps patrimoine industriel</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid77">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid77">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Conduites diverses</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid77">
    <skos:broader>_:g70318425468340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid77">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Liste des objets répertoriés dans cette classe d'entités:
- conduite de refoulement
- conduite de pompage
- conduite pneumatique</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid77">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ctss divers conduite</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid78">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid78">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">RESERVES - AGGLO</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid78">
    <skos:broader>_:g70318428112460</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid78">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Réserves

Assemblage des classes d'entités :
- PAFVG_RFAUNE : réserves de faune (VD)

- PAFVG_RN_PERIM et PAFVG_RN_S_PERIM : réserves naturelles (VD)

- SITE_NATUREL : réserves naturelles (GE)

-SP_FVG_REGION : réserves naturelles nationales et régionales, réserves nationales de chasse et de faune sauvage (France) --&gt; extraction partielle d’une partie des données)

Réserves naturelles (Suisse, canton de Genève)
Les réserves naturelles sont des zones protégées de manière durable en vertu du droit cantonal. Elles servent de refuge à la grande majorité des espèces animales et végétales et abritent des biotopes uniques et irremplaçables. L’utilisation des lieux, les constructions, la circulation et les activités de loisirs y sont soumises à des restrictions afin de garantir le maintien de ces valeurs naturelles.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid78">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo nat reserves</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid79">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid79">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">PLAN HISTORIQUE BILLON (1726-1728)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid79">
    <skos:broader>_:g70318426055240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid79">
    <skos:definition xml:lang="fr">Inventaire des monuments d'art et d'histoire du canton de Genève

Le plan résulte de la numérisation, de la géoréférence et de l'assemblage des 34 planches du plan de la ville de Genève levé entre 1726-1728 par l'architecte Jean-Michel Billon.
Les points de calage ont été définis à partir de l'identification des bâtiments restés inchangés depuis le XVIIIe siècle et d'une comparaison avec les plans Céard et Grange.

La géoréférence et l'assemblage du plan Céard ont été faits sur mandat de l'Inventaire des monuments d'art et d'histoire du canton de Genève (DCTI) par l'entreprise Flotron AG, Meiringen. 
Information sur le plan Billon.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Scan de tirages photos des plans originaux
	
Taille du pixel (résolution) : 0.10 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid79">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo raster histo billon 1726</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid80">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid80">
    <skos:broader>_:g70318425741480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid80">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">GMO</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid81">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid81">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ZONES D'ELIMINATION PREVENTIVES DES COTONEASTERS TRES SENSIBLES AU FEU BACTERIEN</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid81">
    <skos:broader>_:g70318421540560</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid81">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'agriculture

Le feu bactérien est une maladie bactérienne (Erwinia amylovora, organisme de quarantaine) particulièrement dangereuse qui noircit et déforme jusqu'à la mort les arbres fruitiers à pépins (pommiers, poiriers, cognassiers), quelques plantes ornementales (cotonéasters, pyracantha, pommier du Japon) et sauvages (sorbiers, aubépines).

Cette maladie, sans danger pour l'Homme, est présente sur le territoire genevois depuis 2000. Aujourd'hui 10 communes sont touchées. Elle s'est déclarée jusqu'à maintenant uniquement sur les Cotoneasters salicifolius.

- Cotoneaster salicifolius
- Cotoneaster salicifolius 'Herbstfeuer'
- Cotoneaster bullatus
- Cotoneaster watereri
- Cotoneaster watereri 'Cornubia'
- Cotoneaster franchetti</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid81">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agr zone elimination preventive</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid82">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid82">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SECTEURS DE PROTECTION DES EAUX</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid82">
    <skos:broader>_:g70318425832800</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid82">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de géologie, sols et déchets

Cette couche défini les aires dont le contexte géographique, géologique et hydrogéologique implique des mesures de précaution et des aménagements limitant les risques de pollution des eaux superficielles et souterraines destinées à l'eau de boisson.

La carte actuelle entrée en vigueur le 13 mars 2003 a été réactualisée en fonction de l'état actuel des connaissances et à la lumière des dispositions décrites dans la nouvelle ordonnance fédérale OEaux du 28 octobre 1998 et des instructions pratiques qui sont en cours de révision au niveau de l'OFEFP. 

Le secteur B constitue une division supplémentaire, laissée au libre choix du canton dans l'OEaux. Elle est utilisée pour marquer toutes les zones impliquées par la présence d'une nappe d'eau souterraine du domaine public mais dont sa profondeur permet de garantir une certaine protection naturelle.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid82">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gol secteurs protect eaux</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid83">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid83">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ESPACES ADJACENTS AUX COURS D'EAU ET PENETRANTES DE VERDURE DU PLAN PAYSAGE (PROJET D'AGGLOMERATION)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid83">
    <skos:broader>_:g70318425505340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid83">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

ESPACES ADJACENTS AUX COURS D'EAU ET PENETRANTES DE VERDURE
Entités paysagères, naturelles ou agricoles contigües aux cours d'eau et au lac.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid83">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo sch rives penetrantes</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid84">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid84">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE FORESTIER</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid84">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid84">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la nature et du paysage

La forêt couvre environ 2950 hectares de territoire cantonal. Elle est répartie entre les collectivités publiques (55 %) et les privés (45 %).
Fait unique en Suisse, la forêt genevoise a depuis longtemps été introduite dans les plans de zones sous l'appellation zone de bois et forêts. Or, cet état de droit n'est, en de nombreux endroits, plus compatible avec la réalité de la nature des lieux; des diminutions ont été opérées (défrichements) et des accrues sont apparues (boisements compensatoires et évolution naturelle), correspondant à la définition légale de la forêt. Les incidences de cette évolution sont d'autant plus importantes que la législation fédérale oblige la séparation stricte entre forêt et zone de construction.

La mise à jour régulière vis-à-vis des zones de construction est garantie par une reconnaissance formelle de la nature forestière et par un levé de la lisière par un géomètre accompagnant l'inspecteur cantonal des forêts.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid84">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp cadastre foret</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid85">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid85">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.LCE_DANGERS_DEGRES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid85">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid85">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid85">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce dangers degres</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid86">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid86">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ETABLISSEMENTS SCOLAIRES, FILIERE COMMERCIALE (Points)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid86">
    <skos:broader>_:g70318421219300</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid86">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, la filière commerciale offre aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des écoles secondaires supérieures, générales et professionelles offre aux élèves un large choix d'établissements.
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid86">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">dip commerce po pl</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid87">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid87">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">GRID AUTRES OBJETS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid87">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid87">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

L'intensité du signal laser en retour a été mesurée lors de l'acquisition du Modèle Numérique de Terrain (MNT).

A partir de cette information et de l'altitude du point mesuré par rapport à son entourage, une classification semi-automatique a permis de répartir les objets des Modèle Numérique de Terrain (MNT) et Modèle Numérique de Surface (MNS) dans trois catégories :

- bâtiments
- végétation
- autre

Cette classe comprend les autres objets permanents de la couverture du sol: ligne électrique et ses pylones, signalisation routière, éclairage public, etc. Des manques ou des objets supplémentaires ou erronés peuvent être trouvés, à cause d'une signature non discriminante ou d'une surface trop faible.

Date d'acquisition :	2005
		
Méthode d'acquisition : Méthode LIDAR en fonction de l'intensité du signal mesuré et d'autres paramètres

Taille du pixel (résolution) : 1 m
	
Nombre de bits : 8, signed integer
	
Valeur du pixel : code couleur RGB (noir/blanc)
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid87">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad grid autres objets</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid88">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid88">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">MESURES DE GESTION DES ABRIS PC</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid88">
    <skos:broader>_:g70318421192180</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid88">
    <skos:definition xml:lang="fr">Sécurité civile

Informations par commune afin d'indiquer si la construction d'abris de protection civile est obligatoire, dans le cadre des mesures de gestion des abris PC.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid88">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">sci groupes ilots</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid89">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid89">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SIGNALISATION VERTICALE - Signal</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid89">
    <skos:broader>_:g70318426042680</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid89">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la mobilité

Recensement de la signalisation verticale réglementant la circulation sur la voie publique.
Cette classe d'entités représente les signaux de la circulation routière. Une relation sur les identifiants des supports permet de les relier au support correspondant.
La position géographique exacte est celle du support du signal. Le signal est lui positionné autour du support dans un souhait cosmétique.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid89">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">otc sv signal</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid90">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid90">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">RUCHERS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid90">
    <skos:broader>_:g70318425616820</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid90">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la consommation et des affaires vétérinaires

Localisation des ruchers dans le territoire genevois et informations physiques les concernants.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid90">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo api rucher</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid91">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid91">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CARTE STATISTIQUE LOGEMENTS CONSTRUITS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid91">
    <skos:broader>_:g70318428102060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid91">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

La cartographie statistique de la production de logements dans l'agglomération franco-valdo-genevoise permet de suivre l'évolution de la construction de logements par commune, tant en chiffres absolus en pourcentage (par rapport au parc total de logements).

Sources :
INSEE - Recensement de la population 2006
DRE - SITADEL
OCSTAT - Statistique de la construction et Statistique des bâtiments et logements
OFS / SCRIS - Statistique de la construction
SCRIS - Estimation du parc de logements</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid91">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo stat logement 2006 2008</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid92">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid92">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Topo® - C - Transport d'énergie et de fluides - Pylône</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid92">
    <skos:broader>_:g70318421220320</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid92">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid92">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign energie pylone</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid93">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid93">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Noeud gaz</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid93">
    <skos:broader>_:g70318421551880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid93">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les noeuds du réseau de gaz situés sous le domaine public.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid93">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ss gaz noeud</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid94">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid94">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">REGROUPEMENTS TERRITORIAUX DES COMMUNES DU PROJET D'AGGLOMERATION</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid94">
    <skos:broader>_:g70318428102060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid94">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Regroupements territoriaux des communes du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Cette classe d'entités, issue de GEO_COMMUNES_CH_FR via la table de référence AGGLO_INTERCOMMUNALITE, gérée par la DGAT comprenant des informations spécifiques à la planification du projet d'agglomération.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid94">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo territoire</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid95">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid95">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">INVENTAIRE FEDERAL DE LA VEGETATION DES ZONES ALLUVIALES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid95">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid95">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la nature et du paysage

Les objets de l'inventaire des zones alluviales, ainsi que ceux qui ont été ajoutés ou modifiés par la suite dans le cadre de la mise à jour, ont été saisis puis cartographiés. Les objets cartographiés ont été scannés à partir de films transparents, puis vectorisés, géoréférencés et attribués. Les nouvelles surfaces ont été saisies par photogrammétrie à partir d'images aériennes infra-rouge.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid95">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp ofefp vegetation iza</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid96">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid96">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DES EVENEMENTS D'INONDATION ETENDUE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid96">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid96">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

Le cadastre des événements d’inondation représente un historique non-exhaustif des événements d'inondation du canton de Genève, dans l'état des connaissances et de recherches actuelles.

Il est constitué des deux couches suivantes :

1. Les inondations ponctuelles, qui font chacune référence à un événement unique et localisable

2. Les inondations généralisées, dont l’enveloppe est définie selon les diverses sources disponibles.

Dans certains cas, la localisation de ces événements peut s’avérer approximative.

Seuls sont recensés les événements d'une certaine importance, qui ont occasionné des morts ou des blessés, qui ont provoqué des perturbations de trafic, qui ont causé des dégâts à des bâtiments ou à des infrastructures qui présentent un caractère exceptionnel.

Chaque événement est qualifié en fonction de l'impact de l'inondation selon un indice de gravité, 2 ou 3, les événements de faible importance (gravité 1) n'étant pas mis à disposition du public.

Le cadastre des événements a été constitué en 2010.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid96">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce inondation ev etendue</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid97">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid97">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">QUALITE DES EAUX - PHYSICO-CHIMIE - DERNIERE CAMPAGNE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid97">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid97">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'eau

Toute une série d'analyses physico-chimiques sont effectuée sur des échantillons instantanés prélevés mensuellement. 21 paramètres classiques sont mesurés à l'aide de méthodes standard. De plus, 22 métaux sont analysés par ICP-MS. Ces méthodes sont régulièrement vérifiées par comparaisons inter-laboratoires dans le cadre de la CIPEL.

Cette couche représente les mesures lors des dernières campagnes sur les différentes stations.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid97">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce hyb dc physicochimie</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid98">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid98">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.CAD_CCSOL</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid98">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid98">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction cantonale de la mensuration officielle

Aucune information disponible</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid98">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ccsol</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid99">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid99">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.BATIMENT_SP_TOIT</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid99">
    <skos:broader>_:g70318425760340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid99">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des systèmes d'information et géomatique

Données 3D</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid99">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo 3D batiment sp toit</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid100">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid100">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">POINTS FIXES PLANIMETRIQUES POINTS DE POLYGONE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid100">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid100">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Points de base planimétrique de la mensuration officielle de catégorie 3,
ainsi que les anciens Points de polygone

Ils sont matérialisés durablement sur le terrain, généralement par des bornes de granit, et sont représentés sur les plans du Registre Foncier par un double cercle, et par leur numéro d'identification. Leur utilisation est fréquente et recommandée pour tous les travaux techniques nécessitant des déterminations fiables et précises d'ouvrages divers tels que limites de parcelles, bâtiments, câbles, canalisations, trottoirs, vestiges archéologiques ou tout autre objet devant être rattaché au système de coordonnées et d'altitudes nationales.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid100">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad pointfixe pp</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid101">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid101">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">POINTS DE MESURE DE DEBIT DANS CANALISATIONS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid101">
    <skos:broader>_:g70318427054840</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid101">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des systèmes d'information et de géomatique

Cette couche contient les points de mesures effectués dans les canalisations (ou dans certains cours d'eau souterrain) par la cellule 'métrologie' de la DGEau .</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid101">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">rae pt mesure metrologie</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid102">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid102">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">BATIMENTS HORS-SOL</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid102">
    <skos:broader>_:g70318425616820</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid102">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Les bâtiments hors-sols sont des constructions durables, bien ancrées dans le sol et servent à l'habitat, à l'artisanat ou à l'industrie au sens large.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid102">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo batiment relief</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid103">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid103">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ETABLISSEMENTS SCOLAIRES, FILIERE COMMERCIALE (Points)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid103">
    <skos:broader>_:g70318421219300</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid103">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, la filière commerciale offre aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des écoles secondaires supérieures, générales et professionelles offre aux élèves un large choix d'établissements.
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid103">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">dip commerce po pt</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid104">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid104">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">PERIMETRES DRAINES DE LA ZONE AGRICOLE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid104">
    <skos:broader>_:g70318421540560</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid104">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'agriculture

La teneur élevée en limons fins et en argiles du sous-sol genevois, ainsi que la présence de moraine à faible profondeur expliquent la forte proportion de terres faisant l'objet d'un drainage agricole, dans le but de prévenir l'asphyxie et la pourriture racinaire des plantes. Le drainage étant indispensable pour permettre une production agricole de qualité et rentable au plan économique, un fonctionnement optimal des réseaux constitue dès lors une condition indispensable au maintien dans notre canton d'une agriculture productive et compétitive.

Sur une surface agricole totale de près de 12'000 ha, on recense environ 4'400 ha drainés. Les périmètres ont été saisis schématiquement en fonction de l'implantation des épis de drainage. L'espacement et la profondeur des drains sont saisis pour chaque périmètre défini.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid104">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agr zones drainage</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid105">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid105">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.SIS_PHOTOGRAPHIES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid105">
    <skos:broader>_:g70318426799140</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid105">
    <skos:definition xml:lang="fr">Ville de Genève

Aucune information disponible</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid105">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">sis photographies</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid106">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid106">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Topo® - H - Zonages techniques et administratifs - Commune</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid106">
    <skos:broader>_:g70318421220320</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid106">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid106">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign admin commune 01</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid107">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid107">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SITES ET OBJETS CLASSES - AGGLO</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid107">
    <skos:broader>_:g70318428112460</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid107">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Sites et objets classés

Assemblage des classes d'entités :
- PAFVD_DC_PERIM et PAFVD_DC_S_PERIM : décisions de classement (VD)

- DPS_CLASSEMENT : objets classés (GE)
- SP_FVG_REGION : sites classés - loi 1930 (France) --&gt; extraction partielle d’une partie des données

Le classement est une protection forte qui vise à la préservation des sites naturels et objets qui présentent un intérêt particulier. La volonté de maintien en l’état du site désigné n’exclut ni la gestion, ni la valorisation. Les sites classés ne peuvent être ni détruits ni modifiés dans leur état ou leur aspect sauf autorisation spéciale de l’autorité compétente.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid107">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo nat site objet classe</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid108">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid108">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">GRID CLASSIFICATION BATIMENTS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid108">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid108">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

L'intensité du signal laser en retour a été mesurée lors de l'acquisition du Modèle Numérique de Terrain (MNT).

A partir de cette information et de l'altitude du point mesuré par rapport à son entourage, une classification semi-automatique a permis de répartir les objets des Modèle Numérique de Terrain (MNT) et Modèle Numérique de Surface (MNS) dans trois catégories :

- bâtiments
- végétation
- autre

Cette classe comprend les maisons et immeubles d'habitation, de commerce et agricole, ainsi que les garages, couverts, etc.

Date d'acquisition :	2005
		
Méthode d'acquisition : Méthode LIDAR en fonction de l'intensité du signal mesuré et d'autres paramètres

Taille du pixel (résolution) : 1 m
	
Nombre de bits : 8, signed integer
	
Valeur du pixel : code couleur RGB (noir/blanc)
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid108">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad grid batiments</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid109">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid109">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">PLAN D'IMPLANTATION DES SONDES GEOTHERMIQUES VERTICALES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid109">
    <skos:broader>_:g70318425832800</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid109">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de géologie, sols et déchets

Le plan d'implantation des sondes géothermiques verticales est effectuée sur la base des modèles des formations attribuées au sommet du toit de l'imperméable (molasse + riss) et du toit de l'alluvion ancienne. Celui-ci est divisé en deux zones.
La première zone représente les lieux où l'implantation de sondes géothermiques est interdite en raison de la présence à moins de 30m de la surface de la nappe du genevois ou de l'Allondon.
La deuxième zone indique les endroits où il est nécessaire de demander, auprès du service de géologie, des renseignements complémentaires. 

Remarque importante
Le requérant est tenu de vérifier que l'implantation et la profondeur des forages sont compatibles avec d'éventuelles installations enterrées existantes (canalisations, galeries, tunnels, ancrages, etc).</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid109">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gol autorisation sonde</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid110">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid110">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">VOIES VERTES OU RESEAU DE PARCS URBAINS DU PLAN PAYSAGE (PROJET D'AGGLOMERATION)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid110">
    <skos:broader>_:g70318425505340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid110">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

VOIES VERTES OU RESEAU DE PARC URBAINS
Réseau de liaison en lien avec le concept de mobilité douce et la trame de l'espace public végétalisé en milieu urbain. Relation entre pénétrantes de verdure et parcs urbains donnant sur les rives du lac.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid110">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo sch voiesvertes</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid111">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid111">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Périmètre sécurité gaz</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid111">
    <skos:broader>_:g70318421551880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid111">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les périmètre de sécurité gaz situées sous le domaine public.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid111">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ss gaz perimetre securite</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid112">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid112">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Carto® - Hydrographie ponctuelle - Point d'eau isolé</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid112">
    <skos:broader>_:g70318421656200</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid112">
    <skos:definition xml:lang="fr">Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid112">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign hydro ponctuel hydrographique</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid113">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid113">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ZONES URBAINES DU SCHEMA D'AGGLOMERATION</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid113">
    <skos:broader>_:g70318425505340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid113">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

ZONES URBAINES
Coeur d'agglomération
Ville compacte et très dense, premier pôle d'emplois et de services de niveau international. Très bonne accessibilité par les transports publics et les mobilités douces, renouvellement urbain et densification forte à très forte.

Zones urbaines centrales
Couronne suburbaine prologeant le coeur de l'agglomération. Bonne desserte par un réseau maillé de transports individuels et mobilité douce, densification moyenne à forte, mixité et centralités de quartier à renforcer, surtout dans les PSD.

Zones urbaines périphériques
Couronne périurbaine résidentielle prolongeant les centres régionaux et locaux, habitat individuel. Développement à maîtriser, densification autour des gares et arrêts de transports publics.

Villages et coeurs de villages
Villages insérés dans l'espace rural, dominante résidentielle et fonctions de proximité, faible densité autour des coeurs villageois plus denses. Développement surtout qualitatif et rabattement vers gares RER.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid113">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo sch zones urb</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid114">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid114">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SITES ET OBJETS INSCRITS (LIGNES) - AGGLO</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid114">
    <skos:broader>_:g70318428112460</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid114">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Sites et objets inscrits (Lignes)

Assemblage des classes d'entités :

- PAFVG_IMNS_LIGNES : objets inscrits à l’inventaire cantonal des monuments naturels et sites (IMNS) du canton de Vaud (VD)
- SITINSCS_RA_REGION : --&gt; extraction partielle d’une partie des données (sites naturels)

L’inscription d’un site naturel ou objet à l’inventaire constitue une garantie minimale de protection. L’inventaire regroupe l’ensemble des objets méritant d'être sauvegardés en raison de leur intérêt général.
Toute intervention pouvant leur porter atteinte est soumise à autorisation de l’autorité compétente en la matière, soit la conservation de la nature (canton de Vaud) ou le conseil d’Etat (canton de Genève).
En France, l’autorisation est de niveau préfectoral ou de niveau ministériel, celui-ci dépendant de la nature des travaux projetés.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid114">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo nat site objet inscrit L</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid115">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid115">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Topo® - D - Hydrographie terrestre - Point d'eau</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid115">
    <skos:broader>_:g70318421220320</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid115">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid115">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign hydro point eau</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid116">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid116">
    <skos:broader>_:g70318425741480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid116">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">AIG</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid117">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid117">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DES SITES POLLUES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid117">
    <skos:broader>_:g70318425832800</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid117">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de géologie, sols et déchets

L'ordonnance fédérale du 26 août 1998 sur l'assainissement des sites pollués (OSites) impose au canton d'établir un cadastre des sites pollués. En conséquence, les cantons ont inventorié les sites, d'une étendue limitée, dont la pollution est établie ou très probable. 

Le cadastre doit permettre d'identifier et de caractériser: 
les aires d'exploitations : 
sites pollués par des installations ou des exploitations désaffectées ou encore en activité dans lesquelles ont été utilisées des substances dangereuses pour l'environnement 

les sites de stockage définitifs : 
remblais, décharges 

les lieux d'accident : 
sites pollués à la suite d'événements extraordinaires, pannes d'exploitation comprises.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid117">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gol sites pollues</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid118">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid118">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">PLAN HISTORIQUE CEARD (1837-1840)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid118">
    <skos:broader>_:g70318426055240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid118">
    <skos:definition xml:lang="fr">Inventaire des monuments d'art et d'histoire du canton de Genève

Le plan résulte de la numérisation, de la géoréférence et de l'assemblage des 30 planches du plan de la ville de Genève dressé par le géomètre François Janin entre 1837 et 1840.
Les points de calage ont été définis à partir de l'identification des bâtiments restés inchangés depuis le milieu du XIXe siècle et d'une comparaison avec le plan Grange.

Le plan a été réalisé dans le but de faciliter l'usage du plan Céard et permettre sa comparaison avec la situation actuelle de la ville et avec des reconstitutions historiques ou archéologiques de son développement.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Scan de tirages photos des plans originaux

Taille du pixel (résolution) : 0.10 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid118">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo raster histo ceard 1837</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid119">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid119">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ZONES D'AFFECTATION SIMPLIFIEES DE L'AGGLOMERATION FRANCO-VALDO-GENEVOISE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid119">
    <skos:broader>_:g70318428102060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid119">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Chaque territoire de l’agglomération franco-valdo-genevoise dispose de sa propre règlementation en matière d’urbanisme et d’affection du sol. Le canton de Genève, le district de Nyon et chaque commune française sont ainsi découpés en une multitude de zones dans lesquels les usages sont déterminés. Afin d’établir des passerelles entre les différents territoires et de proposer une carte simplifiée de l’affectation du sol dans l’agglomération, un travail d’harmonisation a été mené.

9 catégories de zones ont été définies :
- Les zones urbaines (avec 5 sous-catégories selon le niveau de densité)
- Les zones de village
- Les zones d’équipements publics ou sportifs
- Les zones d’activités économiques
- Les zones liées aux grandes infrastructures de transport
- Les zones aéroportuaires
- Les zones de verdure
- Les zones agricoles ou viticoles
- Les zones naturelles ou forestières

Une distinction est également indiquée selon que la zone est aménageable immédiatement ou ultérieurement.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid119">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo zone aff simplifiee</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid120">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid120">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SYNTHURBA - PLANS DIRECTEURS DE ZONE INDUSTRIELLE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid120">
    <skos:broader>_:g70318427073060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid120">
    <skos:definition xml:lang="fr">Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

Les plans directeurs en zone de développement industriel (PDZI) sont des plans d'affectation spéciaux qui prescrivent les règles d'aménagement dans les zones de développement industriel (voirie, infrastructures...). La couche SYNTHURBA_PDZI recense les PDZI à l'étude ou en cours de procedure et les PDZI asoptés disposant encore d'un potentiel à bâtir.

Les périmètres sont représentés. Les informations disponibles sont extraites des écrans synoptiques, suivi, statistiques, synthèse de la base de données SYNTHURBA (SYNTHESE URBANISATION) : elles permettent d'identifier la dénomination, l'avancement ou les capacités d'accueil, initiales et restantes des PDZI.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid120">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">sit synthurba pdzi</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid121">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid121">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COMMUNES GENEVOISES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid121">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid121">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Périmètres des 48 communes genevoises, soit 44 communes plus les quatre sections de la commune de Genève :
- Cité
- Eaux-Vives
- Petit-Saconnex
- Plainpalais</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid121">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad commune</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid122">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid122">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">PERIMETRES PROTEGES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid122">
    <skos:broader>_:g70318425609440</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid122">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des monuments et des sites

Sous cette dénomination sont regroupés divers types de plans d'affectation du sol qui ont pour but la protection des sites naturels et bâtis.
Les plans représentés ici sont les suivants:

- les zones protégées,
- les plans de sites naturels ou bâtis,
- les réglements spéciaux ou réglements de construction ayant pour but la protection d'un quartier ou d'une localité,
- les plans directeurs localisés dans des zones protégées.

Les plans localisés de quartier situés dans des zones protégées ainsi que ceux valant plan de site ne figurent pas dans la présente couche. Ils sont décrits dans la classe d'objet Plans localisés de quartier

Le Conseil d'Etat peut édicter les dispositions nécessaires à l'aménagement ou à la conservation d'un site protégé par l'approbation d'un plan de site assorti, le cas échéant, d'un règlement.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid122">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">dps perimetre protege</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid123">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid123">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">POINTS FIXES PLANIMETRIQUES POINTS DE TRIANGULATION</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid123">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid123">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Points de base de la mensuration nationale (PFP1) et
points de base de la mensuration officielle de catégorie 2 (PFP2).

Ils sont matérialisés durablement sur le terrain, par des bornes ou des chevilles, et sont représentés sur les plans du Registre Foncier par un triangle ou un double cercle, suivant les cas, et par leur numéro d'identification. Leur utilisation est fréquente et recommandée pour tous les travaux techniques nécessitant des déterminations fiables et précises d'ouvrages divers tels que limites de parcelles, bâtiments, câbles, canalisations, trottoirs, vestiges archéologiques ou tout autre objet devant être rattaché au système de coordonnées et d'altitudes nationales.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid123">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad pointfixe tri</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid124">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid124">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">GRAPHE DE LA MOBILITE - ACCES PARKING</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid124">
    <skos:broader>_:g70318421294920</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid124">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Données disponibles :
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid124">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gmo acces parking</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid125">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid125">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">STATISTIQUE CANTONALE DES BATIMENTS ET LOGEMENTS (Information à l'adresse)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid125">
    <skos:broader>_:g70318425559900</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid125">
    <skos:definition xml:lang="fr">Office cantonal de la statistique

Les adresses où au moins un logement a été détecté ont été géoréférencées et permettent d’établir la carte des bâtiments à usage d’habitation et des logements du canton. 
Il peut parfois arriver qu’à une seule adresse correspondent plusieurs bâtiments.

Les données se réfèrent à la situation au 31 décembre de l’année précédente.

Mise à jour : fréquence annuelle, situation en fin d’année.

Source : OCSTAT</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid125">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ocs batiment adresse</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid126">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid126">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Carthage® - Secteur</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid126">
    <skos:broader>_:g70318421032120</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid126">
    <skos:definition xml:lang="fr">Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid126">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign secteur</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid127">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid127">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Divers point</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid127">
    <skos:broader>_:g70318425468340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid127">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Liste des objets répertoriés dans cette classe d'objet
- puits</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid127">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ctss divers point</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid128">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid128">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ESPACES POUR CHIENS EN LIBERTE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid128">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid128">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la nature et du paysage

La divagation des chiens mal maîtrisés cause de graves perturbations à la faune sauvage, qui peuvent aller de la mise en fuite à la poursuite, la capture et même la mise à mort d'animaux.
Les expériences ont montré qu'il était souhaitable de créer des espaces dans lesquels les chiens peuvent s'ébattre sans être tenus en laisse tout en restant sous le contrôle permanent de leur maître.
Afin de favoriser de bonnes conditions d'existence pour les animaux de compagnie , le SFPNP a examiné tous les massifs boisés et propose un certain nombre d'espaces en forêt où il est possible d'accueillir les chiens en liberté sans causer d'impact grave sur la faune.

Ces espaces sont répartis dans tout le canton mais surtout à proximité des agglomérations.

Enfin cette classe d'objet contient également les espaces proposés par les communes.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid128">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp chiens</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid129">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid129">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SIGNALISATION VERTICALE - Support</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid129">
    <skos:broader>_:g70318426042680</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid129">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la mobilité

Recensement de la signalisation verticale réglementant la circulation sur la voie publique.
Cette classe d'entités représente les supports des signaux. Une relation sur les identifiants des supports permet d'y relier les signaux correspondants.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid129">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">otc sv support</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid130">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid130">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SERVITUDES REGISTRE FONCIER (LIGNE)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid130">
    <skos:broader>_:g70318425500760</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid130">
    <skos:definition xml:lang="fr">Registre foncier

Servitude selon l'art. 730 du Code Civil Suisse
A. Objet des servitudes ¨
1 La servitude est une charge imposée sur un immeuble en faveur d’un autre immeuble et qui oblige le propriétaire du fonds servant à souffrir, de la part du propriétaire du fonds dominant, certains actes d’usage, ou à s’abstenir lui-même d’exercer certains droits inhérents à la propriété. 
2 Une obligation de faire ne peut être rattachée qu’accessoirement à une servitude. 
Eléments disponibles
Les données digitalisées et intégrées dans la base de données SITG représentent l'assiette de la servitude, c'est à dire l'emplacement ou elle s'exerce.

Etat du chargement
Toutes les servitudes créées depuis le 1er janvier 1983 ainsi que la majorité de celles, plus anciennes, qui ont été modifiées depuis cette date sont concernées.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid130">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">rfo servitude ligne</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid131">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid131">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.LCE_DANGERS_EROSIONS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid131">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid131">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid131">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce dangers erosions</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid132">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid132">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Conduite oléoduc</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid132">
    <skos:broader>_:g70318421551880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid132">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les conduites oléoducs situées sous le domaine public.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid132">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ss oleoduc conduite</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid133">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid133">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">PANNEAUX D'INFORMATION ET DE PRESCRIPTION</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid133">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid133">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la nature et du paysage

Conformément aux législations fédérales et cantonales  le SFPNP est compétent pour édicter des mesures de réglementation afin de limiter l'accès à certains secteurs de la forêt, des sites protégés et des réserves naturelles, ainsi que des cours d'eau. 
A cet effet, par voie réglementaire, il pose une signalisation ad hoc, voire conforme à la LCR et à l'OSR pour ce qui est de la circulation dans les forêts.

Par ailleurs, les loisirs doivent répondre à des codes de conduite pour le respect du travail des agriculteurs et pour la garantie d'espaces suffisants pour la survie de la faune et de la flore sauvage. 
A cet effet, le SFPNP pose une signalisation informative et de prescription.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid133">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp panneaux</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid134">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid134">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">GRID CLASSIFICATION CHANGEMENTS 2000-2005</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid134">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid134">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Les différences entre les Modèles Numériques de Terrain (MNT) de 2000 et 2005, celles entre les Modèles Numériques de Surface (MNS) ainsi que celles entre les orthophotos de 2001 et 2005 ont été utilisées pour diagnostiquer les changements intervenus ces dernières années au niveau des objet de la couverture du sol.

Ont été mis en évidence

- les bâtiments nouveaux, détruits ou modifiés
- les zones d'abattage ou de plantation d'arbres
- les lieux d'exploitation ou de remise en état de gravières, décharges, etc.

Date d'acquisition : 2005
	
Méthode d'acquisition : Mise en évidence des différences entre les précédents MNS, MNT et orthophotos et les mêmes données actuelles
	
Taille du pixel (résolution) : 1 m
		
Nombre de bits : 8, signed integer
	
Valeur du pixel : code couleur RGB (nuances de gris)
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid134">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad grid changements</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid135">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid135">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.PONT</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid135">
    <skos:broader>_:g70318425760340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid135">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des systèmes d'information et géomatique

Données 3D</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid135">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo 3D pont</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid136">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid136">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ITINERAIRES CYCLEVASIONS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid136">
    <skos:broader>_:g70318426042680</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid136">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la mobilité

Les itinéraires Cyclévasions sont localisés et mis à jour dans le cadre des données Mobilité de la Direction générale de la mobilité. 

Sont identifiés les itinéraires cyclables balisés qui concernent le Canton de Genève. Ces itinéraires sont recensés et harmonisés au niveau suisse par la Fondation Suissemobile.

Il s'agit 
- des itinéraires locaux permettant de se déplacer vers diverses localités du  canton (fléchage normalisé à trois chiffres).
- des itinéraires nationaux (numérotation à un chiffre) 
- des itinéraires régionaux (numérotation à deux chiffres).

Des cartes et des guides de ces itinéraires pour l'ensemble de la Suisse sont diffusés par SuisseMobile (voir www.suissemobile.ch). Cette fondation a comme but de coordonner et de promouvoir la mobilité douce, en particulier pour les loisirs et le tourisme.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid136">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">otc cyclevasions</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid137">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid137">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ATLAS CULTUREL TRANSFRONTALIER</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid137">
    <skos:broader>_:g70318428102060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid137">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service cantonal de la culture

Principalement destiné aux professionnels de l’aménagement et de la culture, l'atlas culturel transfrontalier recense l’ensemble des lieux culturels de l'agglomération franco-valdo-genevoise, et les présente de manière géo localisée.

Les lieux sont classés par type d'usage (diffusion, création, conservation, etc.) ainsi que par domaine d'activité (musique, théâtre, musée etc.). Les lieux d'enseignement (danse, musique, etc.) font également l'objet d’informations spécifiques.

Il propose deux types d'entrées : 
- une représentation de tous les lieux qui programment ou abritent une activité culturelle (y compris les lieux considérés comme amateurs) dans l'agglomération.
- une représentation des seuls lieux considérés comme professionnels.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid137">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo atlas culturel</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid138">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid138">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Carto® - Hydrographie surfacique - Zone couverte d'eau</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid138">
    <skos:broader>_:g70318421656200</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid138">
    <skos:definition xml:lang="fr">Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid138">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign hydro surface hydrographique</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid139">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid139">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ZONES MUSELIERE OBLIGATOIRE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid139">
    <skos:broader>_:g70318425616820</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid139">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des systèmes d'information et de géomatique

Zones ou le port de la muselière est obligatoire pour tous les chiens</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid139">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo chiens museles</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid140">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid140">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SITES ET OBJETS INSCRITS (SURFACES) - AGGLO</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid140">
    <skos:broader>_:g70318428112460</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid140">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Sites et objets inscrits (Surfaces)

Réunion sur une même couche des données issues de :
- PAFVG_IMNS_SURF et PAFVG_IMNS_LIGNES : objets inscrits à l’inventaire cantonal des monuments naturels et sites (IMNS) du canton de Vaud (VD)
- SITINSCS_RA_REGION : --&gt; extraction partielle d’une partie des données (sites naturels)

L’inscription d’un site naturel ou objet à l’inventaire constitue une garantie minimale de protection. L’inventaire regroupe l’ensemble des objets méritant d'être sauvegardés en raison de leur intérêt général.
Toute intervention pouvant leur porter atteinte est soumise à autorisation de l’autorité compétente en la matière, soit la conservation de la nature (canton de Vaud) ou le conseil d’Etat (canton de Genève).
En France, l’autorisation est de niveau préfectoral ou de niveau ministériel, celui-ci dépendant de la nature des travaux projetés.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid140">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo nat site objet inscrit S</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid141">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid141">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.LCE_HYB_DICH</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid141">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid141">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid141">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce hyb dich</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid142">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid142">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">RIMINI</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid142">
    <skos:broader>_:g70318426792880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid142">
    <skos:definition xml:lang="fr">SWISSTOPO

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES DONNEES ASCII GRID
RIMINI swisstopo

Couverture : Toute la Suisse

Date d'acquisition : 2004
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD RIMINI swisstopo</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid142">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">rimini</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid143">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid143">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ESPACES INTERDITS AUX CHIENS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid143">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid143">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la nature et du paysage

Le 17 juin 2007, le peuple genevois a voté, avec une forte majorité, d’importantes modifications de la loi sur la détention des chiens. Celles-ci prévoient notamment que certains lieux publics doivent être interdits aux chiens.
 
Cette démarche permet ainsi de satisfaire les différentes attentes des usagers de l’espace public :
si les chiens et leurs propriétaires peuvent bénéficier de prérogatives dans certaines zones - les espaces de liberté pour chiens - ils doivent également admettre des restrictions dans d’autres.
Certains parcs sont ainsi interdits aux chiens afin d’y garantir la tranquillité et la sécurité du public et notamment des enfants.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid143">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp chiens interdits</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid144">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid144">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">NIVEAUX DE TOLERANCE SELON OMO ET OTEMO</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid144">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid144">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Pour les besoins de la mensuration officielle, conformément à l'OMO et l'OTEMO, le territoire de la Confédération est réparti en régions de niveaux de tolérances.

Ces régions de niveaux de tolérances régissent les exigences cantonales relatives à la précision et à la fiabilité des données des différentes couches cadastrales. Pour cela, le territoire cantonal est divisé en deux régions de niveaux de tolérances :
- NT2 (niveau de tolérance 2) : zones bâties, à bâtir
- NT3 (niveau de tolérance 3) : autres zones

La mise à jour est assurée périodiquement en fonction des modifications des zones d'affectation mises en vigueur par le département du territoire (DT)</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid144">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad tolerance</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid145">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid145">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CARTE DE SYNTHESE INONDATION D’UN TEMPS DE RETOUR EGAL A 100 ANS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid145">
    <skos:broader>_:g70318428102060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid145">
    <skos:definition xml:lang="fr">Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Cette carte fournit une vue synthétique des données relatives aux zones d’inondations, liées aux crues des cours d’eau, à l’intérieur du périmètre de l’agglomération Franco Valdo Genevoise.
Les périodes de retour pour lesquelles les zones d'inondation ont été déterminées sont de 30, 100 et 300 ans.
Cette couche est obtenue par juxtaposition de l’extension des zones inondables découpées selon la limite de chaque entité territoriale.
Les données figurant dans cette carte ne peuvent se substituer à la donnée originale.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid145">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo zone inondable 100ans</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid146">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid146">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COUVERTS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid146">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid146">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Couverts
Construction durable munie d’un toit, entièrement ouverte au moins sur une face, destinée à donner un abri.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid146">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad couvert</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid147">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid147">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">POINTS DE COLLECTE DES DECHETS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid147">
    <skos:broader>_:g70318425832800</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid147">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de géologie, sols et déchets

Recensement des infrastructures mises à disposition par les collectivités publiques, dans chaque quartier, chaque commune, permettant la récupération des déchets ménagers, dans le cadre du plan de gestion des déchets.

Ces infrastructures peuvent être très différentes d'une commune à l'autre :
- conteneurs de surface
- conteneurs enterrés
- points de collecte gardiennés avec horaires (ESREC)
- etc.

De même, le nom donné à ces sites varie suivant les communes : 
- point de récupération
- point de collecte
- déchetterie
- éco-point
- espace récupération
- etc.

Enfin, chaque commune ne récupère pas forcément les mêmes types de déchets.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid147">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gol dechetterie</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid148">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid148">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COLLECTIONS A L'INVENTAIRE PBC - (Protection des Biens Culturels)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid148">
    <skos:broader>_:g70318421192180</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid148">
    <skos:definition xml:lang="fr">Sécurité civile

En application de l'art.3 de l'ordonnance du 17 octobre 1984 sur la protection des biens culturels en cas de conflit armé, les biens culturels qui doivent être protégés en priorité sont consignés dans un inventaire.

Celui-ci doit être régulièrement mis à jour par les cantons en collaboration avec le Comité suisse de la PBC. L'inventaire suisse des biens culturels d'importance nationale et régionale est approuvé par le Conseil fédéral.

L'édition 2009 est actuellement en vigueur.

Des planifications visant à limiter les dégâts liés aux conflits et aux catastrophes doivent être établies pour les objets figurant dans l'inventaire suisse.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid148">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">sci pbc collections</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid149">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid149">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Surfaces diverses</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid149">
    <skos:broader>_:g70318425468340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid149">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Liste des objets répertoriés dans cette classe d'entités:
- Bassin
- Réservoir enterré
- Citerne</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid149">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ctss divers surface</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid150">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid150">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COURBES D'EXPOSITION AU BRUIT DES AERONEFS ENTRE 5 ET 6 HEURES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid150">
    <skos:broader>_:g70318421342060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid150">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aéroport International de Genève

En application des articles 36 à 38 de l'ordonnance sur la protection contre le bruit (OPB), l'Office fédéral de l'aviation civile (OFAC) a donné pour mandat au Laboratoire fédéral d'essai des matériaux et de recherche (EMPA) d'établir par calcul les courbes d'exposition au bruit dues au trafic aérien desservant l'Aéroport International de Genève (AIG).

Le calcul de l'exposition au bruit des aéronefs est effectué à l'aide du programme de simulation du bruit des aéronefs FLULA2 (Flug-Laermprogramm). A partir des données radar, le programme FLULA2 calcule l'exposition au bruit en tenant compte de la dispersion verticale et horizontale des trajectoires de vol effectives. Ce programme intègre l'ensemble des opérations de vols déterminantes dans son processus de calcul.

La grandeur acoustique utilisée pour la mesure du bruit des aéronefs est le niveau de bruit moyen Leq, dont l'unité est le décibel pondéré A dB(A).</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid150">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">aig leq 05 06</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid151">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid151">
    <skos:broader>_:g70318425741480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid151">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ECO</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid152">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid152">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ETABLISSEMENTS SCOLAIRES, FILIERE DIPLOME (Polygones)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid152">
    <skos:broader>_:g70318421219300</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid152">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, la filière diplôme offre aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des écoles secondaires supérieures, générales et professionelles offre aux élèves un large choix d'établissements.
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid152">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">dip diplome po pl</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid153">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid153">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SOLS DE FONDATION</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid153">
    <skos:broader>_:g70318425832800</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid153">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de géologie, sols et déchets

Quatre zones d'aléa sismique ont été définies en Suisse et Genève fait partie de la zone 1, qui est celle où le risque sismique est le plus faible. 

Classe A :
Roche tendre sous une couverture maximale de 5 mètres de sol lâche.

Classe B :
Dépôts de sables et graviers cimentés d'une épaisseur de plus de 30 mètres.

Classe C :
Dépôts de graviers et sables normalement consolidés et non cimentés et/ou matériel morainique, d'une épaisseur de plus de 30 mètres.

Classe D :
Dépôts de sables fins, silts ou argiles non consolidés, d'une épaisseur de plus de 30 mètres.

Classe E :
Couches superficielles des classes de sol de fondation C ou D d'une épaisseur comprise entre 5 et 30 mètres, surmontant une couche plus rigide des classes de sol de fondation A ou B.

Classe F1 :
Dépôts organiques d'une épaisseur supérieure à 10 mètres ou décharge d'ordure ménagère épaisse.

Classe F2 :
Glissement de terrain profond (&gt;2 mètres) actif ou succeptible d'être réactivé.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid153">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gol sols fondation</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid154">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid154">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">NAVIGATION DE PLAISANCE - PLACE D'AMARRAGE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid154">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid154">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la nature et du paysage

Les places d'amarrages, corps morts et dépôts à terre géoréférencés permettent de situer exactement l'emplacement d'un bateau au bénéfice d'une autorisation et d'identifier son détenteur.
Ces informations sont indispensables lors de contrôle de conformité de l'utilisation du domaine public et lorsqu'il faut faut atteindre en urgence un détenteur.
En outre, elles permettent un premier contrôle technique lors de rocade ou d'attribution de places.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid154">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp places amarrage</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid155">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid155">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DU BRUIT CFF</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid155">
    <skos:broader>_:g70318421420480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid155">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service cantonal de protection contre le bruit et les rayonnements non ionisants

Le cadastre des immissions du bruit du trafic ferroviaire est un constat des valeurs moyennes du bruit déterminé à l'embrasure des fenêtres ouvertes, pour le jour et la nuit. Ces valeurs sont appelées Lr(jour) et Lr(nuit), leur unité est le dB(A).</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid155">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">eco bruit cff</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid156">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid156">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">PLAN HISTORIQUE GRANGE (1896-1911)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid156">
    <skos:broader>_:g70318426055240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid156">
    <skos:definition xml:lang="fr">Inventaire des monuments d'art et d'histoire du canton de Genève

Le plan résulte de la numérisation, de la géoréférence et de l'assemblage des 51 planches du plan de la ville de Genève levé entre 1896 et 1911 par le géomètre Jean François Grange.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Scan de tirages photos des plans originaux

Taille du pixel (résolution) : 0.17 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid156">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo raster histo grange 1896</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid157">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid157">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">INVENTAIRE FEDERAL DES SITES MARECAGEUX - AGGLO</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid157">
    <skos:broader>_:g70318428112460</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid157">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Inventaire fédéral des sites marécageux.

Les sites marécageux sont des paysages proches de l’état naturel, caractérisés par la présence de marais, qui abritent également d’autres éléments culturels et naturels remarquables. Ils constituent les derniers espaces vitaux pour nombre d’espèces animales et végétales.

Conformément à l’article 23b de la loi fédérale du 1er juillet 1966 sur la protection de la nature et du paysage (LPN), le Conseil fédéral désigne les sites marécageux d’une beauté particulière et d’importance nationale et en détermine la situation en tenant compte de l’utilisation du sol et des constructions existantes.
Il travaille en étroite collaboration avec les cantons qui, pour leur part, prennent l’avis des propriétaires fonciers concernés.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid157">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo nat sites marecageux</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid158">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid158">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Carthage® - Sous secteur</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid158">
    <skos:broader>_:g70318421032120</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid158">
    <skos:definition xml:lang="fr">Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid158">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign sous secteur</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid159">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid159">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Installation oléoduc</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid159">
    <skos:broader>_:g70318421551880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid159">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les installations oléoducs situées sous le domaine public.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid159">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ss oleoduc install</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid160">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid160">
    <skos:broader>_:g70318425741480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid160">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">GEO_GRID</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid161">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid161">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">GRAPHE DE LA MOBILITE - AEROPORT</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid161">
    <skos:broader>_:g70318421294920</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid161">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Données disponibles :
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid161">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gmo aeroport</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid162">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid162">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">GRID CLASSIFICATION VEGETATION</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid162">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid162">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

L'intensité du signal laser en retour a été mesurée lors de l'acquisition du Modèle Numérique de Terrain (MNT).

A partir de cette information et de l'altitude du point mesuré par rapport à son entourage, une classification semi-automatique a permis de répartir les objets des Modèle Numérique de Terrain (MNT) et Modèle Numérique de Surface (MNS) dans trois catégories :

- bâtiments
- végétation
- autre

Cette classe comprend les arbustes, les haies, les arbres.

Date d'acquisition :	2005
		
Méthode d'acquisition : Méthode LIDAR en fonction de l'intensité du signal mesuré et d'autres paramètres

Taille du pixel (résolution) : 1 m
	
Nombre de bits : 8, signed integer
	
Valeur du pixel : code couleur RGB (noir/blanc)
	
Précision planimétrique/altimétrique : - / -</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid162">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad grid vegetation</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid163">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid163">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - POINT DE RACCORDEMENT</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid163">
    <skos:broader>_:g70318427054840</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid163">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid163">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">rae pt raccordement</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid164">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid164">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Topo® - E - Surfaces d'activités et bâti - Bâtiment</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid164">
    <skos:broader>_:g70318421220320</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid164">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid164">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign bati batiment</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid165">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid165">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DES EVENEMENTS D'INONDATION PONCTUEL</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid165">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid165">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

Le cadastre des événements d’inondation représente un historique non-exhaustif des événements d'inondation du canton de Genève, dans l'état des connaissances et de recherches actuelles.

Il est constitué des deux couches suivantes :

1. Les inondations ponctuelles, qui font chacune référence à un événement unique et localisable

2. Les inondations généralisées, dont l’enveloppe est définie selon les diverses sources disponibles.

Dans certains cas, la localisation de ces événements peut s’avérer approximative.

Seuls sont recensés les événements d'une certaine importance, qui ont occasionné des morts ou des blessés, qui ont provoqué des perturbations de trafic, qui ont causé des dégâts à des bâtiments ou à des infrastructures qui présentent un caractère exceptionnel.

Chaque événement est qualifié en fonction de l'impact de l'inondation selon un indice de gravité, 2 ou 3, les événements de faible importance (gravité 1) n'étant pas mis à disposition du public.

Le cadastre des événements a été constitué en 2010.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid165">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce inondation ev ponctuel</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid166">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid166">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ZONES HUMIDES LIEES A LA CONVENTION DE RAMSAR</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid166">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid166">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la nature et du paysage

La Convention de Ramsar relative aux zones humides d’importance internationale particulièrement comme habitats des oiseaux d’eau a été signée en 1971 dans la ville iranienne de Ramsar. La Suisse a ratifié cette convention en 1976.

Le périmètre du site Ramsar à Genève est identique à celui de la réserve d’oiseaux d’eau (OROEM). La Suisse possède trois inventaires actuels de zones humides/cours d’eau d’importance internationale : la liste de la Convention de Ramsar, l’inventaire des zones d’oiseaux d’eau d’importance internationale élaborée par la Station ornithologique suisse (Marti et Schifferli 1987) qui constitue la base pour le troisième inventaire, l’inventaire fédéral des réserves d’oiseaux d’eau et de migrateurs d’importance internationale et nationale (OROEM).</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid166">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp convention ramsar</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid167">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid167">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.SIS_PT_MISE_EAU</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid167">
    <skos:broader>_:g70318426799140</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid167">
    <skos:definition xml:lang="fr">Ville de Genève

Aucune information disponible</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid167">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">sis pt mise eau</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid168">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid168">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">STATISTIQUE CANTONALE DES BATIMENTS ET LOGEMENTS (Information au secteur/sous-secteur)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid168">
    <skos:broader>_:g70318425559900</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid168">
    <skos:definition xml:lang="fr">Office cantonal de la statistique

Les adresses où au moins un logement a été détecté ont été géoréférencées et permettent d’établir la carte des bâtiments à usage d’habitation et des logements du canton. 
Il peut parfois arriver qu’à une seule adresse correspondent plusieurs bâtiments.

Les données se réfèrent à la situation au 31 décembre de l’année précédente.

Source: OCSTAT</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid168">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ocs batiment secteur</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid169">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid169">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Topo® - D - Hydrographie terrestre - Surface d'eau</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid169">
    <skos:broader>_:g70318421220320</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid169">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid169">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign hydro surface eau</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid170">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid170">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Géotechnique Ligne</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid170">
    <skos:broader>_:g70318425468340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid170">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Liste des objets répertoriés dans cette classe d'entités:
- ancrage
- paroi moulée, épinglée, clouée, berlinoise
- voile d'injection
- fondation spéciale
- rideau de palplanches
- mur perdu</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid170">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ctss geotech ligne</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid171">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid171">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">VOIES DU CANTON DE GENEVE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid171">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid171">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Liste complète des voies du canton de Genève</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid171">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad voie</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid172">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid172">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COMMUNES DU PROJET D'AGGLOMERATION</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid172">
    <skos:broader>_:g70318428102060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid172">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Communes suisses et françaises faisant partie et riveraines du périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Cette classe d'entités, issue de GEO_COMMUNES_CH_FR via la table de référence AGGLO_INTERCOMMUNALITE, gérée par la DGAT comprenant des informations spécifiques à la planification du projet d'agglomération.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid172">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo communes</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid173">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid173">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COUVERTURE DU SOL PAR ANALYSE SPECTRALE (BASSE)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid173">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid173">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

L’ensemble du canton de Genève est recouvert de polygones contigus décrivant les objets de la couverture du sol, au niveau du sol (pied des arbres et des bâtiments).
Des techniques de télédétection et de segmentation d’images ont été appliquées sur les orthophotos de 2005, dans une analyse d’image orientée « objet ». La détection des objets et leur classification ont été également favorisées par l’utilisation combinée du modèle numérique de hauteur (MNH) et des polygones du cadastre (bâtiments, domaine routier, piscines, etc.).</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid173">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad couverture sol basse</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid174">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid174">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ETABLISSEMENTS SCOLAIRES, FILIERE DIPLOME (Points)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid174">
    <skos:broader>_:g70318421219300</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid174">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, la filière diplôme offre aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des écoles secondaires supérieures, générales et professionelles offre aux élèves un large choix d'établissements.
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid174">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">dip diplome po pt</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid175">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid175">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CARTE DE SYNTHESE INONDATION D’UN TEMPS DE RETOUR EGAL A 300 ANS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid175">
    <skos:broader>_:g70318428102060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid175">
    <skos:definition xml:lang="fr">Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Cette carte fournit une vue synthétique des données relatives aux zones d’inondations, liées aux crues des cours d’eau, à l’intérieur du périmètre de l’agglomération Franco Valdo Genevoise.
Les périodes de retour pour lesquelles les zones d'inondation ont été déterminées sont de 30, 100 et 300 ans.
Cette couche est obtenue par juxtaposition de l’extension des zones inondables découpées selon la limite de chaque entité territoriale.
Les données figurant dans cette carte ne peuvent se substituer à la donnée originale.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid175">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo zone inondable 300ans</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid176">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid176">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SITES EMERAUDE - AGGLO</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid176">
    <skos:broader>_:g70318428112460</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid176">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Sites EMERAUDE

Le réseau Emeraude est le fruit d'une initiative du Conseil de l'Europe s'appuyant sur la Convention de Berne et représente le pendant du réseau Natura 2000 dans les pays non-communautaires. Il rassemble les zones d’intérêt spécial pour la conservation à l’échelle européenne (habitats menacés, sites de flore et de faune sauvage, lieux significatifs pour les espèces migrantes).
Les mesures nécessaires à la préservation des sites et à la protection des espèces et des habitats qui s'y trouvent doivent être prises par les Etats contractants.

Actuellement la Suisse compte 37 sites candidats.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid176">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo nat sites emeraudes</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid177">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid177">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COURBES D'EXPOSITION AU BRUIT DES AERONEFS ENTRE 6 A 22 HEURES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid177">
    <skos:broader>_:g70318421342060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid177">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aéroport International de Genève

En application des articles 36 à 38 de l'ordonnance sur la protection contre le bruit (OPB), l'Office fédéral de l'aviation civile (OFAC) a donné pour mandat au Laboratoire fédéral d'essai des matériaux et de recherche (EMPA) d'établir par calcul les courbes d'exposition au bruit dues au trafic aérien desservant l'Aéroport International de Genève (AIG).

Le calcul de l'exposition au bruit des aéronefs est effectué à l'aide du programme de simulation du bruit des aéronefs FLULA2 (Flug-Laermprogramm). A partir des données radar, le programme FLULA2 calcule l'exposition au bruit en tenant compte de la dispersion verticale et horizontale des trajectoires de vol effectives. Ce programme intègre l'ensemble des opérations de vols déterminantes dans son processus de calcul.

La grandeur acoustique utilisée pour la mesure du bruit des aéronefs est le niveau de bruit moyen Leq, dont l'unité est le décibel pondéré A dB(A).</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid177">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">aig leq 06 22</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid178">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid178">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IMMATRICULATION A L'ADRESSE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid178">
    <skos:broader>_:g70318426042680</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid178">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la mobilité

Dans le cadre d'un accord du Conseil d'Etat en faveur de l'OCM, le service des automobiles et de la navigation (SAN) à l'autorisation de transmettre un extrait de sa base de données Immatriculation à l'office.

Les données sont agrégées et géo-référencées à l'adresse.

Les informations disponibles sont une agrégation du nombre de véhicule, classés par type et ramenée à l'adresse.

La codification des types de véhicules fournie par le SAN est ramenée à un nombre limité de catégories principales.

Concernant la mise à jour,l'OCM décide ou non de demander au SAN un export de son fichier Immatricualtion au 30 septembre de l'année en cours.
Source des données : Service des automobiles et de la navigation</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid178">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">otc immatriculation adresse</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid179">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid179">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">MNA GRID HAUTEUR</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid179">
    <skos:broader>_:g70318421459460</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid179">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des systèmes d'information et de géomatique

MNA GRID hauteur

Date d'acquisition : 2009
	
Méthode d'acquisition : Interférométrie laser aéroportée (LIDAR)
	
Taille du pixel (résolution) : 1 m

Nombre de bits : 32, floating point

Valeur du pixel : hauteur par rapport au sol
	
Précision planimétrique: 0.50 m
Précision altimétrique : 0.30 à 0.50 m (surface dure) 0.50 à 0.70 m (zone champ) 1.50 à 2.0 m (zone forêt)</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid179">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo mna grid hauteur</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid180">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid180">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Noeud oléoduc</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid180">
    <skos:broader>_:g70318421551880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid180">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les noeuds oléoducs situés sous le domaine public.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid180">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ss oleoduc noeud</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid181">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid181">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CARTE DE SYNTHESE DONNEES PAR COMMUNE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid181">
    <skos:broader>_:g70318428102060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid181">
    <skos:definition xml:lang="fr">Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Cette carte renseigne, pour chaque commune située dans le périmètre du projet d'agglomération Franco Valdo Genevois, sur l'existence de données de type carte indicative, carte d'inondation, carte de dangers/aléas, plan de prévention des risques naturels (PPR). Le découpage s'effectue selon la couche de référence 'AGGLO_COMMUNE'.
Cette couche est obtenue par requête spatiale des données figurant dans la carte indicative, les cartes d'inondations, les cartes de dangers/aléas et de données concernant l'existence de PPR.
Les données figurant dans cette carte ne peuvent se substituer à la donnée originale.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid181">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo danger synth communes</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid182">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid182">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">POINTS DE COLLECTE DES DECHETS (FRANCE)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid182">
    <skos:broader>_:g70318425832800</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid182">
    <skos:definition xml:lang="fr">Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Recensement des infrastructures mises à disposition par les collectivités publiques, dans chaque quartier, chaque commune, permettant la récupération des déchets ménagers sur le territoire de l'agglomération Franco-Valdo-Genevoise.
Chaque commune ne récupère pas forcément les mêmes types de déchets. Les déchetteries et ESREC sont soumis à des horaires d'ouverture.
Les points d'apport volontaire, les points de collecte ou encore les écopoints sont des espaces non surveillés.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid182">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gol dechetterie fr</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid183">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid183">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">DELIMITATION CANTONALE GENEVOISE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid183">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid183">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Données administratives délimitant le territoire cantonal, et regroupées sous une seule classe d'objet, afin de permettre une utilisation simplifiée de ces données, notamment pour la réalisation du nouveau plan d'ensemble automatisé.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid183">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad limite canton</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid184">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid184">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">STATUT DES CARTES DE DANGERS DUES AUX CRUES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid184">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid184">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'eau

Le statut des cartes de dangers donne une vue générale sur les cartes disponibles à l'échelle cantonale. Il traduit géographiquement l'existence d'informations disponibles pour l'ensemble des cours d'eau.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid184">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce dangers statut cartes</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid185">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid185">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">DECOUPAGE DES COMMUNES SUISSES ET FRANCAISES (AIN et HAUTE-SAVOIE)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid185">
    <skos:broader>_:g70318425616820</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid185">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des systèmes d'information et de géomatique

Découpage administratif des communes suisses et françaises (AIN et HAUTE-SAVOIE)
Source des communes suisses : Office fédéral de la topographie - Swisstopo (Gemeinde Grenzen GG25)
Source des communes francaises : Institut Géographique National .</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid185">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo communes ch fr</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid186">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid186">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ETABLISSEMENTS SCOLAIRES DU POST-OBLIGATOIRE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid186">
    <skos:broader>_:g70318421219300</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid186">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, les filières du post-obligatoire offrent aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des écoles secondaires supérieures, générales et professionelles offre aux élèves un large choix d'établissements.
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid186">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">dip ecole postobligatoire</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid187">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid187">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">INVENTAIRE DES PLATANES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid187">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid187">
    <skos:definition xml:lang="fr">Nature et paysage - Service des forêts

La foudroyante et irrémédiable maladie du chancre coloré du platane (Ceratocystis fimbriata sp. platani) est présente à Genève: 3 foyers ont déjà été repérés et assainis.

La veille sanitaire revêt donc une importance toute particulière : elle est l'affaire de tous.
La création d'un observatoire cantonal du platane assure la coordination des efforts de lutte contre cette maladie. L' Observatoire cantonal du platane est chargé de suivre l'évolution de la maladie du chancre coloré en assurant un contrôle permanent de l'ensemble de cette espèce sur le territoire cantonal, en vue d'éradiquer la maladie.
A cet effet, un inventaire des platanes a été effectué principalement sur les domaines cantonal et communal, afin d'en assurer le suivi tous les 2 ans. Environ 4200 platanes ont été recensés dans le but:

- d'assurer le suivi des platanes
- fournir les documents de base pour les prochains relevés
- fournir un outil d'aide à la décision pour une analyse globale de la situation.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid187">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp platane</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid188">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid188">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">TABLE CADIA</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid188">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid188">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Aucune information disponible</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid188">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cadia</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid189">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid189">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.LCE_HYB_IBGN</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid189">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid189">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid189">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce hyb ibgn</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid190">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid190">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Topo® - E - Surfaces d'activités et bâti - Cimetière</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid190">
    <skos:broader>_:g70318421220320</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid190">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid190">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign bati cimetiere</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid191">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid191">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SERVITUDES REGISTRE FONCIER (POINT)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid191">
    <skos:broader>_:g70318425500760</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid191">
    <skos:definition xml:lang="fr">Registre foncier

Servitude selon l'art. 730 du Code Civil Suisse
A. Objet des servitudes ¨
1 La servitude est une charge imposée sur un immeuble en faveur d’un autre immeuble et qui oblige le propriétaire du fonds servant à souffrir, de la part du propriétaire du fonds dominant, certains actes d’usage, ou à s’abstenir lui-même d’exercer certains droits inhérents à la propriété. 
2 Une obligation de faire ne peut être rattachée qu’accessoirement à une servitude. 
Eléments disponibles
Les données digitalisées et intégrées dans la base de données SITG représentent l'assiette de la servitude, c'est à dire l'emplacement ou elle s'exerce.

Etat du chargement
Toutes les servitudes créées depuis le 1er janvier 1983 ainsi que la majorité de celles, plus anciennes, qui ont été modifiées depuis cette date sont concernées.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid191">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">rfo servitude point</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid192">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid192">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ZONES LIMITEES A 30 KM/H</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid192">
    <skos:broader>_:g70318426042680</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid192">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la mobilité

Recensement des zones limitées à 30 km/h</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid192">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">otc zone 30</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid193">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid193">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">REPORT DU CADASTRE NAPOLEONIEN (1806-1818)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid193">
    <skos:broader>_:g70318426055240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid193">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des monuments et des sites

L'Atlas du territoire genevois est une cartographie analytique montrant l'évolution du territoire cantonal de la fin du XVIIIème à la fin du XXème siècle. Il s'apparente à un travail d'inventaire où sont identifiées et consignées les transformations du territoire au cours des XIXème et XXème siècles, repérables à travers les modifications parcellaires et certaines affectations du sol.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Scan des plans originaux

Taille du pixel (résolution) : 1.63 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid193">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo raster histo napoleon</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid194">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid194">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">GRAPHE DE LA MOBILITE - CARREFOURS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid194">
    <skos:broader>_:g70318421294920</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid194">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

LE GRAPHE DE LA MOBILITE :

Le graphe de la mobilité est un regroupement des graphes de base, qui sont la forme géométrique des tronçons, et des différentes jonctions (carrefours, arrêts, gares, débarcadères) qui sont les points de connexions, de transferts entre les différents graphes.
Ces graphes représentent les différentes voies physiques (et non virtuelles, comme une ligne de bus) sur lesquelles les usagers circulent.

Données disponibles :
Graphe routier	gmo_graphe_routier	
Graphe de la mobilité douce	gmo_mobilite_douce	
Graphe des voies officielles	gmo_graphe_voies_officielles	
Graphe des accès parkings	gmo_acces_parking	
Graphe entretien autoroute	gmo_entretien_autoroute	
Graphe ferroviaire 	gmo_ferroviaire	
Graphe navigable 	gmo_voie_navigable	
Tronçons en projet	gmo_troncon_projet	
Carrefours	gmo_carrefour	
Quais de gare	gmo_quai_gare	
Débarcadères	gmo_debarcadere	
Aéroports	gmo_aeroport	
Noeuds en projet	gmo_noeud_projet</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid194">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gmo carrefour</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid195">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid195">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.ECO_BRUIT_CFF_RELATION</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid195">
    <skos:broader>_:g70318421420480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid195">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service cantonal de protection contre le bruit et les rayonnements non ionisants

Aucune information disponible</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid195">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">eco bruit cff relation</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid196">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid196">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COUVERTURE DU SOL PERIMETRE AGGLO PAR ANALYSE SPECTRALE (BASSE)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid196">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid196">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

L'ensemble des communes rattachées au projet d'agglomération franco-valdo-genevois est recouvert de polygones contigus décrivant les objets de la couverture du sol, au niveau du sol (pied des arbres et des bâtiments).
Des techniques de télédétection et de segmentation d'images ont été appliquées sur les images satellitaires SPOT 2004-2005, dans une analyse d'image orientée &lt;objet&gt;. La télédétection des objets et de leur classification ont été également favorisés par l'utilisation combinée du modèle numérique de hauteur (MNH) et des polygones du cadastre (bâtiments, routes etc.)
Le résultat est découpé selon les limites communales. A l'intérieur des communes, les polygones présentent une découpe en escalier, suivant les pixels de l'image SPOT, d'un coté de 5m.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid196">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad couverture sol basse agglo</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid197">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid197">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SYNTHURBA - PLANS LOCALISES DE QUARTIER</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid197">
    <skos:broader>_:g70318427073060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid197">
    <skos:definition xml:lang="fr">Secteur des services généraux de l'aménagement du territoire

Les plans localisé de quartier (PLQ) sont des plans d'affectation spéciaux qui définissent les règles de constructions (voirie, implantation, gabarit...). La couche SYNTHURBA_PLQ recense les PLQ à l'étude ou en cours de procédure et les PLQ adoptés disposant encore d'un potentiel à bâtir.

Les périmètres sont représentés. Les informations disponibles sont extraites des écrans synoptiques, suivi, statistiques, synthèse de la base de données SYNTHURBA (SYNTHESE URBANISATION) : elles permettent d'identifier la dénomination, l'avancement ou les capacités d'accueil, initiales et restantes des PLQ.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid197">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">sit synthurba plq</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid198">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid198">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COMMUNES DU PROJET D'AGGLOMERATION (GEOMETRIE SIMPLIFIEE)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid198">
    <skos:broader>_:g70318428102060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid198">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Communes suisses et françaises faisant partie et riveraines du périmètre du projet d'agglomération franco-valdo-genevois.

Cette classe d'entités, issue de GEO_COMMUNES_CH_FR via la table de référence AGGLO_INTERCOMMUNALITE, gérée par la DGAT comprenant des informations spécifiques à la planification du projet d'agglomération.

Copie de la classe d'entités AGGLO_COMMUNES avec une généralisation des périmètres, selon l'algorythme de DOUGLAS et tolérance de 25m.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid198">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo communes simplifiees</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid199">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid199">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Carto® - Hydrographie réseau - Tronçon hydrographique</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid199">
    <skos:broader>_:g70318421656200</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid199">
    <skos:definition xml:lang="fr">Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid199">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign hydro troncon hydrographique</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid200">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid200">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CARTE DE SYNTHESE INONDATION D’UN TEMPS DE RETOUR EGAL A 30 ANS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid200">
    <skos:broader>_:g70318428102060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid200">
    <skos:definition xml:lang="fr">Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Cette carte fournit une vue synthétique des données relatives aux zones d’inondations, liées aux crues des cours d’eau, à l’intérieur du périmètre de l’agglomération Franco Valdo Genevoise.
Les périodes de retour pour lesquelles les zones d'inondation ont été déterminées sont de 30, 100 et 300 ans.
Cette couche est obtenue par juxtaposition de l’extension des zones inondables découpées selon la limite de chaque entité territoriale.
Les données figurant dans cette carte ne peuvent se substituer à la donnée originale.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid200">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo zone inondable 30ans</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid201">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid201">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COURBES D'EXPOSITION AU BRUIT DES AERONEFS ENTRE 22 ET 23 HEURES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid201">
    <skos:broader>_:g70318421342060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid201">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aéroport International de Genève

En application des articles 36 à 38 de l'ordonnance sur la protection contre le bruit (OPB), l'Office fédéral de l'aviation civile (OFAC) a donné pour mandat au Laboratoire fédéral d'essai des matériaux et de recherche (EMPA) d'établir par calcul les courbes d'exposition au bruit dues au trafic aérien desservant l'Aéroport International de Genève (AIG).

Le calcul de l'exposition au bruit des aéronefs est effectué à l'aide du programme de simulation du bruit des aéronefs FLULA2 (Flug-Laermprogramm). A partir des données radar, le programme FLULA2 calcule l'exposition au bruit en tenant compte de la dispersion verticale et horizontale des trajectoires de vol effectives. Ce programme intègre l'ensemble des opérations de vols déterminantes dans son processus de calcul.

La grandeur acoustique utilisée pour la mesure du bruit des aéronefs est le niveau de bruit moyen Leq, dont l'unité est le décibel pondéré A dB(A).</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid201">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">aig leq 22 23</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid202">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid202">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COMMUNES GENEVOISES (GEOMETRIE SIMPLIFIEE)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid202">
    <skos:broader>_:g70318425616820</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid202">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des systèmes d'information et de géomatique

Périmètres des 48 communes genevoises, soit 44 communes plus les quatre sections de la commune de Genève :
- Cité
- Eaux-Vives
- Petit-Saconnex
- Plainpalais

Copie de la classe d'entités CAD_COMMUNE avec une généralisation des périmètres, selon l'algorythme de DOUGLAS et tolérance de 25m.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid202">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo communes ge simplifiees</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid203">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid203">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">RESEAU D'ASSAINISSEMENT DES EAUX - POINT DE REJET</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid203">
    <skos:broader>_:g70318427054840</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid203">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'eau

Le cadastre numérisé du réseau d'assainissement des eaux (CRAE) est l'instrument principal de la maîtrise de l'assainissement communal.
Il est également l'ossature indispensable à la réalisation des plans généraux d'évacuation des eaux (PGEE) des communes, tels qu'exigés par la loi fédérale sur la protection des eaux (Leaux).

L'obligation pour les communes de cadastrer les réseaux d'assainissement a été introduite dans la loi cantonale sur les eaux (L 2 05) le 23 mars 2001 par le Grand Conseil.

Le service cantonal d'évacuation des eaux (SEVAC) est en charge de valider et contrôler l'exactitude des données transmises par les communes et leur mandataires professionnellement qualifiés.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid203">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">rae pt rejet</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid204">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid204">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Périmètre sécurité oléoduc</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid204">
    <skos:broader>_:g70318421551880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid204">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les périmètre de sécurité oléduc situées sous le domaine public.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid204">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ss oleoduc perimetre secu</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid205">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid205">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CARTE DE SYNTHESE DES DANGERS ET ALEAS DUS AUX CRUES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid205">
    <skos:broader>_:g70318428102060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid205">
    <skos:definition xml:lang="fr">Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Cette carte fournit une vue synthétique des données relatives aux dangers/aléas liés aux crues des cours d’eau à l’intérieur du périmètre de l’agglomération Franco Valdo Genevoise.
Cette carte n’intègre pas l’extension de la zone inondable conditionnelle selon la terminologie Suisse.
Cette couche est obtenue pas juxtaposition des données découpées selon la limite de chaque entité territoriale.
Les données figurant dans cette carte ne peuvent se substituer à la donnée originale.
L'information n'a pas été collectée pour les communes ne disposant pas de cartes de dangers/aléas et pour celles où le zonage des risques d’inondation est en cours de révision.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid205">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo danger aleas</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid206">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid206">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COURBES D'EXPOSITION AU BRUIT DES AERONEFS ENTRE 23 HEURES ET MINUIT</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid206">
    <skos:broader>_:g70318421342060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid206">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aéroport International de Genève

En application des articles 36 à 38 de l'ordonnance sur la protection contre le bruit (OPB), l'Office fédéral de l'aviation civile (OFAC) a donné pour mandat au Laboratoire fédéral d'essai des matériaux et de recherche (EMPA) d'établir par calcul les courbes d'exposition au bruit dues au trafic aérien desservant l'Aéroport International de Genève (AIG).

Le calcul de l'exposition au bruit des aéronefs est effectué à l'aide du programme de simulation du bruit des aéronefs FLULA2 (Flug-Laermprogramm). A partir des données radar, le programme FLULA2 calcule l'exposition au bruit en tenant compte de la dispersion verticale et horizontale des trajectoires de vol effectives. Ce programme intègre l'ensemble des opérations de vols déterminantes dans son processus de calcul.

La grandeur acoustique utilisée pour la mesure du bruit des aéronefs est le niveau de bruit moyen Leq, dont l'unité est le décibel pondéré A dB(A).</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid206">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">aig leq 23 00</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid207">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid207">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">INVENTAIRE PBC - FONTAINES (Protection des Biens Culturels)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid207">
    <skos:broader>_:g70318421192180</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid207">
    <skos:definition xml:lang="fr">Sécurité civile

En application de l'art.3 de l'ordonnance du 17 octobre 1984 sur la protection des biens culturels en cas de conflit armé, les biens culturels qui doivent être protégés en priorité sont consignés dans un inventaire.

Celui-ci doit être régulièrement mis à jour par les cantons en collaboration avec le Comité suisse de la PBC. L'inventaire suisse des biens culturels d'importance nationale et régionale est approuvé par le Conseil fédéral.

L'édition 1995 est actuellement en vigueur.

Des planifications visant à limiter les dégâts liés aux conflits et aux catastrophes doivent être établies pour les objets figurant dans l'inventaire suisse.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid207">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">sci pbc fontaine</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid208">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid208">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">NAVIGATION DE PLAISANCE - CORPS MORTS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid208">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid208">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la nature et du paysage

Les places d'amarrages, corps morts et dépôts à terre géoréférencés permettent de situer exactement l'emplacement d'un bateau au bénéfice d'une autorisation et d'identifier son détenteur.
Ces informations sont indispensables lors de contrôle de conformité de l'utilisation du domaine public et lorsqu'il faut faut atteindre en urgence un détenteur.
En outre, elles permettent un premier contrôle technique lors de rocade ou d'attribution de places.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid208">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp corps mort</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid209">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid209">
    <skos:broader>_:g70318425741480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid209">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">AGR</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid210">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid210">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SONDAGES GEOLOGIQUES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid210">
    <skos:broader>_:g70318425832800</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid210">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de géologie, sols et déchets

Le cadastre des sondages résulte de la gestion des données géologiques fournies en majeure partie par les bureaux géotechniques privés.
L’objectif est de connaître la position des relevés géologiques existants et de fournir des renseignements sur les grandes subdivisions géologiques. Les indications fournies sont basées sur une interprétation aussi soignée que possible de sondages et de levé de fouilles. Ces indications ont un caractère général et sont insuffisantes au stade d’un projet d’exécution. 
Les documents de base peuvent être consultés auprès des auteurs des relevés et auprès du service de géologie.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid210">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gol sondage</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid211">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid211">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">MARQUISES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid211">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid211">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Marquise:
Abri placé au-dessus de l'entrée d'un bâtiment</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid211">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad marquise</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid212">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid212">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">KILOMETRAGE ADMINISTRATIF DES COURS D'EAU</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid212">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid212">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'eau

Le kilométrage administratif représente un système de repérage pour situer des objets le long d'un cours d'eau. La dénomination administratif provient du fait qu'il s'agit d'une couche immuable dans le temps, héritée de l'époque où la cartographie numérique n'existait pas.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid212">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce km administratif</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid213">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid213">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Carthage® - Tronçon hydrographique</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid213">
    <skos:broader>_:g70318421032120</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid213">
    <skos:definition xml:lang="fr">Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid213">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign troncon hydrographique</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid214">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid214">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Géotechnique Point</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid214">
    <skos:broader>_:g70318425468340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid214">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Liste des objets répertoriés dans cette classe d'entités:
- pieu de fondation
- micro-pieu
- butée</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid214">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ctss geotech point</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid215">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid215">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">STATISTIQUE CANTONALE DE LA POPULATION (Information à l'adresse)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid215">
    <skos:broader>_:g70318425559900</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid215">
    <skos:definition xml:lang="fr">Office cantonal de la statistique

La statistique cantonale de la population résidante reflète la situation par trimestre pour l'année en cours. Depuis le 1er janvier 1989, cette statistique est fondée sur la base de données des habitants, que gère l’Office cantonal de la population (OCP).

Population résidante
Parmi les personnes figurant dans la base de l’OCP, toutes ne sont prises en compte dans la statistique. Sont notamment exclues les personnes momentanément absentes du canton, ainsi que les personnes au bénéfice d’une autorisation de séjour ou d’établissement professionnel.

Source : OCSTAT / OCP</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid215">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ocs pop adresse</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid216">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid216">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ETABLISSEMENTS SCOLAIRES, FILIERE GYMNASE (Polygones)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid216">
    <skos:broader>_:g70318421219300</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid216">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'enseignement secondaire postobilgatoire

Faisant suite au cycle d'orientation, la filière gymnasiale offre aux élèves la possibilité de poursuivre leur formation, et d'acquérir les connaissances et les compétences qui leur donneront accès aux hautes écoles et aux écoles supérieures ou leur permettront d'exercer une activité professionelle.
La liste des collèges genevois, répartis en cinq régions, offre aux élèves un large choix d'établissements. 
Les périmètres administratifs de cette classe d'objet, servent d'aide à la décision lors de chaque nouvelle répartition scolaire.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid216">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">dip gymnase po pl</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid217">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid217">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE TECHNIQUE DU SOUS-SOL (CTSS) - Géotechnique Surface</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid217">
    <skos:broader>_:g70318425468340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid217">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre technique du sous-sol (CTSS) a pour but de recenser et reporter l'ensemble des objets des canalisations, des constructions et des accessoires à la construction, occupant le sous-sol privé et public de façon permanente, et ne figurant ni dans le cadastre officiel, ni dans les cadastres spécifiques des services publics.

Le but du cadastre technique est donc de permettre une meilleure maîtrise du sous-sol et de renseigner utilement les requérants et professionnels sur son occupation.

Liste des objets répertoriés dans cette classe d'entités:
- zone d'influence
- zone de pieux de fondation
- zone de micro-pieux</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid217">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ctss geotech surface</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid218">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid218">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CARTE DES SOLS DU VIGNOBLE GENEVOIS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid218">
    <skos:broader>_:g70318421540560</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid218">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'agriculture

La carte des sols du vignoble genevois présente les grandes entités pédologiques présentes sous les parcelles viticoles de tout le canton de Genève et de quelques grandes régions frontalières sur France.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid218">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agr carte sol vigne</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid219">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid219">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.ECO_BRUIT_CFF_VALEUR</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid219">
    <skos:broader>_:g70318421420480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid219">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service cantonal de protection contre le bruit et les rayonnements non ionisants

Le cadastre des immissions du bruit du trafic ferroviaire est un constat des valeurs moyennes du bruit déterminé à l'embrasure des fenêtres ouvertes, pour le jour et la nuit. Ces valeurs sont appelées Lr(jour) et Lr(nuit), leur unité est le dB(A).

Contenu
Des points d'immission sur des façades ou se trouvent des locaux sensibles au bruit potentiellement exposés à un dépassement des valeurs limites.

L'évaluation est faite pour 1735 points sur 655 façades situées le long de la voie CFF Lausanne - Genève-Cointrin.

Les valeurs en vigueur sont les valeur Zplan, valables pour le réseau assaini à l'horizon 2015.
Pour la ligne Lausanne - Genève-Cointrin, ces valeurs sont déjà valables aujourd'hui, suite aux mesures d'assanissement réalisées lors de la construction de la 3ème voie et selon les mesures de monitoring des émissions à Gland.

Lieu d'évaluation
Au centre de la façade, à différentes hauteurs.

Données disponibles
Les valeurs Lr(jour) et Lr(nuit) les plus élevées pour chaque façade sont fournies dans le fichier "ImmissionsCFF" livré par les CFF. Il s'agit des valeurs Zplan.

Les valeurs complètes sont données pour différentes hauteurs dans la table associée :
"ECO_BRUIT_CFF_VALEUR".
Le lien entre les deux sources d'information est réalisé via l'attribut "ID_POINT".

L'établissement de ce cadastre découle des textes suivants : 
- loi fédérale sur la protection de l'environnement du 1er janvier 1985
- ordonnance d'application sur la protection contre le bruit (OPB) du 1er avril 1987
- loi fédérale sur la réduction du bruit émis par les chemins de fer du 24 mars 2000
- ordonnance sur la réduction du bruit émis par les chemins de fer (OBCF) du 14 novembre 2001.

Ces données sont publiées avec l'autorisation de l'OFT, elles sont dépourvues de foi publique.

Remarque: 
L'utilisation de la table "ECO_BRUIT_CFF_VALEUR" est simplifiée pour les utilisateurs des outils GIS de la société ESRI, tel Arcinfo, la relation entre les tables étant disponible sur le serveur du SITG.

Pour les autres usagers désirant exploiter cette table et ne disposant pas de ces outils, veuillez prendre contact avec le Service des systèmes d'information et de géomatique qui vous fournira toutes les informations nécessaires.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid219">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">eco bruit cff valeur</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid220">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid220">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">POINTS DE COLLECTE DES DECHETS (VAUD)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid220">
    <skos:broader>_:g70318425832800</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid220">
    <skos:definition xml:lang="fr">Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Recensement des infrastructures mises à disposition par les collectivités publiques, dans chaque quartier, chaque commune, permettant la récupération des déchets ménagers sur le territoire de l'agglomération Franco-Valdo-Genevoise.
Chaque commune ne récupère pas forcément les mêmes types de déchets. Les déchetteries et ESREC sont soumis à des horaires d'ouverture.
Les points d'apport volontaire, les points de collecte ou encore les écopoints sont des espaces non surveillés.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid220">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gol dechetterie vd</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid221">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid221">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">MNA GRID LAC</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid221">
    <skos:broader>_:g70318421459460</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid221">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des systèmes d'information et de géomatique

GRID Lac Léman relevé en partenariat avec l'institut FOREL et l'Université de Genève

Date d'acquisition : 2003

Méthode d'acquisition : Relevé bathymétrique par échosondeur
	
Taille du pixel (résolution) : 5 m
	
Nombre de bits : 16, unsigned integer
	
Valeur du pixel : Altitude du fond du lac

Précision planimétrique : - 
Précision altimétrique : 1.0 m</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid221">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo mna grid lac</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid222">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid222">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Topo® - D - Hydrographie terrestre - Tronçon de cours d'eau</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid222">
    <skos:broader>_:g70318421220320</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid222">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid222">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign hydro troncon cours eau</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid223">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid223">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SWISSIMAGE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid223">
    <skos:broader>_:g70318426792880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid223">
    <skos:definition xml:lang="fr">SWISSTOPO

CADRE VECTORIEL DE DISPONIBILITE DES ORTHOPHOTOS
SWISSIMAGE 1:25'000

Couverture : 2'484'000/1'109'000  - 2'519'000/1'157'000

Date d'acquisition : 2004 / 2006
	
Méthode d'acquisition : Extraction BD SWISSIMAGE swisstopo
	
Taille du pixel (résolution) : 25 cm

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB
	
Précision planimétrique : 1 m

Précision altimétrique : -</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid223">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">swissimage</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid224">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid224">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COUVERTURE DU SOL PAR ANALYSE SPECTRALE (HAUTE)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid224">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid224">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

L’ensemble du canton de Genève est recouvert de polygones contigus décrivant les objets de la couverture du sol, au niveau de la cime des arbres et du sommet des bâtiments.
Des techniques de télédétection et de segmentation d’images ont été appliquées sur les orthophotos de 2005, dans une analyse d’image orientée « objet ». La détection des objets et leur classification ont été également favorisées par l’utilisation combinée du modèle numérique de hauteur (MNH) et des polygones du cadastre (bâtiments, domaine routier, piscines, etc.).</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid224">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad couverture sol haute</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid225">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid225">
    <skos:broader>_:g70318425741480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid225">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">CSS</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid226">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid226">
    <skos:broader>_:g70318425741480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid226">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">PAV</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid227">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid227">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">HISTORIQUE PARCELLAIRE MENSURATION</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid227">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid227">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Depuis décembre 2003, toutes les parcelles avant modification par une mutation juridique, soit par division ou réunion, sont transférées par duplication en couche historique des parcelles mensuration.
Entre juin 2006 et février 2008 en plus de la règle ci-dessus, une partie des biens-fonds modifié par numérisation (amélioration de sa précision planimétrique) furent intégrer dans cette classe d'entités.


Voir couche en vigueur : CAD_PARCELLE_MENSU
Depuis mars 2008, tous biens-fonds subissant une modification géométrique ou attributaire sont intégré dans cette classe d'entités</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid227">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad parcelle mensu histo</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid228">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid228">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Carto® - Hydrographie de texture - Zone d'hydrographie de texture</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid228">
    <skos:broader>_:g70318421656200</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid228">
    <skos:definition xml:lang="fr">Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTO®
Base de données cartographiques de référence, la BD CARTO® est utilisée de l'échelle départementale (1 : 50 000) à l'échelle régionale (1 : 250 000). La BD CARTO® décrit l'ensemble des informations présentes sur le territoire métropolitain et les départements d'Outre-mer.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid228">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign hydro zone hydrograph texture</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid229">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid229">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CARTE DE SYNTHESE INDICATIVE DES DANGERS DUS AUX CRUES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid229">
    <skos:broader>_:g70318428102060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid229">
    <skos:definition xml:lang="fr">Office de l'urbanisme - Service du projet d'agglomération

Cette carte fournit une vue indicative synthétique de l'enveloppe (lorsque les données sont exhaustives) des zones d'inondations et des zones de dangers/aléas liés aux crues des cours d'eau à l'intérieur du périmètre de l'agglomération Franco Valdo Genevoise.
Cette couche est obtenue par superposition (addition) des données, notamment dans les zones frontalières où des redondances de données sont constatées.
Cette carte, établie sur la base de données grossières, est de faible résolution (précision).
L'information n'a pas été collectée pour les communes ne disposant pas de cartes de dangers/aléas et pour celles où le zonage des risques d’inondation est en cours de révision.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid229">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agglo danger carte indicative</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid230">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid230">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">GRAPHE DE LA MOBILITE - CARREFOURS DU GRAPHE ROUTIER REGIONAL</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid230">
    <skos:broader>_:g70318421294920</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid230">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des systèmes d'information et de géomatique

Cette couche représente les carrefours du graphe routier régional.
Elle est la réunion en une seule couche de 4 couches d'origines différentes :

- GMO_ROUTIER pour le canton de Genève
- VECTOR25 de Swisstopo (district de Nyon) 
- VECTOR200 de Swisstopo pour le canton de Vaud (sauf district de Nyon)
- BDCarto® l'IGN (Noeuds routiers) pour l'Ain et la Haute-Savoie.

Se référer aux fiches respectives en liens pour les détails de ces couches sources.

Les extrémités aux frontières ont été corrigées (principalement sur VECTOR25, VECTOR200 et IGN) pour correspondre parfaitement.

Un modèle de donnée commun a été défini et les attributs correspondant de chaque couche carrefour ont été regroupés s'ils existaient.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid230">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gmo carrefour region</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid231">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid231">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">ARCHIVAGE DES ADRESSES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid231">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid231">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Chaque intervention dans la gestion des adresses par la DCMO laisse une trace dans la table CAD_ADRESSE_ARCHIVE.

Une radiation d'adresse, une renumérotation d'adresse ou une modification du type de l'adresse restent donc visibles via cette classe d'objet et il est possible de garder la traçabilité de interventions liées à une adresse en tout temps.

Les adresses dont la valeur de l'attribut QUOI (type d'intervention) n'est pas radiée se retrouvent dans la classe d'objet des adresses CAD_ADRESSE
Les contraintes d'utilisation sont les mêmes que pour la classe d'objet CAD_ADRESSE
Dans la description des attributs, les termes ci-dessous sont à traduire comme suit :

- ancien correspond à : avant l'intervention sur l'adresse
- nouveau correspond à : après l'intervention sur l'adresse.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid231">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad adresse archive</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid232">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid232">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">RELEVE DES REZ-DE-CHAUSSEE DE LA VIEILLE VILLE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid232">
    <skos:broader>_:g70318426055240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid232">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des monuments et des sites

Le relevé des rez-de-chaussée de la vieille ville a été établi à partir des archives des demandes d'autorisations de construire. Il fournit une base d'analyse pour la compréhension du centre historique, marqué par les transformations, démolitions et reconstructions entreprises durant les XIXe et XXe siècles. Sa valeur réside dans la vision architecturale qu'il donne de la ville dans son état actuel.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Scan des fichiers vecteurs

Taille du pixel (résolution) : 0.04 m

Nombre de bits :8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB (nuances de gris)

Précision planimétrique/altimétrique : - / -</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid232">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo raster histo rdc</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid233">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid233">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COUVERTURE DU SOL</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid233">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid233">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Sous la terminologie usuelle de couverture du sol sont regroupés les différents types de nature du sol devant former à terme, avec les bâtiments hors-sol, une partition complète du territoire.

On distingue 6 types de natures du sol : 
- revêtement dur
- verte
- eau
- boisée
- sans végétation
- autres natures.

Seule la nature 'revêtement dur' fait partie de la mise à jour permanente effectuée dans le cadre de la conservation, contrairement aux autres natures dont la mise à jour est réalisée périodiquement.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid233">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad nature sol</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid234">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid234">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">REPARTITION REGIONALE DU CORPS DES GARDES DE L'ENVIRONNEMENT - Postes</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid234">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid234">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la nature et du paysage

Les ponctuels représentées permettent de situer les postes des gardes, positionnés sur leur adresse géoréférencées.

Il existe aujourd'hui 4 postes répertoriés:
- 7 rue des Battoirs - Genève		
- 71 chemin des Grands-Bois - Jussy	
- 7 route de La-Bâtie - Versoix	
- 13 chemin du Trèfle-Blanc - Lancy/Plan-les-Ouates</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid234">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp postes garde</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid235">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid235">
    <skos:broader>_:g70318425741480</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid235">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">CAD</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid236">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid236">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COMMENTAIRES SUR LES ZONES DE DANGERS INDICATIVES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid236">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid236">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

Les commentaires sur les zones de dangers indicatives décrivent les hypothèses de cheminement des eaux. Cette estimation de propagation des écoulements est basée à partir soit d'une visite de terrain ou soit d'une interprétation du MNT.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid236">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce dangers zid commentaires</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid237">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid237">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SURFACES DE COMPENSATION ECOLOGIQUE SCE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid237">
    <skos:broader>_:g70318421540560</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid237">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de l'agriculture

Les surfaces de compensation écologique (SCE) recensées sur le territoire genevois sont mises en place et entretenues par les agriculteurs. Les prairies extensives, les prairies peu intensives, les jachères florales et les haies et bosquets champêtres qui forment ces surfaces écologiques, sont intégrées aux exploitations agricoles du canton.

Aucun engrais minéral et aucun produit phytosanitaire n’est épandu sur ces surfaces. Il s’agit donc de zones où l’agriculteur n'intervient que rarement afin de fournir à la faune et à la flore locale un habitat proche de l’état naturel.

Les SCE sont engagées pour des périodes bien déterminées (2 à 6 ans en général) et font l’objet de contrôles systématiques par le service de l’agriculture.

Un plan de situation sur lequel sont cartographiées les SCE et les principales données y relatives permettent de les gérer efficacement.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid237">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">agr comp ecolo</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid238">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid238">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.LCE_HYB_PHYSICOCHIMIE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid238">
    <skos:broader>_:g70318427067240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid238">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid238">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">lce hyb physicochimie</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid239">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid239">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">COMMUNES REGION FRANCO-VALDO-GE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid239">
    <skos:broader>_:g70318425616820</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid239">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des systèmes d'information et de géomatique

Découpage administratif des communes de la région franco-valdo-genevoise</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid239">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo communes region</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid240">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid240">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SONDAGES ELECTRIQUES</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid240">
    <skos:broader>_:g70318425832800</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid240">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de géologie, sols et déchets

Le cadastre des sondages électriques résulte de la gestion de données géophysiques fournies en majeure partie par les bureaux géotechniques privés. D'un point de vue géophysique les sondages électriques nous informent sur la variation, en un point donné de la surface, de la résistivité apparente du sous-sol afin de déterminer les changements de constitutions géologiques suivant la verticale. Cette méthode est applicable, avec quelques rigueurs,  que lorsque les terrains sont constitués de couches géologiques horizontales uniformes latéralement. 
L'objectif de ce cadastre est de connaître la position des points de mesure ainsi que certains paramètres techniques. Les indications concernant la géologie n'ont actuellement pas été reportées mais pour toute information complémentaire il est possible de consulter les documents de base auprès des auteurs des relevés et auprès du service de géologie.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid240">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">gol sondage electrique</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid241">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid241">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Carthage® - Zone hydrographique</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid241">
    <skos:broader>_:g70318421032120</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid241">
    <skos:definition xml:lang="fr">Institut national de l'information géographique et forestière

BD CARTHAGE® 
Réalisée à partir de la couche hydrographie de la
BD CARTO® enrichie par le MEDD
(Ministère de l'Ecologie et du Développement Durable)
et les agences de l'Eau avec le découpage du territoire
en zones hydrographiques d'une part et la codification
de ces zones et du réseau hydrographique d'autre part,
la BD CARTHAGE® constitue un référentiel hydrographique, couvrant l'ensemble du territoire métropolitain.

Diffusion

Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données

Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid241">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign zone hydrographique</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid242">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid242">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">KIT-ECOLE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid242">
    <skos:broader>_:g70318426042680</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid242">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la mobilité

Ensemble de mesures pour ralentir le trafic aux abords des écoles.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid242">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">otc kit ecole</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid243">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid243">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Topo® - E - Surfaces d'activités et bâti - Construction linéaire</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid243">
    <skos:broader>_:g70318421220320</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid243">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid243">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign bati construction lineaire</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid244">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid244">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">A.SIS_PT_REF_GE</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid244">
    <skos:broader>_:g70318426799140</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid244">
    <skos:definition xml:lang="fr">Ville de Genève

Aucune information disponible</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid244">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">sis pt ref ge</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid245">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid245">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Collecteur d'assainissement</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid245">
    <skos:broader>_:g70318421551880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid245">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les collecteurs du réseau d'assainissement situés sous le domaine public.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid245">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ss assainis collecteur</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid246">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid246">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">NAVIGATION DE PLAISANCE - CASES CORPS MORTS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid246">
    <skos:broader>_:g70318425730340</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid246">
    <skos:definition xml:lang="fr">Direction générale de la nature et du paysage

Les cases corps-morts géoréférencées permettent de situer exactement l'emplacement d'un bateau au bénéfice d'une autorisation et d'identifier son détenteur.
Ces informations sont indispensables lors de contrôle de conformité de l'utilisation du domaine public et lorsqu'il faut atteindre en urgence un détenteur.
En outre, elles permettent un premier contrôle technique lors de rocade ou d'attribution de places.
Les cases corps-morts indiquent que les bateaux sont attachés à l'avant et à l'arrière par un corps-mort, ce qui forme une place rectangulaire fixe de 15 mètres de longueur sur 2.5 à 3.5 mètres.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid246">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ffp corps mort cases</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid247">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid247">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">DROITS DISTINCTS PERMANENTS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid247">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid247">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Immeuble selon l'article 943 alinéa 1 du Code Civil Suisse
Est un DDP tout droit de superficie ou droit de source, cette dernière catégorie n'existe pas à Genève.
Un DDP en vigueur est un droit réel immatriculé au Registre Foncier.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid247">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ddp</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid248">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid248">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Bord de nappe</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid248">
    <skos:broader>_:g70318421551880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid248">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les installations de télécommunication situées sous le domaine public.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid248">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ss telecom bord nappe</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid249">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid249">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">HISTORIQUE DES DROITS DISTINCTS PERMANENTS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid249">
    <skos:broader>_:g70318421559940</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid249">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Depuis décembre 2003, tous les DDP (droits distincts permanents de superficie) avant radiation ou modification de leur assiette par une mutation juridique sont transférés par duplication en couche historique des droits distincts permanents.
Entre juin 2006 et février 2008 en plus de la règle ci-dessus, une partie des DDP modifié par numérisation (amélioration de sa précision planimétrique) furent intégrés dans cette classe d'entités.
Depuis mars 2008, tous DDP subissant une modification géométrique ou attributaire sont intégrés dans cette classe d'entités.


Voir couche en vigueur : Droits distincts permanents</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid249">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ddp histo</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid250">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid250">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CARTE NATIONALE IGN 1:100'000 (SCAN 100 Couverture régionale)</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid250">
    <skos:broader>_:g70318426055240</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid250">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service des systèmes d'information et de géomatique

SCAN 100 de l'IGN en projection Suisse (MN03GE) pour la région franco-valdo-genevoise.

Date d'acquisition : 2006
	
Méthode d'acquisition : Rasterisation BD IGN
	
Taille du pixel (résolution) : 10 m

Nombre de bits : 8, unsigned integer

Valeur du pixel : code de couleur RGB

Précision planimétrique/altimétrique : - / -</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid250">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">geo raster ign scan100</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid251">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid251">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">CADASTRE DU SOUS-SOL (CSS) - Installation</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid251">
    <skos:broader>_:g70318421551880</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid251">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de la mensuration officielle

Le cadastre du sous-sol (CSS) regroupe, entre autres, les installations de télécommunication situées sous le domaine public.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid251">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">cad ss telecom install</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid252">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid252">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">IGN BD Topo® - G - Orographie - Ligne orographique</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid252">
    <skos:broader>_:g70318421220320</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid252">
    <skos:definition xml:lang="fr">Service de l'organisation et des systèmes d'information

BD TOPO®
Description métrique 3D du territoire et de ses infrastructures. C'est l'information de référence pour analyser, situer et représenter tous types de données dans leur contexte géographique.

Diffusion
Les données IGN sont utilisables uniquement par les partenaires du SITG.

La diffusion à des tiers est strictement interdite.

Remarques sur la précision des données
Les données de l'IGN mises à disposition du SITG ont été transformées dans le système de coordonnées et le système de projection suisses.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid252">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">ign oro ligne orographique</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid253">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid253">
    <skos:altLabel xml:lang="fr">SYNTHURBA - POTENTIELS</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid253">
    <skos:broader>_:g70318427073060</skos:broader>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid253">
    <skos:definition xml:lang="fr">Aménagement - Service de la planification directrice cantonale et régionale

Les potentiels sont des périmètres offrant une capacité d'accueil supérieure à 10 logements et/ou de plus de 1000 m2 de surfaces d'activités ou d'équipement public et n'ayant pas fait l'objet d'une planification (à l'exception des PDZI et de certaines modifications de limites de zones importantes) ou d'une demande de renseignements, d'une demande préalable ou d'une demande définitive en autorisation de construire.

Les périmètres sont représentés. Les informations disponibles sont extraites des écrans synoptiques, suivi, statistiques, synthèse de la base de données SYNTHURBA (SYNTHESE URBANISATION) : elles permettent d'identifier la dénomination, l'avancement ou les capacités d'accueil des POT.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="genid253">
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">sit synthurba pot</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
